{
    "rss": {
        "@version": "2.0",
        "@xmlns:atom": "http://www.w3.org/2005/Atom",
        "@xmlns:content": "http://purl.org/rss/1.0/modules/content/",
        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/",
        "@xmlns:googleplay": "http://www.google.com/schemas/play-podcasts/1.0",
        "@xmlns:itunes": "http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd",
        "@xmlns:media": "http://search.yahoo.com/mrss/",
        "channel": {
            "atom:link": {
                "@href": "https://rss.wbur.org/anythingforselena/podcast",
                "@rel": "self",
                "@type": "application/rss+xml"
            },
            "copyright": "Copyright Trustees of Boston University",
            "description": "On the podcast Anything for Selena, Apple Podcasts\u2019 Show of the Year of 2021, Maria Garc\u00eda combines rigorous reporting with impassioned storytelling to honor Selena's legacy. She also explores the indelible mark she left on Latino identity and belonging, whether it\u2019s fatherhood, big-butt politics, and the fraught relationship with whiteness and language. ",
            "image": {
                "link": "https://www.wbur.org/podcasts/anythingforselena",
                "palette": [
                    "D37B54",
                    "261D21",
                    "F9F5E2",
                    "872B25",
                    "CA7FBB",
                    "5C6456"
                ],
                "title": "Anything For Selena",
                "url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2020/10/selena-new.jpeg"
            },
            "item": [
                {
                    "category": "Arts",
                    "content:encoded": "<p>Host Maria Garcia is back to introduce the spiritual sequel to <em>Anything For Selena \u2014</em> a\u00a0podcast about going back to your roots, with the life of Juan Gabriel as a guide.</p>\n\n<p>To listen to the Apple Original podcast <em>My Divo</em>, click here:\u00a0<a id=\"LPlnk254298\" href=\"http://apple.co/MyDivo\" rel=\"noopener noreferrer\" data-auth=\"NotApplicable\" data-linkindex=\"0\">http://apple.co/MyDivo</a></p>",
                    "dc:creator": {
                        "#text": "WBUR &amp; Futuro Studios",
                        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                    },
                    "description": "<p>Host Maria Garcia is back to introduce the spiritual sequel to <em>Anything For Selena \u2014</em> a\u00a0podcast about going back to your roots, with the life of Juan Gabriel as a guide.</p>\n\n<p>To listen to the Apple Original podcast <em>My Divo</em>, click here:\u00a0<a id=\"LPlnk254298\" href=\"http://apple.co/MyDivo\" rel=\"noopener noreferrer\" data-auth=\"NotApplicable\" data-linkindex=\"0\">http://apple.co/MyDivo</a></p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "27370224",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR4825873728.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "b8467938-ea5b-4a64-b23d-93cef11f7132",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "itunes:author": " WBUR & Futuro Studios ",
                    "itunes:duration": "00:28:31",
                    "itunes:episodeType": "full",
                    "itunes:explicit": "no",
                    "itunes:image": {
                        "@href": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2024/07/Apple_TV_My_Divo_key_art_graphic_header_1x1_show_home.jpg.og_.jpg"
                    },
                    "itunes:subtitle": "Host Maria Garcia is back to introduce the spiritual sequel to Anything For Selena \u2014 a\u00a0podcast about going back to your roots, with the life of Juan Gabriel as a guide. \"My Divo\" is an Apple Original podcast, now available to listen!",
                    "itunes:summary": "Host Maria Garcia is back to introduce the spiritual sequel to <em>Anything For Selena \u2014</em> a\u00a0podcast about going back to your roots, with the life of Juan Gabriel as a guide.\n\nTo listen to the Apple Original podcast <em>My Divo</em>, click here:\u00a0<a id=\"LPlnk254298\" href=\"http://apple.co/MyDivo\" rel=\"noopener noreferrer\" data-auth=\"NotApplicable\" data-linkindex=\"0\">http://apple.co/MyDivo</a>",
                    "itunes:title": " Introducing Anything for Selena host Maria Garcia's new podcast, \"My Divo\" ",
                    "link": "https://www.wbur.org/anythingforselena/2024/07/02/anything-for-selena-maria-garcias-new-podcast-my-divo",
                    "media:content": [
                        {
                            "@height": "630",
                            "@medium": "image",
                            "@type": "image/jpeg",
                            "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2024/07/Apple_TV_My_Divo_key_art_graphic_header_1x1_show_home.jpg.og_.jpg",
                            "@width": "1200",
                            "media:description": null,
                            "media:thumbnail": {
                                "@height": "200",
                                "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2024/07/Apple_TV_My_Divo_key_art_graphic_header_1x1_show_home.jpg.og_-200x200.jpg",
                                "@width": "200"
                            }
                        },
                        {
                            "@fileSize": "27370224",
                            "@medium": "audio",
                            "@type": "audio/mpeg",
                            "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR4825873728.mp3"
                        }
                    ],
                    "pubDate": "Tue, 02 Jul 2024 06:00:00 -0400",
                    "title": "Introducing Anything for Selena host Maria Garcia's new podcast, \"My Divo\""
                },
                {
                    "category": "Crime & Justice",
                    "content:encoded": "<p>Introducing <em>Beyond All Repair, </em>a new WBUR podcast hosted by Amory Sivertson. This series tells the story of a murder, but also the woman who was accused of that murder, Sophia.</p>\n\n<p>Sophia was newly married and 6 months pregnant when she was charged with murdering her mother-in-law in 2002. She gave birth to a son in jail that she hasn\u2019t seen since, and for the last three years, she\u2019s been telling me her story in hopes of getting justice for her mother-in-law, of having a chance of meeting her son, and of finally being believed.</p>\n\n<p>This is the first chapter of <em>Beyond All Repair. </em>Episode 2 is already waiting for you. <a href=\"https://link.chtbl.com/beyondallrepair\">Listen on Apple Podcasts, Spotify or wherever you get your podcasts.</a></p>",
                    "dc:creator": {
                        "#text": "WBUR &amp; Futuro Studios",
                        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                    },
                    "description": "<p>Introducing <em>Beyond All Repair, </em>a new WBUR podcast hosted by Amory Sivertson. This series tells the story of a murder, but also the woman who was accused of that murder, Sophia.</p>\n\n<p>Sophia was newly married and 6 months pregnant when she was charged with murdering her mother-in-law in 2002. She gave birth to a son in jail that she hasn\u2019t seen since, and for the last three years, she\u2019s been telling me her story in hopes of getting justice for her mother-in-law, of having a chance of meeting her son, and of finally being believed.</p>\n\n<p>This is the first chapter of <em>Beyond All Repair. </em>Episode 2 is already waiting for you. <a href=\"https://link.chtbl.com/beyondallrepair\">Listen on Apple Podcasts, Spotify or wherever you get your podcasts.</a></p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "24453361",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR4195943715.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "ee28102a-6dd2-4d11-8dfc-2164b6772de3",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "itunes:author": " WBUR & Futuro Studios ",
                    "itunes:duration": "00:25:28",
                    "itunes:episodeType": "full",
                    "itunes:explicit": "yes",
                    "itunes:subtitle": "A box shows up on reporter Amory Sivertson\u2019s doorstep. Inside are the details of a murder.",
                    "itunes:summary": "Introducing <em>Beyond All Repair, </em>a new WBUR podcast hosted by Amory Sivertson. This series tells the story of a murder, but also the woman who was accused of that murder, Sophia.\n\nSophia was newly married and 6 months pregnant when she was charged with murdering her mother-in-law in 2002. She gave birth to a son in jail that she hasn\u2019t seen since, and for the last three years, she\u2019s been telling me her story in hopes of getting justice for her mother-in-law, of having a chance of meeting her son, and of finally being believed.\n\nThis is the first chapter of <em>Beyond All Repair. </em>Episode 2 is already waiting for you. <a href=\"https://link.chtbl.com/beyondallrepair\">Listen on Apple Podcasts, Spotify or wherever you get your podcasts.</a>",
                    "itunes:title": " Anything for Selena Presents: \"Beyond All Repair,\" a new podcast about an unsolved murder and a woman who wasn\u2019t believed ",
                    "link": "https://www.wbur.org/anythingforselena/2024/03/13/anything-for-selena-presents-beyond-all-repair-a-new-podcast-about-an-unsolved-murder-and-a-woman-who-wasnt-believed",
                    "media:content": {
                        "@fileSize": "24453361",
                        "@medium": "audio",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR4195943715.mp3"
                    },
                    "pubDate": "Wed, 13 Mar 2024 06:00:00 -0400",
                    "title": "Anything for Selena Presents: \"Beyond All Repair,\" a new podcast about an unsolved murder and a woman who wasn\u2019t believed"
                },
                {
                    "category": [
                        "News",
                        "Politics",
                        "Technology"
                    ],
                    "content:encoded": "<p>Produced by WBUR, Boston\u2019s NPR, in partnership with The Trace, The Gun Machine looks into the past to bring you a story that most Americans never learned in history class: how early partnerships between mad scientist gunsmiths and a fledgling U.S. government created the gun industry in the Northeast, and how that industry has been partners with the government ever since.  </p>\n\n<p>Host Alain Stephens examines how this 250-year relationship underpins all Americans\u2019 interactions with guns \u2014 including our failures in dealing with the fallout of gun violence.</p>\n\n<p>The Gun Machine episodes drop every Wednesday, starting Oct. 4, 2023. Listen and follow on Apple, Spotify, Amazon Music and wherever you get your podcasts.</p>\n\n<p>https://link.chtbl.com/thegunmachine</p>",
                    "dc:creator": {
                        "#text": "WBUR &amp; Futuro Studios",
                        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                    },
                    "description": "<p>Produced by WBUR, Boston\u2019s NPR, in partnership with The Trace, The Gun Machine looks into the past to bring you a story that most Americans never learned in history class: how early partnerships between mad scientist gunsmiths and a fledgling U.S. government created the gun industry in the Northeast, and how that industry has been partners with the government ever since.  </p>\n\n<p>Host Alain Stephens examines how this 250-year relationship underpins all Americans\u2019 interactions with guns \u2014 including our failures in dealing with the fallout of gun violence.</p>\n\n<p>The Gun Machine episodes drop every Wednesday, starting Oct. 4, 2023. Listen and follow on Apple, Spotify, Amazon Music and wherever you get your podcasts.</p>\n\n<p>https://link.chtbl.com/thegunmachine</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "2878321",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR3837620339.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "94df6d4e-c954-4519-8958-8f9ec5c63bf4",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "itunes:author": " WBUR & Futuro Studios ",
                    "itunes:duration": "00:03:00",
                    "itunes:episodeType": "full",
                    "itunes:explicit": "no",
                    "itunes:subtitle": "WBUR and The Trace bring you a story that most Americans never learned in history class \u2014 a new podcast about the gun industry\u2019s grip on our country.",
                    "itunes:summary": "Produced by WBUR, Boston\u2019s NPR, in partnership with The Trace, The Gun Machine looks into the past to bring you a story that most Americans never learned in history class: how early partnerships between mad scientist gunsmiths and a fledgling U.S. government created the gun industry in the Northeast, and how that industry has been partners with the government ever since.  \n\nHost Alain Stephens examines how this 250-year relationship underpins all Americans\u2019 interactions with guns \u2014 including our failures in dealing with the fallout of gun violence.\n\nThe Gun Machine episodes drop every Wednesday, starting Oct. 4, 2023. Listen and follow on Apple, Spotify, Amazon Music and wherever you get your podcasts.\n\nhttps://link.chtbl.com/thegunmachine",
                    "itunes:title": " Introducing \u2018The Gun Machine\u2019, a podcast about how America was forged by the gun industry ",
                    "link": "https://www.wbur.org/anythingforselena/2023/10/06/introducing-the-gun-machine-podcast-america",
                    "media:content": {
                        "@fileSize": "2878321",
                        "@medium": "audio",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR3837620339.mp3"
                    },
                    "pubDate": "Fri, 06 Oct 2023 02:00:00 -0400",
                    "title": "Introducing \u2018The Gun Machine\u2019, a podcast about how America was forged by the gun industry"
                },
                {
                    "category": "Crime & Justice",
                    "content:encoded": "<p>We want to share a first listen of a new podcast we're working on at WBUR.</p>\n\n<p>Violation\u00a0tells the story of two families bound together by an unthinkable crime. It explores America's opaque parole system and asks:\u00a0How much time in prison is enough? Who gets to decide? And, when someone commits a terrible crime, what does redemption look like?\u00a0</p>\n\n<p>Listen to the trailer and if you like what you hear, head over to the Violation feed wherever you get your podcasts and hit subscribe so you'll get new episodes when they drop, beginning March 22.</p>",
                    "dc:creator": {
                        "#text": "WBUR &amp; Futuro Studios",
                        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                    },
                    "description": "<p>We want to share a first listen of a new podcast we're working on at WBUR.</p>\n\n<p>Violation\u00a0tells the story of two families bound together by an unthinkable crime. It explores America's opaque parole system and asks:\u00a0How much time in prison is enough? Who gets to decide? And, when someone commits a terrible crime, what does redemption look like?\u00a0</p>\n\n<p>Listen to the trailer and if you like what you hear, head over to the Violation feed wherever you get your podcasts and hit subscribe so you'll get new episodes when they drop, beginning March 22.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "3459262",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR8329208337.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "dbbfacce-81eb-44db-a34e-73b6d30cd372",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "itunes:author": " WBUR & Futuro Studios ",
                    "itunes:duration": "00:03:36",
                    "itunes:episodeType": "full",
                    "itunes:explicit": "no",
                    "itunes:image": {
                        "@href": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2023/03/violation_trailer_share.jpg"
                    },
                    "itunes:subtitle": "Violation\u00a0tells the story of two families bound together by an unthinkable crime. It explores America's opaque parole system and asks:\u00a0How much time in prison is enough? Who gets to decide? And, when someone commits a terrible crime, what does redemption look like?",
                    "itunes:summary": "We want to share a first listen of a new podcast we're working on at WBUR.\n\nViolation\u00a0tells the story of two families bound together by an unthinkable crime. It explores America's opaque parole system and asks:\u00a0How much time in prison is enough? Who gets to decide? And, when someone commits a terrible crime, what does redemption look like?\u00a0\n\nListen to the trailer and if you like what you hear, head over to the Violation feed wherever you get your podcasts and hit subscribe so you'll get new episodes when they drop, beginning March 22.",
                    "itunes:title": " Anything For Selena introduces Violation, a new podcast about who pulls the levers of power in the justice system ",
                    "link": "https://www.wbur.org/anythingforselena/2023/03/20/violation-family-wideman-parole-justice",
                    "media:content": [
                        {
                            "@height": "649",
                            "@medium": "image",
                            "@type": "image/jpeg",
                            "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2023/03/violation_trailer_share.jpg",
                            "@width": "1000",
                            "media:description": "(Diego Mallo for The Marshall Project)",
                            "media:thumbnail": {
                                "@height": "200",
                                "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2023/03/violation_trailer_share-200x200.jpg",
                                "@width": "200"
                            }
                        },
                        {
                            "@fileSize": "3459262",
                            "@medium": "audio",
                            "@type": "audio/mpeg",
                            "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR8329208337.mp3"
                        }
                    ],
                    "pubDate": "Wed, 15 Mar 2023 16:36:38 -0400",
                    "title": "Anything For Selena introduces Violation, a new podcast about who pulls the levers of power in the justice system"
                },
                {
                    "category": [
                        "News",
                        "Sports"
                    ],
                    "content:encoded": "<p>NPR and Futuro Studios present The Last Cup, a limited series about soccer and the immigrant experience.</p>\n\n<p>Lionel Messi is known as the best soccer player of his generation, but there\u2019s one dream he\u2019s never achieved: winning a World Cup for Argentina, the country he left decades ago.</p>\n\n<p>What does home mean when you are so far away, for so long?</p>",
                    "dc:creator": {
                        "#text": "WBUR &amp; Futuro Studios",
                        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                    },
                    "description": "<p>NPR and Futuro Studios present The Last Cup, a limited series about soccer and the immigrant experience.</p>\n\n<p>Lionel Messi is known as the best soccer player of his generation, but there\u2019s one dream he\u2019s never achieved: winning a World Cup for Argentina, the country he left decades ago.</p>\n\n<p>What does home mean when you are so far away, for so long?</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "39111607",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR8283643422.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "3c32a136-e64b-4a64-b160-2f187707696a",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "itunes:author": " WBUR & Futuro Studios ",
                    "itunes:duration": "00:40:44",
                    "itunes:episodeType": "full",
                    "itunes:explicit": "no",
                    "itunes:image": {
                        "@href": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2022/11/The_Last_Cup-Podcast-Tile-English-1.jpg"
                    },
                    "itunes:subtitle": "NPR and Futuro Studios present The Last Cup, a limited series about soccer and the immigrant experience.",
                    "itunes:summary": "NPR and Futuro Studios present The Last Cup, a limited series about soccer and the immigrant experience.\n\nLionel Messi is known as the best soccer player of his generation, but there\u2019s one dream he\u2019s never achieved: winning a World Cup for Argentina, the country he left decades ago.\n\nWhat does home mean when you are so far away, for so long?",
                    "itunes:title": " The Last Cup: Messi\u2019s Final Shot ",
                    "link": "https://www.wbur.org/anythingforselena/2022/11/21/the-last-cup-messis-final-shot",
                    "media:content": [
                        {
                            "@height": "1000",
                            "@medium": "image",
                            "@type": "image/jpeg",
                            "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2022/11/The_Last_Cup-Podcast-Tile-English-1.jpg",
                            "@width": "1000",
                            "media:description": null,
                            "media:thumbnail": {
                                "@height": "200",
                                "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2022/11/The_Last_Cup-Podcast-Tile-English-1-200x200.jpg",
                                "@width": "200"
                            }
                        },
                        {
                            "@fileSize": "39111607",
                            "@medium": "audio",
                            "@type": "audio/mpeg",
                            "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR8283643422.mp3"
                        }
                    ],
                    "pubDate": "Mon, 21 Nov 2022 14:06:59 -0500",
                    "title": "The Last Cup: Messi\u2019s Final Shot"
                },
                {
                    "category": [
                        "Arts",
                        "Crime & Justice",
                        "Investigations",
                        "Life"
                    ],
                    "content:encoded": "<p>Imagine if Frank Sinatra went on stage every night with a gun in his waistband, or if Tupac got into a shootout onstage at a rodeo. Well, Chalino Sanchez did just that.</p>\n\n<p>Today, we're sharing an episode of a brand new podcast from our friends at Futuro Studios,\u00a0\"\u00cddolo: The Ballad of Chalino S\u00e1nchez.\" The 8-episode series examines the extraordinary life of the \u201cKing of Corridos\u201d and an attempt to unravel the mystery of his death. </p>\n\n<p>This is the first episode, \"Death Note.\"</p>",
                    "dc:creator": {
                        "#text": "WBUR &amp; Futuro Studios",
                        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                    },
                    "description": "<p>Imagine if Frank Sinatra went on stage every night with a gun in his waistband, or if Tupac got into a shootout onstage at a rodeo. Well, Chalino Sanchez did just that.</p>\n\n<p>Today, we're sharing an episode of a brand new podcast from our friends at Futuro Studios,\u00a0\"\u00cddolo: The Ballad of Chalino S\u00e1nchez.\" The 8-episode series examines the extraordinary life of the \u201cKing of Corridos\u201d and an attempt to unravel the mystery of his death. </p>\n\n<p>This is the first episode, \"Death Note.\"</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "25864390",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR6711643833.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "f1f08ee5-0ba2-4a60-8182-f968f2261ec4",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "itunes:author": " WBUR & Futuro Studios ",
                    "itunes:duration": "00:26:57",
                    "itunes:episodeType": "full",
                    "itunes:explicit": "yes",
                    "itunes:image": {
                        "@href": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2022/02/Sonoro_Futuro_I\u0301DOLO.jpeg"
                    },
                    "itunes:subtitle": "We're sharing an episode of a brand new podcast from our friends at Futuro Studios,\u00a0\u00cddolo: The Ballad of Chalino S\u00e1nchez. The 8-episode series examines the extraordinary life of the \u201cKing of Corridos\u201d and an attempt to unravel the mystery of his death. ",
                    "itunes:summary": "Imagine if Frank Sinatra went on stage every night with a gun in his waistband, or if Tupac got into a shootout onstage at a rodeo. Well, Chalino Sanchez did just that.\n\nToday, we're sharing an episode of a brand new podcast from our friends at Futuro Studios,\u00a0\"\u00cddolo: The Ballad of Chalino S\u00e1nchez.\" The 8-episode series examines the extraordinary life of the \u201cKing of Corridos\u201d and an attempt to unravel the mystery of his death. \n\nThis is the first episode, \"Death Note.\"",
                    "itunes:title": " Presenting '\u00cddolo: The Ballad of Chalino S\u00e1nchez' ",
                    "link": "https://www.wbur.org/anythingforselena/2022/02/08/idolo-chalino-sanchez",
                    "media:content": [
                        {
                            "@height": "3000",
                            "@medium": "image",
                            "@type": "image/jpeg",
                            "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2022/02/Sonoro_Futuro_I\u0301DOLO.jpeg",
                            "@width": "3000",
                            "media:description": "(Courtesy Futuro Studios)",
                            "media:thumbnail": {
                                "@height": "200",
                                "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2022/02/Sonoro_Futuro_I\u0301DOLO-200x200.jpeg",
                                "@width": "200"
                            }
                        },
                        {
                            "@fileSize": "25864390",
                            "@medium": "audio",
                            "@type": "audio/mpeg",
                            "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR6711643833.mp3"
                        }
                    ],
                    "pubDate": "Tue, 08 Feb 2022 11:35:28 -0500",
                    "title": "Presenting '\u00cddolo: The Ballad of Chalino S\u00e1nchez'"
                },
                {
                    "category": [
                        "Arts",
                        "Music"
                    ],
                    "content:encoded": "<p>Maria heads to Joshua Tree, California for an intimate interview with Selena's widower, Chris Perez. Chris shares a side of Selena we rarely get to see, and Maria learns about how romantic love was one of the ways Selena charted her own path.</p>",
                    "dc:creator": {
                        "#text": "WBUR &amp; Futuro Studios",
                        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                    },
                    "description": "<p>Maria heads to Joshua Tree, California for an intimate interview with Selena's widower, Chris Perez. Chris shares a side of Selena we rarely get to see, and Maria learns about how romantic love was one of the ways Selena charted her own path.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "43022788",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR4597153445.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "5e0fa4be-e969-477d-a7b1-7c169578c5b1",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "itunes:author": " WBUR & Futuro Studios ",
                    "itunes:duration": "00:44:49",
                    "itunes:episode": "11",
                    "itunes:episodeType": "full",
                    "itunes:explicit": "yes",
                    "itunes:image": {
                        "@href": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/04/AFS_Album-Art_Final.jpg"
                    },
                    "itunes:subtitle": "On the 26th anniversary of Selena's tragic death, Maria heads to Joshua Tree, California for an intimate interview with Selena's widower, Chris Perez.",
                    "itunes:summary": "Maria heads to Joshua Tree, California for an intimate interview with Selena's widower, Chris Perez. Chris shares a side of Selena we rarely get to see, and Maria learns about how romantic love was one of the ways Selena charted her own path.",
                    "itunes:title": " BONUS: Selena and Chris ",
                    "link": "https://www.wbur.org/anythingforselena/2021/04/16/afs-selena-and-chris",
                    "media:content": [
                        {
                            "@height": "3000",
                            "@medium": "image",
                            "@type": "image/jpeg",
                            "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/04/AFS_Album-Art_Final.jpg",
                            "@width": "3000",
                            "media:description": null,
                            "media:thumbnail": {
                                "@height": "200",
                                "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/04/AFS_Album-Art_Final-200x200.jpg",
                                "@width": "200"
                            }
                        },
                        {
                            "@fileSize": "43022788",
                            "@medium": "audio",
                            "@type": "audio/mpeg",
                            "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR4597153445.mp3"
                        }
                    ],
                    "pubDate": "Thu, 04 Mar 2021 22:06:18 -0500",
                    "title": "BONUS: Selena and Chris"
                },
                {
                    "category": [
                        "Arts",
                        "Music"
                    ],
                    "content:encoded": "<p>In this intimate Q&A, host Maria Garcia and producers Antonia Cereijido and Kristin Torres take listeners behind the scenes for a look at the making of Anything for Selena. This episode was recorded live during a virtual event with WBUR Cityspace.</p>",
                    "dc:creator": {
                        "#text": "WBUR &amp; Futuro Studios",
                        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                    },
                    "description": "<p>In this intimate Q&A, host Maria Garcia and producers Antonia Cereijido and Kristin Torres take listeners behind the scenes for a look at the making of Anything for Selena. This episode was recorded live during a virtual event with WBUR Cityspace.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "43197913",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR2718189831.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "5c662d9c-43fa-498d-9b66-995589984a34",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "itunes:author": " WBUR & Futuro Studios ",
                    "itunes:duration": "00:45:00",
                    "itunes:episode": "10",
                    "itunes:episodeType": "full",
                    "itunes:explicit": "no",
                    "itunes:image": {
                        "@href": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/03/afs-live-ep-1.jpg"
                    },
                    "itunes:subtitle": "The creators of Anything for Selena take listeners behind the scenes for a look at the making of the podcast.",
                    "itunes:summary": "In this intimate Q&A, host Maria Garcia and producers Antonia Cereijido and Kristin Torres take listeners behind the scenes for a look at the making of Anything for Selena. This episode was recorded live during a virtual event with WBUR Cityspace.",
                    "itunes:title": " BONUS: Anything for Selena Live! ",
                    "link": "https://www.wbur.org/anythingforselena/2021/03/24/bonus-anything-for-selena-live",
                    "media:content": [
                        {
                            "@height": "1500",
                            "@medium": "image",
                            "@type": "image/jpeg",
                            "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/03/afs-live-ep-1.jpg",
                            "@width": "3000",
                            "media:description": "Illustration by Iliana Garcia",
                            "media:thumbnail": {
                                "@height": "200",
                                "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/03/afs-live-ep-1-200x200.jpg",
                                "@width": "200"
                            }
                        },
                        {
                            "@fileSize": "43197913",
                            "@medium": "audio",
                            "@type": "audio/mpeg",
                            "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR2718189831.mp3"
                        }
                    ],
                    "pubDate": "Wed, 03 Mar 2021 22:06:18 -0500",
                    "title": "BONUS: Anything for Selena Live!"
                },
                {
                    "category": [
                        "Arts",
                        "Music"
                    ],
                    "content:encoded": "<p>En el final de la serie Anything for Selena, Maria reflexiona sobre lo que su a\u00f1o de an\u00e1lisis del legado de Selena revela sobre la humanidad de La Reina. \n</p>",
                    "dc:creator": {
                        "#text": "WBUR &amp; Futuro Studios",
                        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                    },
                    "description": "<p>En el final de la serie Anything for Selena, Maria reflexiona sobre lo que su a\u00f1o de an\u00e1lisis del legado de Selena revela sobre la humanidad de La Reina. \n</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "36116014",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR1334659067.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "b0c52a52-8650-4b8b-8cea-caa87b5cbcfe",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "itunes:author": " WBUR & Futuro Studios ",
                    "itunes:duration": "00:37:37",
                    "itunes:episode": "20",
                    "itunes:episodeType": "full",
                    "itunes:explicit": "no",
                    "itunes:image": {
                        "@href": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/03/afsepisode9-a-1.jpg"
                    },
                    "itunes:subtitle": "Maria reflexiona sobre lo que su a\u00f1o de an\u00e1lisis del legado de Selena revela sobre la humanidad de La Reina.",
                    "itunes:summary": "En el final de la serie Anything for Selena, Maria reflexiona sobre lo que su a\u00f1o de an\u00e1lisis del legado de Selena revela sobre la humanidad de La Reina.",
                    "itunes:title": " Selena y nosotros ",
                    "link": "https://www.wbur.org/anythingforselena/2021/03/03/selena-y-nosotros-espanol",
                    "media:content": [
                        {
                            "@height": "1500",
                            "@medium": "image",
                            "@type": "image/jpeg",
                            "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/03/afsepisode9-a-1.jpg",
                            "@width": "3000",
                            "media:description": "Ilustraci\u00f3n: Iliana Galvez",
                            "media:thumbnail": {
                                "@height": "200",
                                "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/03/afsepisode9-a-1-200x200.jpg",
                                "@width": "200"
                            }
                        },
                        {
                            "@fileSize": "36116014",
                            "@medium": "audio",
                            "@type": "audio/mpeg",
                            "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR1334659067.mp3"
                        }
                    ],
                    "pubDate": "Sat, 13 Mar 2021 17:17:34 -0500",
                    "title": "Selena y nosotros"
                },
                {
                    "category": [
                        "Arts",
                        "Music"
                    ],
                    "content:encoded": "<p>In the series finale of Anything for Selena, Maria reflects on what her year-long examination into Selena\u2019s legacy reveals about La Reina\u2019s humanity.</p>",
                    "dc:creator": {
                        "#text": "WBUR &amp; Futuro Studios",
                        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                    },
                    "description": "<p>In the series finale of Anything for Selena, Maria reflects on what her year-long examination into Selena\u2019s legacy reveals about La Reina\u2019s humanity.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "33885782",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR7057436387.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "d5e232bc-50e0-426c-88b7-58f062ba61d3",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "itunes:author": " WBUR & Futuro Studios ",
                    "itunes:duration": "00:35:18",
                    "itunes:episode": "9",
                    "itunes:episodeType": "full",
                    "itunes:explicit": "no",
                    "itunes:image": {
                        "@href": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/03/afsepisode9-a.jpg"
                    },
                    "itunes:subtitle": "Maria reflects on what her year-long examination into Selena\u2019s legacy reveals about the singer's humanity.",
                    "itunes:summary": "In the series finale of Anything for Selena, Maria reflects on what her year-long examination into Selena\u2019s legacy reveals about La Reina\u2019s humanity.",
                    "itunes:title": " Selena and Us ",
                    "link": "https://www.wbur.org/anythingforselena/2021/03/03/selena-and-us-english",
                    "media:content": [
                        {
                            "@height": "1500",
                            "@medium": "image",
                            "@type": "image/jpeg",
                            "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/03/afsepisode9-a.jpg",
                            "@width": "3000",
                            "media:description": "Illustration by Iliana Galvez",
                            "media:thumbnail": {
                                "@height": "200",
                                "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/03/afsepisode9-a-200x200.jpg",
                                "@width": "200"
                            }
                        },
                        {
                            "@fileSize": "33885782",
                            "@medium": "audio",
                            "@type": "audio/mpeg",
                            "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR7057436387.mp3"
                        }
                    ],
                    "pubDate": "Tue, 02 Mar 2021 17:06:18 -0500",
                    "title": "Selena and Us"
                },
                {
                    "category": [
                        "Arts",
                        "Music"
                    ],
                    "content:encoded": "<p>Tras el debut de la serie Selena en Netflix, algunos fans se\u00f1alaron que la cantante hab\u00eda sido \"blanqueada\" en ese show. En este episodio, Maria analiza por qu\u00e9 la tez morena de Selena es parte crucial del legado de la reina del tex-mex y reflexiona sobre c\u00f3mo su exploraci\u00f3n de la raza de Selena la condujo a revelaciones acerca de su propia identidad.</p>",
                    "dc:creator": {
                        "#text": "WBUR &amp; Futuro Studios",
                        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                    },
                    "description": "<p>Tras el debut de la serie Selena en Netflix, algunos fans se\u00f1alaron que la cantante hab\u00eda sido \"blanqueada\" en ese show. En este episodio, Maria analiza por qu\u00e9 la tez morena de Selena es parte crucial del legado de la reina del tex-mex y reflexiona sobre c\u00f3mo su exploraci\u00f3n de la raza de Selena la condujo a revelaciones acerca de su propia identidad.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "33598645",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR4483217904.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "d14c7b3a-84d6-4e63-aec2-47b88b102661",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "itunes:author": " WBUR & Futuro Studios ",
                    "itunes:duration": "00:35:00",
                    "itunes:episode": "19",
                    "itunes:episodeType": "full",
                    "itunes:explicit": "no",
                    "itunes:image": {
                        "@href": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/02/afs-artwork-ep8-edited-landscape-2.jpg"
                    },
                    "itunes:subtitle": " Maria analiza por qu\u00e9 la tez morena de Selena es parte crucial del legado de la reina del tex-mex.",
                    "itunes:summary": "Tras el debut de la serie Selena en Netflix, algunos fans se\u00f1alaron que la cantante hab\u00eda sido \"blanqueada\" en ese show. En este episodio, Maria analiza por qu\u00e9 la tez morena de Selena es parte crucial del legado de la reina del tex-mex y reflexiona sobre c\u00f3mo su exploraci\u00f3n de la raza de Selena la condujo a revelaciones acerca de su propia identidad.",
                    "itunes:title": " Selena y raza ",
                    "link": "https://www.wbur.org/anythingforselena/2021/02/24/selena-raza-spanish",
                    "media:content": [
                        {
                            "@height": "1500",
                            "@medium": "image",
                            "@type": "image/jpeg",
                            "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/02/afs-artwork-ep8-edited-landscape-2.jpg",
                            "@width": "3000",
                            "media:description": "Ilustraci\u00f3n: Iliana Galvez",
                            "media:thumbnail": {
                                "@height": "200",
                                "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/02/afs-artwork-ep8-edited-landscape-2-200x200.jpg",
                                "@width": "200"
                            }
                        },
                        {
                            "@fileSize": "33598645",
                            "@medium": "audio",
                            "@type": "audio/mpeg",
                            "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR4483217904.mp3"
                        }
                    ],
                    "pubDate": "Fri, 12 Mar 2021 18:44:52 -0500",
                    "title": "Selena y raza"
                },
                {
                    "category": [
                        "Arts",
                        "Music"
                    ],
                    "content:encoded": "<p>After the premiere of Selena: The Series on Netflix, some fans claimed Selena had been \"whitewashed\" in the show.\u00a0 In this episode, Maria analyzes why Selena's brownness is an essential part of her legacy and reflects on how the exploration of Selena's race led Maria to revelations about her own identity.</p>",
                    "dc:creator": {
                        "#text": "WBUR &amp; Futuro Studios",
                        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                    },
                    "description": "<p>After the premiere of Selena: The Series on Netflix, some fans claimed Selena had been \"whitewashed\" in the show.\u00a0 In this episode, Maria analyzes why Selena's brownness is an essential part of her legacy and reflects on how the exploration of Selena's race led Maria to revelations about her own identity.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "43341691",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR7165850426.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "fa8de7f7-693d-4454-94a8-d0aa069976fd",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "itunes:author": " WBUR & Futuro Studios ",
                    "itunes:duration": "00:45:09",
                    "itunes:episode": "8",
                    "itunes:episodeType": "full",
                    "itunes:explicit": "no",
                    "itunes:image": {
                        "@href": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/02/afs-artwork-ep8-edited-landscape-1.jpg"
                    },
                    "itunes:subtitle": "Maria analyzes why Selena's brownness is an essential part of her legacy.",
                    "itunes:summary": "After the premiere of Selena: The Series on Netflix, some fans claimed Selena had been \"whitewashed\" in the show.\u00a0 In this episode, Maria analyzes why Selena's brownness is an essential part of her legacy and reflects on how the exploration of Selena's race led Maria to revelations about her own identity.",
                    "itunes:title": " Selena and Race ",
                    "link": "https://www.wbur.org/anythingforselena/2021/02/24/selena-race-english",
                    "media:content": [
                        {
                            "@height": "1500",
                            "@medium": "image",
                            "@type": "image/jpeg",
                            "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/02/afs-artwork-ep8-edited-landscape-1.jpg",
                            "@width": "3000",
                            "media:description": "Illustration by Iliana Galvez",
                            "media:thumbnail": {
                                "@height": "200",
                                "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/02/afs-artwork-ep8-edited-landscape-1-200x200.jpg",
                                "@width": "200"
                            }
                        },
                        {
                            "@fileSize": "43341691",
                            "@medium": "audio",
                            "@type": "audio/mpeg",
                            "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR7165850426.mp3"
                        }
                    ],
                    "pubDate": "Tue, 23 Feb 2021 16:42:06 -0500",
                    "title": "Selena and Race"
                },
                {
                    "category": [
                        "Arts",
                        "Music"
                    ],
                    "content:encoded": "<p>Un cuarto de siglo despu\u00e9s de su muerte, Selena est\u00e1 arrasando en internet. En l\u00ednea, la imagen y la m\u00fasica de Selena han adquirido nueva vida en redes sociales y plataformas que eran inimaginables cuando ella a\u00fan viv\u00eda. Sus seguidores de todas las edades han recurrido a Instagram, TikTok y YouTube para restaurar y presentar de nuevas formas la memoria de Selena. En este episodio, Maria explora c\u00f3mo la internet se ha convertido en un lugar en el que los fans honran y recuerdan a Selena, y sobrellevan juntos el vac\u00edo que dej\u00f3.</p>",
                    "dc:creator": {
                        "#text": "WBUR &amp; Futuro Studios",
                        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                    },
                    "description": "<p>Un cuarto de siglo despu\u00e9s de su muerte, Selena est\u00e1 arrasando en internet. En l\u00ednea, la imagen y la m\u00fasica de Selena han adquirido nueva vida en redes sociales y plataformas que eran inimaginables cuando ella a\u00fan viv\u00eda. Sus seguidores de todas las edades han recurrido a Instagram, TikTok y YouTube para restaurar y presentar de nuevas formas la memoria de Selena. En este episodio, Maria explora c\u00f3mo la internet se ha convertido en un lugar en el que los fans honran y recuerdan a Selena, y sobrellevan juntos el vac\u00edo que dej\u00f3.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "28614481",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR9725789900.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "ed8049e5-b33c-4bba-bf05-917fdd3ddb98",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "itunes:author": " WBUR & Futuro Studios ",
                    "itunes:duration": "00:29:48",
                    "itunes:episode": "18",
                    "itunes:episodeType": "full",
                    "itunes:explicit": "no",
                    "itunes:image": {
                        "@href": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/02/Jeanjacket-2-1.jpg"
                    },
                    "itunes:subtitle": "Maria explora c\u00f3mo la internet se ha convertido en un lugar en el que los fans honran y recuerdan a Selena, y sobrellevan juntos el vac\u00edo que dej\u00f3.",
                    "itunes:summary": "Un cuarto de siglo despu\u00e9s de su muerte, Selena est\u00e1 arrasando en internet. En l\u00ednea, la imagen y la m\u00fasica de Selena han adquirido nueva vida en redes sociales y plataformas que eran inimaginables cuando ella a\u00fan viv\u00eda. Sus seguidores de todas las edades han recurrido a Instagram, TikTok y YouTube para restaurar y presentar de nuevas formas la memoria de Selena. En este episodio, Maria explora c\u00f3mo la internet se ha convertido en un lugar en el que los fans honran y recuerdan a Selena, y sobrellevan juntos el vac\u00edo que dej\u00f3.",
                    "itunes:title": " Selena y la Internet ",
                    "link": "https://www.wbur.org/anythingforselena/2021/02/17/selena-y-la-internet-espanol",
                    "media:content": [
                        {
                            "@height": "499",
                            "@medium": "image",
                            "@type": "image/jpeg",
                            "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/02/Jeanjacket-2-1.jpg",
                            "@width": "1000",
                            "media:description": "Ilustraci\u00f3n: Iliana Galvez",
                            "media:thumbnail": {
                                "@height": "200",
                                "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/02/Jeanjacket-2-1-200x200.jpg",
                                "@width": "200"
                            }
                        },
                        {
                            "@fileSize": "28614481",
                            "@medium": "audio",
                            "@type": "audio/mpeg",
                            "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR9725789900.mp3"
                        }
                    ],
                    "pubDate": "Thu, 11 Mar 2021 17:05:58 -0500",
                    "title": "Selena y la Internet"
                },
                {
                    "category": [
                        "Arts",
                        "Music"
                    ],
                    "content:encoded": "<p>A quarter century after her death, Selena is breaking the internet. Online, Selena\u2019s image and music have taken on new life on social media and platforms that weren\u2019t even imaginable when she was still alive. Selena devotees of all ages have turned to Instagram, TikTok and Youtube to restore and remix Selena\u2019s memory. In this episode, Maria explores how the internet has become a place where fans celebrate and remember Selena, as well as grapple with the void she left behind.</p>",
                    "dc:creator": {
                        "#text": "WBUR &amp; Futuro Studios",
                        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                    },
                    "description": "<p>A quarter century after her death, Selena is breaking the internet. Online, Selena\u2019s image and music have taken on new life on social media and platforms that weren\u2019t even imaginable when she was still alive. Selena devotees of all ages have turned to Instagram, TikTok and Youtube to restore and remix Selena\u2019s memory. In this episode, Maria explores how the internet has become a place where fans celebrate and remember Selena, as well as grapple with the void she left behind.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "40606984",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR9545083114.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "6ba5d653-f29c-4620-9c58-e9d8a9680f7f",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "itunes:author": " WBUR & Futuro Studios ",
                    "itunes:duration": "00:42:18",
                    "itunes:episode": "7",
                    "itunes:episodeType": "full",
                    "itunes:explicit": "no",
                    "itunes:image": {
                        "@href": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/02/Jeanjacket-2-1000x499-1.jpg"
                    },
                    "itunes:subtitle": "Maria explores how the internet has become a place where fans celebrate and remember Selena, as well as grapple with the void she left behind.",
                    "itunes:summary": "A quarter century after her death, Selena is breaking the internet. Online, Selena\u2019s image and music have taken on new life on social media and platforms that weren\u2019t even imaginable when she was still alive. Selena devotees of all ages have turned to Instagram, TikTok and Youtube to restore and remix Selena\u2019s memory. In this episode, Maria explores how the internet has become a place where fans celebrate and remember Selena, as well as grapple with the void she left behind.",
                    "itunes:title": " Selena and the Internet ",
                    "link": "https://www.wbur.org/anythingforselena/2021/02/17/selena-and-the-internet",
                    "media:content": [
                        {
                            "@height": "499",
                            "@medium": "image",
                            "@type": "image/jpeg",
                            "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/02/Jeanjacket-2-1000x499-1.jpg",
                            "@width": "1000",
                            "media:description": "Illustration by Iliana Galvez",
                            "media:thumbnail": {
                                "@height": "200",
                                "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/02/Jeanjacket-2-1000x499-1-200x200.jpg",
                                "@width": "200"
                            }
                        },
                        {
                            "@fileSize": "40606984",
                            "@medium": "audio",
                            "@type": "audio/mpeg",
                            "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR9545083114.mp3"
                        }
                    ],
                    "pubDate": "Tue, 16 Feb 2021 16:55:52 -0500",
                    "title": "Selena and the Internet"
                },
                {
                    "category": [
                        "Arts",
                        "Music"
                    ],
                    "content:encoded": "<p>Puede ser que Selena haya hecho una carrera cantando temas en espa\u00f1ol, pero no se cri\u00f3 hablando espa\u00f1ol en casa. Aprendi\u00f3 castellano a la vista del p\u00fablico, y los errores que cometi\u00f3 se convirtieron en algunos de sus momentos m\u00e1s famosos y entra\u00f1ables. En este episodio, Maria explora por qu\u00e9 el spanglish de Selena parec\u00eda tan revolucionario para su \u00e9poca y, a la misma vez, tan familiar para sus fans, quienes tambi\u00e9n padec\u00edan con el idioma de sus padres o antepasados. Esta exploraci\u00f3n nos lleva a un lugar inesperado.  </p>",
                    "dc:creator": {
                        "#text": "WBUR &amp; Futuro Studios",
                        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                    },
                    "description": "<p>Puede ser que Selena haya hecho una carrera cantando temas en espa\u00f1ol, pero no se cri\u00f3 hablando espa\u00f1ol en casa. Aprendi\u00f3 castellano a la vista del p\u00fablico, y los errores que cometi\u00f3 se convirtieron en algunos de sus momentos m\u00e1s famosos y entra\u00f1ables. En este episodio, Maria explora por qu\u00e9 el spanglish de Selena parec\u00eda tan revolucionario para su \u00e9poca y, a la misma vez, tan familiar para sus fans, quienes tambi\u00e9n padec\u00edan con el idioma de sus padres o antepasados. Esta exploraci\u00f3n nos lleva a un lugar inesperado.  </p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "28833492",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR1886653903.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "1e309ded-8adf-4133-92ac-8890c460224e",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "itunes:author": " WBUR & Futuro Studios ",
                    "itunes:duration": "00:30:02",
                    "itunes:episode": "17",
                    "itunes:episodeType": "full",
                    "itunes:explicit": "no",
                    "itunes:image": {
                        "@href": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/02/afs_artwork_ep6_edited_landscape-1.jpg"
                    },
                    "itunes:subtitle": "En este episodio, Maria explora por qu\u00e9 el\u00a0spanglish\u00a0de Selena parec\u00eda tan revolucionario para su \u00e9poca.",
                    "itunes:summary": "Puede ser que Selena haya hecho una carrera cantando temas en espa\u00f1ol, pero no se cri\u00f3 hablando espa\u00f1ol en casa. Aprendi\u00f3 castellano a la vista del p\u00fablico, y los errores que cometi\u00f3 se convirtieron en algunos de sus momentos m\u00e1s famosos y entra\u00f1ables. En este episodio, Maria explora por qu\u00e9 el spanglish de Selena parec\u00eda tan revolucionario para su \u00e9poca y, a la misma vez, tan familiar para sus fans, quienes tambi\u00e9n padec\u00edan con el idioma de sus padres o antepasados. Esta exploraci\u00f3n nos lleva a un lugar inesperado.",
                    "itunes:title": " Spanglish ",
                    "link": "https://www.wbur.org/anythingforselena/2021/02/10/spanglish-espanol",
                    "media:content": [
                        {
                            "@height": "500",
                            "@medium": "image",
                            "@type": "image/jpeg",
                            "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/02/afs_artwork_ep6_edited_landscape-1.jpg",
                            "@width": "1000",
                            "media:description": "Ilustraci\u00f3n: Iliana Galvez",
                            "media:thumbnail": {
                                "@height": "200",
                                "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/02/afs_artwork_ep6_edited_landscape-1-200x200.jpg",
                                "@width": "200"
                            }
                        },
                        {
                            "@fileSize": "28833492",
                            "@medium": "audio",
                            "@type": "audio/mpeg",
                            "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR1886653903.mp3"
                        }
                    ],
                    "pubDate": "Wed, 10 Mar 2021 15:17:55 -0500",
                    "title": "Spanglish"
                },
                {
                    "category": [
                        "Arts",
                        "Music"
                    ],
                    "content:encoded": "<p>Selena Quintanilla may have built her career singing Spanish songs, but she didn\u2019t grow up speaking Spanish at home. She learned Spanish in the public eye, and her mistakes became some of her most famous and endearing moments. In this episode, Maria explores why Selena\u2019s Spanglish seemed so revolutionary for its time, and yet so familiar to many fans who also struggled with the language of their heritage. The exploration takes us to an unexpected place.</p>",
                    "dc:creator": {
                        "#text": "WBUR &amp; Futuro Studios",
                        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                    },
                    "description": "<p>Selena Quintanilla may have built her career singing Spanish songs, but she didn\u2019t grow up speaking Spanish at home. She learned Spanish in the public eye, and her mistakes became some of her most famous and endearing moments. In this episode, Maria explores why Selena\u2019s Spanglish seemed so revolutionary for its time, and yet so familiar to many fans who also struggled with the language of their heritage. The exploration takes us to an unexpected place.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "41347608",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR2569071854.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "d69823d0-0e1b-4ef4-857d-7da58b246b21",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "itunes:author": " WBUR & Futuro Studios ",
                    "itunes:duration": "00:43:04",
                    "itunes:episode": "6",
                    "itunes:episodeType": "full",
                    "itunes:explicit": "no",
                    "itunes:image": {
                        "@href": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/02/afs_artwork_ep6_edited_landscape.jpg"
                    },
                    "itunes:subtitle": "Maria explores why Selena\u2019s Spanglish seemed so revolutionary for its time, and yet so familiar to many fans.",
                    "itunes:summary": "Selena Quintanilla may have built her career singing Spanish songs, but she didn\u2019t grow up speaking Spanish at home. She learned Spanish in the public eye, and her mistakes became some of her most famous and endearing moments. In this episode, Maria explores why Selena\u2019s Spanglish seemed so revolutionary for its time, and yet so familiar to many fans who also struggled with the language of their heritage. The exploration takes us to an unexpected place.",
                    "itunes:title": " Spanglish ",
                    "link": "https://www.wbur.org/anythingforselena/2021/02/10/spanglish-english",
                    "media:content": [
                        {
                            "@height": "500",
                            "@medium": "image",
                            "@type": "image/jpeg",
                            "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/02/afs_artwork_ep6_edited_landscape.jpg",
                            "@width": "1000",
                            "media:description": "Illustration: Iliana Galvez",
                            "media:thumbnail": {
                                "@height": "200",
                                "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/02/afs_artwork_ep6_edited_landscape-200x200.jpg",
                                "@width": "200"
                            }
                        },
                        {
                            "@fileSize": "41347608",
                            "@medium": "audio",
                            "@type": "audio/mpeg",
                            "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR2569071854.mp3"
                        }
                    ],
                    "pubDate": "Tue, 09 Feb 2021 15:04:40 -0500",
                    "title": "Spanglish"
                },
                {
                    "category": [
                        "Arts",
                        "Music"
                    ],
                    "content:encoded": "<p>Selena es usualmente descrita como la \"reina de la m\u00fasica tejana\". En la d\u00e9cada de 1990, fue ella quien elev\u00f3 este g\u00e9nero del pueblo a niveles internacionales. Las ceremonias de premiaci\u00f3n de la m\u00fasica tejana eran eventos glamorosos y los DJ de estaciones de radio dedicadas al g\u00e9nero eran vistos como estrellas de rock en Texas y el resto del sudoeste de Estados Unidos. Incluso el New York Times lo catalog\u00f3 \"el g\u00e9nero latino de m\u00e1s r\u00e1pido crecimiento del pa\u00eds\". Pero cuando Selena falleci\u00f3, la m\u00fasica tejana pas\u00f3 de la gloria a la decadencia. Sin embargo, la historia de su declive no es tan sencilla. Maria descubre que es una historia de inmigraci\u00f3n, de dinero y de c\u00f3mo dos grupos usualmente ignorados fueron enfrentados entre s\u00ed. </p>",
                    "dc:creator": {
                        "#text": "WBUR &amp; Futuro Studios",
                        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                    },
                    "description": "<p>Selena es usualmente descrita como la \"reina de la m\u00fasica tejana\". En la d\u00e9cada de 1990, fue ella quien elev\u00f3 este g\u00e9nero del pueblo a niveles internacionales. Las ceremonias de premiaci\u00f3n de la m\u00fasica tejana eran eventos glamorosos y los DJ de estaciones de radio dedicadas al g\u00e9nero eran vistos como estrellas de rock en Texas y el resto del sudoeste de Estados Unidos. Incluso el New York Times lo catalog\u00f3 \"el g\u00e9nero latino de m\u00e1s r\u00e1pido crecimiento del pa\u00eds\". Pero cuando Selena falleci\u00f3, la m\u00fasica tejana pas\u00f3 de la gloria a la decadencia. Sin embargo, la historia de su declive no es tan sencilla. Maria descubre que es una historia de inmigraci\u00f3n, de dinero y de c\u00f3mo dos grupos usualmente ignorados fueron enfrentados entre s\u00ed. </p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "32371934",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR3565324049.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "6aca3472-a05d-4092-8eb8-36317768ee92",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "itunes:author": " WBUR & Futuro Studios ",
                    "itunes:duration": "00:33:43",
                    "itunes:episode": "16",
                    "itunes:episodeType": "full",
                    "itunes:explicit": "no",
                    "itunes:image": {
                        "@href": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/02/afs_artwork_ep5_edited_landcape-1.jpg"
                    },
                    "itunes:subtitle": "Selena es usualmente descrita como la \"reina de la m\u00fasica tejana.\" Pero cuando Selena falleci\u00f3, la m\u00fasica tejana pas\u00f3 de la gloria a la decadencia.",
                    "itunes:summary": "Selena es usualmente descrita como la \"reina de la m\u00fasica tejana\". En la d\u00e9cada de 1990, fue ella quien elev\u00f3 este g\u00e9nero del pueblo a niveles internacionales. Las ceremonias de premiaci\u00f3n de la m\u00fasica tejana eran eventos glamorosos y los DJ de estaciones de radio dedicadas al g\u00e9nero eran vistos como estrellas de rock en Texas y el resto del sudoeste de Estados Unidos. Incluso el New York Times lo catalog\u00f3 \"el g\u00e9nero latino de m\u00e1s r\u00e1pido crecimiento del pa\u00eds\". Pero cuando Selena falleci\u00f3, la m\u00fasica tejana pas\u00f3 de la gloria a la decadencia. Sin embargo, la historia de su declive no es tan sencilla. Maria descubre que es una historia de inmigraci\u00f3n, de dinero y de c\u00f3mo dos grupos usualmente ignorados fueron enfrentados entre s\u00ed.",
                    "itunes:title": " Tensi\u00f3n tejana  ",
                    "link": "https://www.wbur.org/anythingforselena/2021/02/03/tension-tejana",
                    "media:content": [
                        {
                            "@height": "1500",
                            "@medium": "image",
                            "@type": "image/jpeg",
                            "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/02/afs_artwork_ep5_edited_landcape-1.jpg",
                            "@width": "3000",
                            "media:description": "Ilustraci\u00f3n: Iliana Galvez",
                            "media:thumbnail": {
                                "@height": "200",
                                "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/02/afs_artwork_ep5_edited_landcape-1-200x200.jpg",
                                "@width": "200"
                            }
                        },
                        {
                            "@fileSize": "32371934",
                            "@medium": "audio",
                            "@type": "audio/mpeg",
                            "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR3565324049.mp3"
                        }
                    ],
                    "pubDate": "Tue, 09 Mar 2021 14:32:06 -0500",
                    "title": "Tensi\u00f3n tejana "
                },
                {
                    "category": [
                        "Arts",
                        "Music"
                    ],
                    "content:encoded": "<p>Episode 5. Selena is often called the \"Queen of Tejano music.\" In the 1990s, she brought this underdog genre to international heights. Tejano award shows were glitzy affairs and Tejano radio DJs were like rock stars in Texas and the Southwest. Even the New York Times called it the fastest-growing Latino genre in the country. But when Selena died, Tejano went from boom to bust. The story of Tejano's decline isn't so simple, though. Maria discovers that it's a story of immigration, money and how two often-ignored groups were pitted against each other.</p>",
                    "dc:creator": {
                        "#text": "WBUR &amp; Futuro Studios",
                        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                    },
                    "description": "<p>Episode 5. Selena is often called the \"Queen of Tejano music.\" In the 1990s, she brought this underdog genre to international heights. Tejano award shows were glitzy affairs and Tejano radio DJs were like rock stars in Texas and the Southwest. Even the New York Times called it the fastest-growing Latino genre in the country. But when Selena died, Tejano went from boom to bust. The story of Tejano's decline isn't so simple, though. Maria discovers that it's a story of immigration, money and how two often-ignored groups were pitted against each other.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "37025910",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR6985582793.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "ca82b6c6-da16-4327-88c2-4fb2979a1a6d",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "itunes:author": " WBUR & Futuro Studios ",
                    "itunes:duration": "00:38:34",
                    "itunes:episode": "5",
                    "itunes:episodeType": "full",
                    "itunes:explicit": "no",
                    "itunes:image": {
                        "@href": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/02/afs_artwork_ep5_edited_landcape.jpg"
                    },
                    "itunes:subtitle": "Selena was the \"Queen of Tejano music.\" After her death, Tejano went from boom to bust. Maria discovers that the story of Tejano's decline isn't so simple. ",
                    "itunes:summary": "Episode 5. Selena is often called the \"Queen of Tejano music.\" In the 1990s, she brought this underdog genre to international heights. Tejano award shows were glitzy affairs and Tejano radio DJs were like rock stars in Texas and the Southwest. Even the New York Times called it the fastest-growing Latino genre in the country. But when Selena died, Tejano went from boom to bust. The story of Tejano's decline isn't so simple, though. Maria discovers that it's a story of immigration, money and how two often-ignored groups were pitted against each other.",
                    "itunes:title": " Tejano Tension ",
                    "link": "https://www.wbur.org/anythingforselena/2021/02/03/tejano-tension",
                    "media:content": [
                        {
                            "@height": "1500",
                            "@medium": "image",
                            "@type": "image/jpeg",
                            "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/02/afs_artwork_ep5_edited_landcape.jpg",
                            "@width": "3000",
                            "media:description": "Illustration: Iliana Galgez",
                            "media:thumbnail": {
                                "@height": "200",
                                "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/02/afs_artwork_ep5_edited_landcape-200x200.jpg",
                                "@width": "200"
                            }
                        },
                        {
                            "@fileSize": "37025910",
                            "@medium": "audio",
                            "@type": "audio/mpeg",
                            "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR6985582793.mp3"
                        }
                    ],
                    "pubDate": "Tue, 02 Feb 2021 14:25:05 -0500",
                    "title": "Tejano Tension"
                },
                {
                    "category": [
                        "Arts",
                        "Music"
                    ],
                    "content:encoded": "<p>En los noventa, \"Baby Got Back (I Like Big Butts)\" de Sir Mix-A-Lot debut\u00f3 en la radio. Hoy, la obsesi\u00f3n con los traseros grandes se mantiene s\u00f3lida gracias a \u00eddolos como Cardi B y Beyonc\u00e9. Tambi\u00e9n ha impregnado la cultura blanca con Kim Kardashian y \"belfie queen\" Jen Selter. Mar\u00eda comparte su teor\u00eda sobre c\u00f3mo los traseros pasaron de tab\u00fa a obsesi\u00f3n, y c\u00f3mo involucra a Selena y JLO. Ella descubre que la pol\u00edtica de los traseros es a fin de cuentas sobre raza, y nos conduce a una conversaci\u00f3n postergada sobre la anti-negritud en la cultura latina.  </p>",
                    "dc:creator": {
                        "#text": "WBUR &amp; Futuro Studios",
                        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                    },
                    "description": "<p>En los noventa, \"Baby Got Back (I Like Big Butts)\" de Sir Mix-A-Lot debut\u00f3 en la radio. Hoy, la obsesi\u00f3n con los traseros grandes se mantiene s\u00f3lida gracias a \u00eddolos como Cardi B y Beyonc\u00e9. Tambi\u00e9n ha impregnado la cultura blanca con Kim Kardashian y \"belfie queen\" Jen Selter. Mar\u00eda comparte su teor\u00eda sobre c\u00f3mo los traseros pasaron de tab\u00fa a obsesi\u00f3n, y c\u00f3mo involucra a Selena y JLO. Ella descubre que la pol\u00edtica de los traseros es a fin de cuentas sobre raza, y nos conduce a una conversaci\u00f3n postergada sobre la anti-negritud en la cultura latina.  </p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "32847572",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR1259253685.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "a7b6c763-4adf-4981-84d5-8c6af52490c8",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "itunes:author": " WBUR & Futuro Studios ",
                    "itunes:duration": "00:34:13",
                    "itunes:episode": "15",
                    "itunes:episodeType": "full",
                    "itunes:explicit": "yes",
                    "itunes:image": {
                        "@href": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/01/afs_ep4_artwork_edited_landscape-1.jpg"
                    },
                    "itunes:subtitle": "Mar\u00eda comparte su teor\u00eda sobre c\u00f3mo los traseros pasaron de tab\u00fa a obsesi\u00f3n, y c\u00f3mo involucra a Selena y JLO. ",
                    "itunes:summary": "En los noventa, \"Baby Got Back (I Like Big Butts)\" de Sir Mix-A-Lot debut\u00f3 en la radio. Hoy, la obsesi\u00f3n con los traseros grandes se mantiene s\u00f3lida gracias a \u00eddolos como Cardi B y Beyonc\u00e9. Tambi\u00e9n ha impregnado la cultura blanca con Kim Kardashian y \"belfie queen\" Jen Selter. Mar\u00eda comparte su teor\u00eda sobre c\u00f3mo los traseros pasaron de tab\u00fa a obsesi\u00f3n, y c\u00f3mo involucra a Selena y JLO. Ella descubre que la pol\u00edtica de los traseros es a fin de cuentas sobre raza, y nos conduce a una conversaci\u00f3n postergada sobre la anti-negritud en la cultura latina.",
                    "itunes:title": " La pol\u00edtica de las pompis  ",
                    "link": "https://www.wbur.org/anythingforselena/2021/01/27/big-butt-politics-espanol",
                    "media:content": [
                        {
                            "@height": "1500",
                            "@medium": "image",
                            "@type": "image/jpeg",
                            "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/01/afs_ep4_artwork_edited_landscape-1.jpg",
                            "@width": "3000",
                            "media:description": "Ilustraci\u00f3n: Iliana Galvez",
                            "media:thumbnail": {
                                "@height": "200",
                                "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/01/afs_ep4_artwork_edited_landscape-1-200x200.jpg",
                                "@width": "200"
                            }
                        },
                        {
                            "@fileSize": "32847572",
                            "@medium": "audio",
                            "@type": "audio/mpeg",
                            "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR1259253685.mp3"
                        }
                    ],
                    "pubDate": "Mon, 08 Mar 2021 12:38:07 -0500",
                    "title": "La pol\u00edtica de las pompis "
                },
                {
                    "category": [
                        "Arts",
                        "Music"
                    ],
                    "content:encoded": "<p>Nearly 30 years ago, Sir-Mix-A-Lot\u2019s \u201cBaby Got Back (I Like Big Butts)\u201d hit the airwaves to the delight and shock of listeners. Today, the obsession with big butts is still strong with idols like Cardi B and Beyonce. It has also permeated white culture, with Kim Kardashian \u201cbreaking the internet\u201d and butt selfie queen Jen Selter. Maria has a theory about how big butts went from taboo to obsession--and it involves Selena and Jennifer Lopez. She uncovers that booty politics is ultimately about race and brings us to a long overdue conversation about anti-blackness within the Latinx community.</p>",
                    "dc:creator": {
                        "#text": "WBUR &amp; Futuro Studios",
                        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                    },
                    "description": "<p>Nearly 30 years ago, Sir-Mix-A-Lot\u2019s \u201cBaby Got Back (I Like Big Butts)\u201d hit the airwaves to the delight and shock of listeners. Today, the obsession with big butts is still strong with idols like Cardi B and Beyonce. It has also permeated white culture, with Kim Kardashian \u201cbreaking the internet\u201d and butt selfie queen Jen Selter. Maria has a theory about how big butts went from taboo to obsession--and it involves Selena and Jennifer Lopez. She uncovers that booty politics is ultimately about race and brings us to a long overdue conversation about anti-blackness within the Latinx community.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "42795836",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR4911266661.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "865275c0-c76e-4005-ad65-42bd9b39d14c",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "itunes:author": " WBUR & Futuro Studios ",
                    "itunes:duration": "00:44:35",
                    "itunes:episode": "4",
                    "itunes:episodeType": "full",
                    "itunes:explicit": "yes",
                    "itunes:image": {
                        "@href": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/01/afs_ep4_artwork_edited_landscape.jpg"
                    },
                    "itunes:subtitle": "Ever since Sir Mix-a-Lot\u2019s \u201cBaby Got Back (I Like Big Butts)\u201d hit nearly 30 years ago, the obsession in popular culture with big butts remains strong. Maria has a theory about how big butts went from taboo to obsession -- and it involves Selena and Jennifer Lopez. She uncovers that booty politics is ultimately about race.",
                    "itunes:summary": "Nearly 30 years ago, Sir-Mix-A-Lot\u2019s \u201cBaby Got Back (I Like Big Butts)\u201d hit the airwaves to the delight and shock of listeners. Today, the obsession with big butts is still strong with idols like Cardi B and Beyonce. It has also permeated white culture, with Kim Kardashian \u201cbreaking the internet\u201d and butt selfie queen Jen Selter. Maria has a theory about how big butts went from taboo to obsession--and it involves Selena and Jennifer Lopez. She uncovers that booty politics is ultimately about race and brings us to a long overdue conversation about anti-blackness within the Latinx community.",
                    "itunes:title": " Big Butt Politics ",
                    "link": "https://www.wbur.org/anythingforselena/2021/01/27/big-butt-politics",
                    "media:content": [
                        {
                            "@height": "1500",
                            "@medium": "image",
                            "@type": "image/jpeg",
                            "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/01/afs_ep4_artwork_edited_landscape.jpg",
                            "@width": "3000",
                            "media:description": "Illustration by Iliana Galvez",
                            "media:thumbnail": {
                                "@height": "200",
                                "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/01/afs_ep4_artwork_edited_landscape-200x200.jpg",
                                "@width": "200"
                            }
                        },
                        {
                            "@fileSize": "42795836",
                            "@medium": "audio",
                            "@type": "audio/mpeg",
                            "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR4911266661.mp3"
                        }
                    ],
                    "pubDate": "Tue, 26 Jan 2021 12:27:58 -0500",
                    "title": "Big Butt Politics"
                },
                {
                    "category": [
                        "Arts",
                        "Music"
                    ],
                    "content:encoded": "<p>En el transcurso de su vida, Selena se convirti\u00f3 en un s\u00edmbolo de esperanza. Se transform\u00f3 en el modelo a seguir de c\u00f3mo alcanzar la aceptaci\u00f3n dentro del sue\u00f1o americano para todos los Latinos. Pero la manifestaci\u00f3n de una guerra cultural oculta luego de su muerte nos revela otra historia. En este episodio Maria le sigue la pista a las razones por las cuales Selena se convirti\u00f3 en s\u00edmbolo de solidaridad y resistencia mientras conversa con Curly Velasquez de Pero Like.</p>",
                    "dc:creator": {
                        "#text": "WBUR &amp; Futuro Studios",
                        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                    },
                    "description": "<p>En el transcurso de su vida, Selena se convirti\u00f3 en un s\u00edmbolo de esperanza. Se transform\u00f3 en el modelo a seguir de c\u00f3mo alcanzar la aceptaci\u00f3n dentro del sue\u00f1o americano para todos los Latinos. Pero la manifestaci\u00f3n de una guerra cultural oculta luego de su muerte nos revela otra historia. En este episodio Maria le sigue la pista a las razones por las cuales Selena se convirti\u00f3 en s\u00edmbolo de solidaridad y resistencia mientras conversa con Curly Velasquez de Pero Like.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "32679134",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR9407001545.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "0a7fb37f-783b-4829-9e16-c0b17f6ce590",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "itunes:author": " WBUR & Futuro Studios ",
                    "itunes:duration": "00:34:02",
                    "itunes:episode": "14",
                    "itunes:episodeType": "full",
                    "itunes:explicit": "no",
                    "itunes:image": {
                        "@href": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/01/ep3-artwork-edited-landscape-1.jpg"
                    },
                    "itunes:subtitle": " En este episodio Maria le sigue la pista a las razones por las cuales Selena se convirti\u00f3 en s\u00edmbolo de solidaridad y resistencia.",
                    "itunes:summary": "En el transcurso de su vida, Selena se convirti\u00f3 en un s\u00edmbolo de esperanza. Se transform\u00f3 en el modelo a seguir de c\u00f3mo alcanzar la aceptaci\u00f3n dentro del sue\u00f1o americano para todos los Latinos. Pero la manifestaci\u00f3n de una guerra cultural oculta luego de su muerte nos revela otra historia. En este episodio Maria le sigue la pista a las razones por las cuales Selena se convirti\u00f3 en s\u00edmbolo de solidaridad y resistencia mientras conversa con Curly Velasquez de Pero Like.",
                    "itunes:title": " Nace un s\u00edmbolo  ",
                    "link": "https://www.wbur.org/anythingforselena/2021/01/20/nace-un-simbolo-espanol",
                    "media:content": [
                        {
                            "@height": "1500",
                            "@medium": "image",
                            "@type": "image/jpeg",
                            "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/01/ep3-artwork-edited-landscape-1.jpg",
                            "@width": "3000",
                            "media:description": "Ilustraci\u00f3n: Iliana Galvez",
                            "media:thumbnail": {
                                "@height": "200",
                                "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/01/ep3-artwork-edited-landscape-1-200x200.jpg",
                                "@width": "200"
                            }
                        },
                        {
                            "@fileSize": "32679134",
                            "@medium": "audio",
                            "@type": "audio/mpeg",
                            "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR9407001545.mp3"
                        }
                    ],
                    "pubDate": "Sun, 07 Mar 2021 17:33:14 -0500",
                    "title": "Nace un s\u00edmbolo "
                },
                {
                    "category": [
                        "Arts",
                        "Music"
                    ],
                    "content:encoded": "<p>In her life, Selena was a symbol of hope.  She became a role model for how Latinos could achieve the American dream and find acceptance. But a forgotten culture war following her death painted a different picture. In the 25 years since her murder, Selena\u2019s image has taken on new meaning. In this episode, Maria traces how Selena became a symbol for solidarity and resistance.</p>",
                    "dc:creator": {
                        "#text": "WBUR &amp; Futuro Studios",
                        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                    },
                    "description": "<p>In her life, Selena was a symbol of hope.  She became a role model for how Latinos could achieve the American dream and find acceptance. But a forgotten culture war following her death painted a different picture. In the 25 years since her murder, Selena\u2019s image has taken on new meaning. In this episode, Maria traces how Selena became a symbol for solidarity and resistance.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "40224969",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR9778542368.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "ecd4ff28-0ce2-4127-ab2a-2c755b4b3ee5",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "itunes:author": " WBUR & Futuro Studios ",
                    "itunes:duration": "00:41:54",
                    "itunes:episode": "3",
                    "itunes:episodeType": "full",
                    "itunes:explicit": "no",
                    "itunes:image": {
                        "@href": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/01/ep3-artwork-edited-landscape.jpg"
                    },
                    "itunes:subtitle": " In this episode, Maria traces how Selena became a symbol for solidarity and resistance.",
                    "itunes:summary": "In her life, Selena was a symbol of hope.  She became a role model for how Latinos could achieve the American dream and find acceptance. But a forgotten culture war following her death painted a different picture. In the 25 years since her murder, Selena\u2019s image has taken on new meaning. In this episode, Maria traces how Selena became a symbol for solidarity and resistance.",
                    "itunes:title": " Birth of a Symbol ",
                    "link": "https://www.wbur.org/anythingforselena/2021/01/20/birth-of-a-symbol",
                    "media:content": [
                        {
                            "@height": "1500",
                            "@medium": "image",
                            "@type": "image/jpeg",
                            "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/01/ep3-artwork-edited-landscape.jpg",
                            "@width": "3000",
                            "media:description": "Illustration by Iliana Galvez",
                            "media:thumbnail": {
                                "@height": "200",
                                "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/01/ep3-artwork-edited-landscape-200x200.jpg",
                                "@width": "200"
                            }
                        },
                        {
                            "@fileSize": "40224969",
                            "@medium": "audio",
                            "@type": "audio/mpeg",
                            "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR9778542368.mp3"
                        }
                    ],
                    "pubDate": "Tue, 19 Jan 2021 15:25:21 -0500",
                    "title": "Birth of a Symbol"
                },
                {
                    "category": [
                        "Arts",
                        "Music"
                    ],
                    "content:encoded": "<p>Mar\u00eda sabe que para entender verdaderamente a Selena no solo como un \u00edcono, sino tambi\u00e9n como persona, necesita ir a Corpus Christi. Su b\u00fasqueda la lleva hasta Abraham Quintanilla, el padre de Selena. En este episodio, Mar\u00eda repasa el legado complicado de Abraham y conversa con la autora Yesika Salgado, con quien reflexiona sobre la relaci\u00f3n padre e hija en las familias latinas. </p>",
                    "dc:creator": {
                        "#text": "WBUR &amp; Futuro Studios",
                        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                    },
                    "description": "<p>Mar\u00eda sabe que para entender verdaderamente a Selena no solo como un \u00edcono, sino tambi\u00e9n como persona, necesita ir a Corpus Christi. Su b\u00fasqueda la lleva hasta Abraham Quintanilla, el padre de Selena. En este episodio, Mar\u00eda repasa el legado complicado de Abraham y conversa con la autora Yesika Salgado, con quien reflexiona sobre la relaci\u00f3n padre e hija en las familias latinas. </p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "35960950",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR5236689470.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "665190f1-cdc0-4c28-91c8-ecf656117c58",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "itunes:author": " WBUR & Futuro Studios ",
                    "itunes:duration": "00:37:28",
                    "itunes:episode": "13",
                    "itunes:episodeType": "full",
                    "itunes:explicit": "no",
                    "itunes:image": {
                        "@href": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/01/afs-ep-2-artwork-edited-landscape-1.jpg"
                    },
                    "itunes:subtitle": "Mar\u00eda sabe que para entender verdaderamente a Selena no solo como un \u00edcono, sino tambi\u00e9n como persona, necesita ir a Corpus Christi. Su b\u00fasqueda la lleva hasta Abraham Quintanilla, el padre de Selena. En este episodio, Mar\u00eda repasa el legado complicado de Abraham y conversa con la autora Yesika Salgado.",
                    "itunes:summary": "Mar\u00eda sabe que para entender verdaderamente a Selena no solo como un \u00edcono, sino tambi\u00e9n como persona, necesita ir a Corpus Christi. Su b\u00fasqueda la lleva hasta Abraham Quintanilla, el padre de Selena. En este episodio, Mar\u00eda repasa el legado complicado de Abraham y conversa con la autora Yesika Salgado, con quien reflexiona sobre la relaci\u00f3n padre e hija en las familias latinas.",
                    "itunes:title": " Selena y Abraham ",
                    "link": "https://www.wbur.org/anythingforselena/2021/01/13/selena-y-abraham-espanol",
                    "media:content": [
                        {
                            "@height": "1496",
                            "@medium": "image",
                            "@type": "image/jpeg",
                            "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/01/afs-ep-2-artwork-edited-landscape-1.jpg",
                            "@width": "2991",
                            "media:description": "Ilustraci\u00f3n: Iliana Galvez",
                            "media:thumbnail": {
                                "@height": "200",
                                "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/01/afs-ep-2-artwork-edited-landscape-1-200x200.jpg",
                                "@width": "200"
                            }
                        },
                        {
                            "@fileSize": "35960950",
                            "@medium": "audio",
                            "@type": "audio/mpeg",
                            "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR5236689470.mp3"
                        }
                    ],
                    "pubDate": "Sat, 06 Mar 2021 16:35:25 -0500",
                    "title": "Selena y Abraham"
                },
                {
                    "category": [
                        "Arts",
                        "Music"
                    ],
                    "content:encoded": "<p>Maria knows that to truly understand Selena as a person and not just an icon, she needs to go to Corpus Christi. Maria\u2019s quest takes her to Abraham Quintanilla, Selena Quintanilla\u2019s notoriously guarded father. Maria confronts his complicated legacy and reflects on fatherhood in Latinx cultures.</p>",
                    "dc:creator": {
                        "#text": "WBUR &amp; Futuro Studios",
                        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                    },
                    "description": "<p>Maria knows that to truly understand Selena as a person and not just an icon, she needs to go to Corpus Christi. Maria\u2019s quest takes her to Abraham Quintanilla, Selena Quintanilla\u2019s notoriously guarded father. Maria confronts his complicated legacy and reflects on fatherhood in Latinx cultures.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "41867967",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR8722982531.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "f97a8e3b-b1bf-44cd-a19d-406cad140329",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "itunes:author": " WBUR & Futuro Studios ",
                    "itunes:duration": "00:43:37",
                    "itunes:episode": "2",
                    "itunes:episodeType": "full",
                    "itunes:explicit": "no",
                    "itunes:image": {
                        "@href": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/01/afs-ep-2-artwork-edited-landscape.jpg"
                    },
                    "itunes:subtitle": "Maria knows that to truly understand Selena as a person and not just an icon, she needs to go to Corpus Christi. Maria\u2019s quest takes her to Abraham Quintanilla, Selena Quintanilla\u2019s notoriously guarded father. Maria confronts his complicated legacy and reflects on fatherhood in Latinx cultures.",
                    "itunes:summary": "Maria knows that to truly understand Selena as a person and not just an icon, she needs to go to Corpus Christi. Maria\u2019s quest takes her to Abraham Quintanilla, Selena Quintanilla\u2019s notoriously guarded father. Maria confronts his complicated legacy and reflects on fatherhood in Latinx cultures.",
                    "itunes:title": " Selena and Abraham ",
                    "link": "https://www.wbur.org/anythingforselena/2021/01/13/selena-and-abraham",
                    "media:content": [
                        {
                            "@height": "1496",
                            "@medium": "image",
                            "@type": "image/jpeg",
                            "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/01/afs-ep-2-artwork-edited-landscape.jpg",
                            "@width": "2991",
                            "media:description": "Illustration by Iliana Galvez",
                            "media:thumbnail": {
                                "@height": "200",
                                "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/01/afs-ep-2-artwork-edited-landscape-200x200.jpg",
                                "@width": "200"
                            }
                        },
                        {
                            "@fileSize": "41867967",
                            "@medium": "audio",
                            "@type": "audio/mpeg",
                            "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR8722982531.mp3"
                        }
                    ],
                    "pubDate": "Tue, 12 Jan 2021 16:24:24 -0500",
                    "title": "Selena and Abraham"
                },
                {
                    "category": [
                        "Arts",
                        "Music"
                    ],
                    "content:encoded": "<p>Durante su ni\u00f1ez, mientras crec\u00eda en una ciudad en la frontera entre Estados Unidos y M\u00e9xico, Mar\u00eda Garc\u00eda se sinti\u00f3 dividida entre dos identidades: la mexicana y la estadounidense. Pero algo cambi\u00f3 su vida. Descubri\u00f3 a Selena, quien le ense\u00f1\u00f3 que no ten\u00eda que elegir entre ser una u otra persona. En el episodio de estreno de \u201cAnything for Selena\u201d, la conductora Mar\u00eda Garc\u00eda recibe a una invitada muy especial: Mar\u00eda Hinojosa, y explora c\u00f3mo Selena la ayud\u00f3 a encontrar su propio lugar en el mundo. </p>",
                    "dc:creator": {
                        "#text": "WBUR &amp; Futuro Studios",
                        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                    },
                    "description": "<p>Durante su ni\u00f1ez, mientras crec\u00eda en una ciudad en la frontera entre Estados Unidos y M\u00e9xico, Mar\u00eda Garc\u00eda se sinti\u00f3 dividida entre dos identidades: la mexicana y la estadounidense. Pero algo cambi\u00f3 su vida. Descubri\u00f3 a Selena, quien le ense\u00f1\u00f3 que no ten\u00eda que elegir entre ser una u otra persona. En el episodio de estreno de \u201cAnything for Selena\u201d, la conductora Mar\u00eda Garc\u00eda recibe a una invitada muy especial: Mar\u00eda Hinojosa, y explora c\u00f3mo Selena la ayud\u00f3 a encontrar su propio lugar en el mundo. </p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "36665211",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR8711233522.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "a316d190-5f54-4636-b175-01f6e9a4b6e9",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "itunes:author": " WBUR & Futuro Studios ",
                    "itunes:duration": "00:38:12",
                    "itunes:episode": "12",
                    "itunes:episodeType": "full",
                    "itunes:explicit": "no",
                    "itunes:image": {
                        "@href": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/01/afs-ep-1-artwork-edited-landscape-1.jpg"
                    },
                    "itunes:subtitle": "Durante su ni\u00f1ez, mientras crec\u00eda en una ciudad en la frontera entre Estados Unidos y M\u00e9xico, Mar\u00eda Garc\u00eda se sinti\u00f3 dividida entre dos identidades: la mexicana y la estadounidense. Pero algo cambi\u00f3 su vida. Descubri\u00f3 a Selena, quien le ense\u00f1\u00f3 que no ten\u00eda que elegir entre ser una u otra persona. ",
                    "itunes:summary": "Durante su ni\u00f1ez, mientras crec\u00eda en una ciudad en la frontera entre Estados Unidos y M\u00e9xico, Mar\u00eda Garc\u00eda se sinti\u00f3 dividida entre dos identidades: la mexicana y la estadounidense. Pero algo cambi\u00f3 su vida. Descubri\u00f3 a Selena, quien le ense\u00f1\u00f3 que no ten\u00eda que elegir entre ser una u otra persona. En el episodio de estreno de \u201cAnything for Selena\u201d, la conductora Mar\u00eda Garc\u00eda recibe a una invitada muy especial: Mar\u00eda Hinojosa, y explora c\u00f3mo Selena la ayud\u00f3 a encontrar su propio lugar en el mundo.",
                    "itunes:title": " Selena y yo ",
                    "link": "https://www.wbur.org/anythingforselena/2021/01/13/selena-y-yo-espanol",
                    "media:content": [
                        {
                            "@height": "1024",
                            "@medium": "image",
                            "@type": "image/jpeg",
                            "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/01/afs-ep-1-artwork-edited-landscape-1.jpg",
                            "@width": "2048",
                            "media:description": "Ilustraci\u00f3n: Iliana Galvez",
                            "media:thumbnail": {
                                "@height": "200",
                                "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/01/afs-ep-1-artwork-edited-landscape-1-200x200.jpg",
                                "@width": "200"
                            }
                        },
                        {
                            "@fileSize": "36665211",
                            "@medium": "audio",
                            "@type": "audio/mpeg",
                            "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR8711233522.mp3"
                        }
                    ],
                    "pubDate": "Fri, 05 Mar 2021 16:06:17 -0500",
                    "title": "Selena y yo"
                },
                {
                    "category": [
                        "Arts",
                        "Music"
                    ],
                    "content:encoded": "<p>Growing up along the US-Mexico border, Maria Garcia felt torn between her two identities as Mexican and American. But then, something changed her life. She discovered Selena Quintanilla\u2014 the Mexican-American pop icon who proved she didn\u2019t have to choose. In the premiere episode of \u201cAnything for Selena,\u201d host Maria Garcia explores how Selena helped Maria find her own place in the world.</p>",
                    "dc:creator": {
                        "#text": "WBUR &amp; Futuro Studios",
                        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                    },
                    "description": "<p>Growing up along the US-Mexico border, Maria Garcia felt torn between her two identities as Mexican and American. But then, something changed her life. She discovered Selena Quintanilla\u2014 the Mexican-American pop icon who proved she didn\u2019t have to choose. In the premiere episode of \u201cAnything for Selena,\u201d host Maria Garcia explores how Selena helped Maria find her own place in the world.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "28766618",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR5015104368.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "db0d9a0c-6e83-4126-b5c4-f8f3f9e3ce68",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "itunes:author": " WBUR & Futuro Studios ",
                    "itunes:duration": "00:29:58",
                    "itunes:episode": "1",
                    "itunes:episodeType": "full",
                    "itunes:explicit": "no",
                    "itunes:image": {
                        "@href": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/01/afs-ep-1-artwork-edited-landscape.jpg"
                    },
                    "itunes:subtitle": "Growing up along the U.S.-Mexico border, Maria Garcia felt torn between her two identities as Mexican and American. But then, something changed her life. She discovered Selena \u2014 the Mexican-American pop icon who proved she didn\u2019t have to choose. In the premiere episode of \u201cAnything for Selena,\u201d Maria explores how Selena helped Maria find her own place in the world.",
                    "itunes:summary": "Growing up along the US-Mexico border, Maria Garcia felt torn between her two identities as Mexican and American. But then, something changed her life. She discovered Selena Quintanilla\u2014 the Mexican-American pop icon who proved she didn\u2019t have to choose. In the premiere episode of \u201cAnything for Selena,\u201d host Maria Garcia explores how Selena helped Maria find her own place in the world.",
                    "itunes:title": " Selena and Me  ",
                    "link": "https://www.wbur.org/anythingforselena/2021/01/13/selena-and-me",
                    "media:content": [
                        {
                            "@height": "1024",
                            "@medium": "image",
                            "@type": "image/jpeg",
                            "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/01/afs-ep-1-artwork-edited-landscape.jpg",
                            "@width": "2048",
                            "media:description": "Illustration by Iliana Galvez",
                            "media:thumbnail": {
                                "@height": "200",
                                "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2021/01/afs-ep-1-artwork-edited-landscape-200x200.jpg",
                                "@width": "200"
                            }
                        },
                        {
                            "@fileSize": "28766618",
                            "@medium": "audio",
                            "@type": "audio/mpeg",
                            "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR5015104368.mp3"
                        }
                    ],
                    "pubDate": "Tue, 12 Jan 2021 15:06:04 -0500",
                    "title": "Selena and Me "
                },
                {
                    "category": [
                        "Arts",
                        "Music",
                        "Uncategorized"
                    ],
                    "content:encoded": "<p>Maria Garcia was 9 years old and living on the U.S.-Mexico border when Selena was murdered. Twenty five years later, Maria is on a quest to understand what it means to love, mourn and celebrate Selena. In this intimate, sometimes wrenching, cathartic journey, Maria explores what Selena\u2019s legacy shows us about belonging in America -- and Maria\u2019s own place in the world. </p>\n\n<p>First episode coming in January 2021. Subscribe now so you don't miss it!</p>",
                    "dc:creator": {
                        "#text": "WBUR &amp; Futuro Studios",
                        "@xmlns:dc": "http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                    },
                    "description": "<p>Maria Garcia was 9 years old and living on the U.S.-Mexico border when Selena was murdered. Twenty five years later, Maria is on a quest to understand what it means to love, mourn and celebrate Selena. In this intimate, sometimes wrenching, cathartic journey, Maria explores what Selena\u2019s legacy shows us about belonging in America -- and Maria\u2019s own place in the world. </p>\n\n<p>First episode coming in January 2021. Subscribe now so you don't miss it!</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "4195634",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR4689796143.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "a409f92c-5bf7-4824-b043-b6a723cd9f22",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "itunes:author": " WBUR & Futuro Studios ",
                    "itunes:duration": "00:04:22",
                    "itunes:episodeType": "trailer",
                    "itunes:explicit": "no",
                    "itunes:image": {
                        "@href": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2020/10/selena2.jpg"
                    },
                    "itunes:subtitle": "I can still see her if I close my eyes: red lips, brown skin, big hoops. I can also still see myself -- 7 years old, new to this country, figuring out how to belong. Then she was gone -- suddenly, violently. Her death changed us. It changed me.\u00a0A quarter century later, I\u2019m on the biggest quest of my career, investigating Selena's legacy. The journey has led me to some of the biggest revelations about my identity, my community and my country.\u00a0",
                    "itunes:summary": "Maria Garcia was 9 years old and living on the U.S.-Mexico border when Selena was murdered. Twenty five years later, Maria is on a quest to understand what it means to love, mourn and celebrate Selena. In this intimate, sometimes wrenching, cathartic journey, Maria explores what Selena\u2019s legacy shows us about belonging in America -- and Maria\u2019s own place in the world. \n\nFirst episode coming in January 2021. Subscribe now so you don't miss it!",
                    "itunes:title": " A Podcast About Belonging ",
                    "link": "https://www.wbur.org/anythingforselena/2020/10/09/selena-podcast-announcement",
                    "media:content": [
                        {
                            "@height": "1200",
                            "@medium": "image",
                            "@type": "image/jpeg",
                            "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2020/10/selena2.jpg",
                            "@width": "1800",
                            "media:description": "(Art: Iliana Galvez)",
                            "media:thumbnail": {
                                "@height": "200",
                                "@url": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2020/10/selena2-200x200.jpg",
                                "@width": "200"
                            }
                        },
                        {
                            "@fileSize": "4195634",
                            "@medium": "audio",
                            "@type": "audio/mpeg",
                            "@url": "https://pscrb.fm/rss/p/prfx.byspotify.com/e/chrt.fm/track/284E6C/traffic.megaphone.fm/BUR4689796143.mp3"
                        }
                    ],
                    "pubDate": "Fri, 09 Oct 2020 16:12:46 -0400",
                    "title": "A Podcast About Belonging"
                }
            ],
            "itunes:author": "WBUR & Futuro Studios",
            "itunes:category": {
                "@text": "Society & Culture"
            },
            "itunes:explicit": "no",
            "itunes:image": {
                "@href": "https://wordpress.wbur.org/wp-content/uploads/2020/10/selena-new.jpeg"
            },
            "itunes:keywords": "selena, Quintanilla, Maria Garcia, wbur, futuro",
            "itunes:owner": {
                "itunes:email": "webmaster@wbur.org",
                "itunes:name": "WBUR"
            },
            "itunes:subtitle": "On the podcast Anything for Selena, Apple Podcasts\u2019 Show of the Year of 2021, Maria Garc\u00eda combines rigorous reporting with impassioned storytelling to honor Selena's legacy. She also explores the indelible mark she left on Latino identity and belonging, whether it\u2019s fatherhood, big-butt politics, and the fraught relationship with whiteness and language. ",
            "itunes:summary": "On the podcast Anything for Selena, Apple Podcasts\u2019 Show of the Year of 2021, Maria Garc\u00eda combines rigorous reporting with impassioned storytelling to honor Selena's legacy. She also explores the indelible mark she left on Latino identity and belonging, whether it\u2019s fatherhood, big-butt politics, and the fraught relationship with whiteness and language. ",
            "itunes:type": "serial",
            "language": "en-us",
            "lastBuildDate": "Sat, 19 Oct 2024 20:30:09 -0400",
            "link": "https://www.wbur.org/podcasts/anythingforselena",
            "title": "Anything For Selena"
        }
    }
}