{
    "rss": {
        "@version": "2.0",
        "@xmlns:atom": "http://www.w3.org/2005/Atom",
        "@xmlns:content": "http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd",
        "@xmlns:itunes": "http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd",
        "channel": {
            "atom:link": {
                "@href": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-afrique/podcast",
                "@rel": "self",
                "@type": "application/rss+xml"
            },
            "content:author": "RFI",
            "content:category": {
                "@text": "News & Politics"
            },
            "content:complete": "yes",
            "content:explicit": "no",
            "content:image": {
                "@href": "https://s.rfi.fr/media/display/a3e940d6-c909-11eb-bf04-005056bff430/w:1400/p:1x1/itunes-1400x1400-archivesdafrique.jpg"
            },
            "content:owner": {
                "content:email": "podcast@francemm.com",
                "content:name": "France M\u00e9dias Monde"
            },
            "content:summary": "<p><em>Derni\u00e8re \u00e9mission Archives d'Afrique le 28 octobre 2023. </em>L'histoire contemporaine de l'Afrique \u00e0 travers ses grands hommes. Illustr\u00e9e d'archives sonores et de t\u00e9moignages des acteurs encore vivants. Nul n'a le droit d'effacer une page de l'histoire d'un peuple, car un peuple sans histoire est un monde sans \u00e2me. Une \u00e9mission pr\u00e9sent\u00e9e par Alain Foka. Journaliste coordinatrice d\u2019\u00e9mission : Delphine Michaud. R\u00e9alisateur : Olivier Raoul. *** Diffusions le samedi vers toutes cibles * (+ Afrique* + FM Paris*, \u00e0 08h10 TU) * = une semaine sur deux ;\u00a0 et \u00e0 22h10 TU vers toutes cibles.\u00a0<em>\u00c0 partir du 4 novembre 2023, l'\u00e9mission sera remplac\u00e9e provisoirement par des diffusions de podcasts.\u00a0</em></p>",
            "content:type": "episodic",
            "copyright": "Radio France Internationale",
            "description": "<p><em>Derni\u00e8re \u00e9mission Archives d'Afrique le 28 octobre 2023. </em>L'histoire contemporaine de l'Afrique \u00e0 travers ses grands hommes. Illustr\u00e9e d'archives sonores et de t\u00e9moignages des acteurs encore vivants. Nul n'a le droit d'effacer une page de l'histoire d'un peuple, car un peuple sans histoire est un monde sans \u00e2me. Une \u00e9mission pr\u00e9sent\u00e9e par Alain Foka. Journaliste coordinatrice d\u2019\u00e9mission : Delphine Michaud. R\u00e9alisateur : Olivier Raoul. *** Diffusions le samedi vers toutes cibles * (+ Afrique* + FM Paris*, \u00e0 08h10 TU) * = une semaine sur deux ;\u00a0 et \u00e0 22h10 TU vers toutes cibles.\u00a0<em>\u00c0 partir du 4 novembre 2023, l'\u00e9mission sera remplac\u00e9e provisoirement par des diffusions de podcasts.\u00a0</em></p>",
            "image": {
                "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-afrique/",
                "palette": [
                    "E30404",
                    "3D3745",
                    "D9DDF0",
                    "956758",
                    "91A1D9",
                    "9384A0"
                ],
                "title": "Archives d'Afrique",
                "url": "https://s.rfi.fr/media/display/a3e940d6-c909-11eb-bf04-005056bff430/w:1400/p:1x1/itunes-1400x1400-archivesdafrique.jpg"
            },
            "item": [
                {
                    "category": null,
                    "content:author": "RFI",
                    "content:duration": "00:49:00",
                    "content:encoded": "<p>Mali, mardi 19 novembre 1968. Il est 7 heures du matin, l\u2019heure des informations \u00e0 la radio nationale. Pourtant, \u00e0 la place du bulletin traditionnel, le m\u00e9dia d\u2019\u00c9tat diffuse de la musique. Des chansons du vieux griot Banzoumana Sissoko qui \u00e9voquent l\u2019\u00e9poque du Grand Mali, des grands Empires. Le changement de programme suscite la curiosit\u00e9 des habitants de la capitale Bamako. Que se passe-t-il donc\u00a0? Peut-on craindre un coup de force\u00a0? O\u00f9 se trouve le pr\u00e9sident Modibo Ke\u00efta\u00a0?</p>",
                    "content:episodeType": "full",
                    "content:explicit": "no",
                    "content:keywords": "Mali,Histoire,Modibo Ke\u00efta",
                    "content:subtitle": "\nMali, mardi 19 novembre 1968. Il est 7 heures du matin, l\u2019heure des informations \u00e0 la radio nationale. Pourtant, \u00e0 la place du bulletin traditionnel, le m\u00e9dia d\u2019\u00c9tat diffuse de la musique. Des chansons du vieux griot Banzoumana Sissoko qui \u00e9voquent l\u2019\u00e9p\u2026",
                    "content:summary": "\nMali, mardi 19 novembre 1968. Il est 7 heures du matin, l\u2019heure des informations \u00e0 la radio nationale. Pourtant, \u00e0 la place du bulletin traditionnel, le m\u00e9dia d\u2019\u00c9tat diffuse de la musique. Des chansons du vieux griot Banzoumana Sissoko qui \u00e9voquent l\u2019\u00e9poque du Grand Mali, des grands Empires. Le changement de programme suscite la curiosit\u00e9 des habitants de la capitale Bamako. Que se passe-t-il donc\u00a0? Peut-on craindre un coup de force\u00a0? O\u00f9 se trouve le pr\u00e9sident Modibo Ke\u00efta\u00a0?\n",
                    "description": "<p>Mali, mardi 19 novembre 1968. Il est 7 heures du matin, l\u2019heure des informations \u00e0 la radio nationale. Pourtant, \u00e0 la place du bulletin traditionnel, le m\u00e9dia d\u2019\u00c9tat diffuse de la musique. Des chansons du vieux griot Banzoumana Sissoko qui \u00e9voquent l\u2019\u00e9poque du Grand Mali, des grands Empires. Le changement de programme suscite la curiosit\u00e9 des habitants de la capitale Bamako. Que se passe-t-il donc\u00a0? Peut-on craindre un coup de force\u00a0? O\u00f9 se trouve le pr\u00e9sident Modibo Ke\u00efta\u00a0?</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "0",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914%7CArchives%20d%27Afrique&l3=WBMZ332971-RFI-FR-20231016%7CAu%20Mali%2C%20la%20r%C3%A9habilitation%20de%20Modibo%20Ke%C3%AFta%20%287%268%29&l4=podcast-rfi&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr285%2Farchives_d_afrique_20231028.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "a4a60fd0-6c28-11ee-aeee-005056bf762b",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20231027-au-mali-la-r%C3%A9habilitation-de-modibo-ke%C3%AFta-7-8",
                    "pubDate": "Fri, 27 Oct 2023 07:00:03 +0200",
                    "title": "Au Mali, la r\u00e9habilitation de Modibo Ke\u00efta (7&8)"
                },
                {
                    "category": null,
                    "content:author": "RFI",
                    "content:duration": "00:49:00",
                    "content:encoded": "<p>Modibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la F\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Senghor tourne vite la page, Modibo Ke\u00efta fait les yeux doux \u00e0 la C\u00f4te d'Ivoire d'Houphou\u00ebt-Boigny et forme l'Union des \u00c9tats ouest-africains avec le Guin\u00e9en S\u00e9kou Tour\u00e9 et Kwam\u00e9 Nkrumah du Ghana.</p>",
                    "content:episodeType": "full",
                    "content:explicit": "no",
                    "content:keywords": "Mali,Histoire,Modibo Ke\u00efta",
                    "content:subtitle": "\nModibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la F\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Sengho\u2026",
                    "content:summary": "\nModibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la F\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Senghor tourne vite la page, Modibo Ke\u00efta fait les yeux doux \u00e0 la C\u00f4te d'Ivoire d'Houphou\u00ebt-Boigny et forme l'Union des \u00c9tats ouest-africains avec le Guin\u00e9en S\u00e9kou Tour\u00e9 et Kwam\u00e9 Nkrumah du Ghana.\n",
                    "description": "<p>Modibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la F\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Senghor tourne vite la page, Modibo Ke\u00efta fait les yeux doux \u00e0 la C\u00f4te d'Ivoire d'Houphou\u00ebt-Boigny et forme l'Union des \u00c9tats ouest-africains avec le Guin\u00e9en S\u00e9kou Tour\u00e9 et Kwam\u00e9 Nkrumah du Ghana.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "0",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914%7CArchives%20d%27Afrique&l3=WBMZ330984-RFI-FR-20231010%7CMali%3A%20Modibo%20Ke%C3%AFta%20en%20qu%C3%AAte%20de%20l%E2%80%99unit%C3%A9%20africaine%20%285%266%29&l4=podcast-rfi&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr285%2Farchives_d_afrique_20231021.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "60b34fa8-6774-11ee-9c83-005056bf762b",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20231020-mali-modibo-ke%C3%AFta-en-qu%C3%AAte-de-l-unit%C3%A9-africaine-5-6",
                    "pubDate": "Fri, 20 Oct 2023 07:00:03 +0200",
                    "title": "Mali: Modibo Ke\u00efta en qu\u00eate de l\u2019unit\u00e9 africaine (5&6)"
                },
                {
                    "category": null,
                    "content:author": "RFI",
                    "content:duration": "00:49:00",
                    "content:encoded": "<p>Modibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la F\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Senghor tourne vite la page, Modibo Ke\u00efta fait les yeux doux \u00e0 la C\u00f4te d'Ivoire d'Houphou\u00ebt-Boigny et forme l'Union des \u00c9tats ouest-africains avec le Guin\u00e9en S\u00e9kou Tour\u00e9 et Kwam\u00e9 Nkrumah du Ghana.</p>",
                    "content:episodeType": "full",
                    "content:explicit": "no",
                    "content:keywords": "Mali,Histoire,Modibo Ke\u00efta",
                    "content:subtitle": "\nModibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la F\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Sengho\u2026",
                    "content:summary": "\nModibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la F\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Senghor tourne vite la page, Modibo Ke\u00efta fait les yeux doux \u00e0 la C\u00f4te d'Ivoire d'Houphou\u00ebt-Boigny et forme l'Union des \u00c9tats ouest-africains avec le Guin\u00e9en S\u00e9kou Tour\u00e9 et Kwam\u00e9 Nkrumah du Ghana.\n",
                    "description": "<p>Modibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la F\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Senghor tourne vite la page, Modibo Ke\u00efta fait les yeux doux \u00e0 la C\u00f4te d'Ivoire d'Houphou\u00ebt-Boigny et forme l'Union des \u00c9tats ouest-africains avec le Guin\u00e9en S\u00e9kou Tour\u00e9 et Kwam\u00e9 Nkrumah du Ghana.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "0",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914%7CArchives%20d%27Afrique&l3=WBMZ330981-RFI-FR-20231010%7CModibo%20Ke%C3%AFta%20et%20l%E2%80%99%C3%A9clatement%20de%20la%20F%C3%A9d%C3%A9ration%20du%20Mali%20%283%264%29&l4=podcast-rfi&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr285%2Farchives_d_afrique_20231014.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "c3266ed2-6773-11ee-88ba-005056a97652",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20231013-modibo-ke%C3%AFta-et-l-%C3%A9clatement-de-la-f%C3%A9d%C3%A9ration-du-mali-3-4",
                    "pubDate": "Fri, 13 Oct 2023 07:00:03 +0200",
                    "title": "Modibo Ke\u00efta et l\u2019\u00e9clatement de la F\u00e9d\u00e9ration du Mali (3&4)"
                },
                {
                    "category": null,
                    "content:author": "RFI",
                    "content:duration": "00:49:00",
                    "content:encoded": "<p>Premier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Mali, Modibo Ke\u00efta \u00e9tait un fervent partisan du panafricanisme. L\u2019unit\u00e9 africaine passait m\u00eame avant la souverainet\u00e9 de son propre pays. Retour dans\u00a0Archives d\u2019Afrique\u00a0sur le parcours de ce leader qui a marqu\u00e9 durablement l\u2019histoire contemporaine du Mali et de l\u2019Afrique de l\u2019Ouest tout enti\u00e8re.\u00a0</p> <p>\u00a0</p><p><strong><em>\u00a0</em></strong></p>",
                    "content:episodeType": "full",
                    "content:explicit": "no",
                    "content:keywords": "Mali,Histoire,Modibo Ke\u00efta",
                    "content:subtitle": "\nPremier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Mali, Modibo Ke\u00efta \u00e9tait un fervent partisan du panafricanisme. L\u2019unit\u00e9 africaine passait m\u00eame avant la souverainet\u00e9 de son propre pays. Retour dans\u00a0Archives d\u2019Afrique\u00a0sur le parcours de ce leader qui a marqu\u00e9 durab\u2026",
                    "content:summary": "\nPremier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Mali, Modibo Ke\u00efta \u00e9tait un fervent partisan du panafricanisme. L\u2019unit\u00e9 africaine passait m\u00eame avant la souverainet\u00e9 de son propre pays. Retour dans\u00a0Archives d\u2019Afrique\u00a0sur le parcours de ce leader qui a marqu\u00e9 durablement l\u2019histoire contemporaine du Mali et de l\u2019Afrique de l\u2019Ouest tout enti\u00e8re.\u00a0\n",
                    "description": "<p>Premier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Mali, Modibo Ke\u00efta \u00e9tait un fervent partisan du panafricanisme. L\u2019unit\u00e9 africaine passait m\u00eame avant la souverainet\u00e9 de son propre pays. Retour dans\u00a0Archives d\u2019Afrique\u00a0sur le parcours de ce leader qui a marqu\u00e9 durablement l\u2019histoire contemporaine du Mali et de l\u2019Afrique de l\u2019Ouest tout enti\u00e8re.\u00a0</p> <p>\u00a0</p><p><strong><em>\u00a0</em></strong></p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "0",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914%7CArchives%20d%27Afrique&l3=WBMZ329012-RFI-FR-20231004%7CModibo%20Ke%C3%AFta%3A%20la%20naissance%20de%20la%20R%C3%A9publique%20soudanaise%20%281%262%29&l4=podcast-rfi&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr285%2Farchives_d_afrique_20231007.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "0a80225a-62c4-11ee-836e-005056bf762b",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20231006-modibo-ke%C3%AFta-la-naissance-de-la-r%C3%A9publique-soudanaise-1-2",
                    "pubDate": "Fri, 06 Oct 2023 07:00:03 +0200",
                    "title": "Modibo Ke\u00efta: la naissance de la R\u00e9publique soudanaise (1&2)"
                },
                {
                    "category": null,
                    "content:author": "RFI",
                    "content:duration": "00:49:00",
                    "content:encoded": "<p>En cette ann\u00e9e 1985, le Mozambique est au plus mal. Les accords de N\u2019Komati sign\u00e9s quelques mois plus t\u00f4t n\u2019ont pas permis de ramener la paix, et la guerre civile et son cort\u00e8ge de mutilations ont quasiment vid\u00e9 le pays de sa population. Le d\u00e9veloppement promis lors de l\u2019accession \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance semble bien loin au regard de cette famine qui frappe durement le pays. Au regard aussi de l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 qui touche d\u00e9sormais la capitale Maputo.</p>",
                    "content:episodeType": "full",
                    "content:explicit": "no",
                    "content:keywords": "Mozambique,Histoire",
                    "content:subtitle": "\nEn cette ann\u00e9e 1985, le Mozambique est au plus mal. Les accords de N\u2019Komati sign\u00e9s quelques mois plus t\u00f4t n\u2019ont pas permis de ramener la paix, et la guerre civile et son cort\u00e8ge de mutilations ont quasiment vid\u00e9 le pays de sa population. Le d\u00e9veloppemen\u2026",
                    "content:summary": "\nEn cette ann\u00e9e 1985, le Mozambique est au plus mal. Les accords de N\u2019Komati sign\u00e9s quelques mois plus t\u00f4t n\u2019ont pas permis de ramener la paix, et la guerre civile et son cort\u00e8ge de mutilations ont quasiment vid\u00e9 le pays de sa population. Le d\u00e9veloppement promis lors de l\u2019accession \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance semble bien loin au regard de cette famine qui frappe durement le pays. Au regard aussi de l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 qui touche d\u00e9sormais la capitale Maputo.\n",
                    "description": "<p>En cette ann\u00e9e 1985, le Mozambique est au plus mal. Les accords de N\u2019Komati sign\u00e9s quelques mois plus t\u00f4t n\u2019ont pas permis de ramener la paix, et la guerre civile et son cort\u00e8ge de mutilations ont quasiment vid\u00e9 le pays de sa population. Le d\u00e9veloppement promis lors de l\u2019accession \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance semble bien loin au regard de cette famine qui frappe durement le pays. Au regard aussi de l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 qui touche d\u00e9sormais la capitale Maputo.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "0",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914%7CArchives%20d%27Afrique&l3=WBMZ324147-RFI-FR-20230919%7CAu%20Mozambique%2C%20disparition%20du%20leader%20charismatique%20Samora%20Machel%20%287%268%29&l4=podcast-rfi&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr284%2Farchives_d_afrique_20230930.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "3bedf820-56ea-11ee-bb11-005056bf762b",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20230929-au-mozambique-disparition-du-leader-charismatique-samora-machel-7-8",
                    "pubDate": "Fri, 29 Sep 2023 07:00:02 +0200",
                    "title": "Au Mozambique, disparition du leader charismatique Samora Machel (7&8)"
                },
                {
                    "category": null,
                    "content:author": "RFI",
                    "content:duration": "00:49:00",
                    "content:encoded": "<p>Le 25 juin 1975, le Mozambique acc\u00e8de \u00e0 l'ind\u00e9pendance. Samora Machel, l'ancien gu\u00e9rillero qui proclame l\u2019accession du pays \u00e0 la souverainet\u00e9 internationale, h\u00e9rite d'un territoire de plus de 9 millions d'habitants et d\u2019une \u00e9conomie en ruine. 90% de la population est analphab\u00e8te et les cadres manquent cruellement pour reconstruire la nation\u00a0apr\u00e8s le d\u00e9part de la majorit\u00e9 des colons blancs. Une priorit\u00e9 s\u2019impose\u00a0: l\u2019enseignement pour tous.</p>",
                    "content:episodeType": "full",
                    "content:explicit": "no",
                    "content:keywords": "Mozambique,Histoire",
                    "content:subtitle": "\nLe 25 juin 1975, le Mozambique acc\u00e8de \u00e0 l'ind\u00e9pendance. Samora Machel, l'ancien gu\u00e9rillero qui proclame l\u2019accession du pays \u00e0 la souverainet\u00e9 internationale, h\u00e9rite d'un territoire de plus de 9 millions d'habitants et d\u2019une \u00e9conomie en ruine. 90% de la \u2026",
                    "content:summary": "\nLe 25 juin 1975, le Mozambique acc\u00e8de \u00e0 l'ind\u00e9pendance. Samora Machel, l'ancien gu\u00e9rillero qui proclame l\u2019accession du pays \u00e0 la souverainet\u00e9 internationale, h\u00e9rite d'un territoire de plus de 9 millions d'habitants et d\u2019une \u00e9conomie en ruine. 90% de la population est analphab\u00e8te et les cadres manquent cruellement pour reconstruire la nation\u00a0apr\u00e8s le d\u00e9part de la majorit\u00e9 des colons blancs. Une priorit\u00e9 s\u2019impose\u00a0: l\u2019enseignement pour tous.\n",
                    "description": "<p>Le 25 juin 1975, le Mozambique acc\u00e8de \u00e0 l'ind\u00e9pendance. Samora Machel, l'ancien gu\u00e9rillero qui proclame l\u2019accession du pays \u00e0 la souverainet\u00e9 internationale, h\u00e9rite d'un territoire de plus de 9 millions d'habitants et d\u2019une \u00e9conomie en ruine. 90% de la population est analphab\u00e8te et les cadres manquent cruellement pour reconstruire la nation\u00a0apr\u00e8s le d\u00e9part de la majorit\u00e9 des colons blancs. Une priorit\u00e9 s\u2019impose\u00a0: l\u2019enseignement pour tous.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "0",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914%7CArchives%20d%27Afrique&l3=WBMZ324132-RFI-FR-20230919%7CSamora%20Machel%20au%20Mozambique%3A%20les%20d%C3%A9fis%20de%20l%E2%80%99ind%C3%A9pendance%20%285%266%29&l4=podcast-rfi&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr284%2Farchives_d_afrique_20230923.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "4f36f16e-56e7-11ee-8b65-005056a97652",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20230922-samora-machel-au-mozambique-les-d%C3%A9fis-de-l-ind%C3%A9pendance-5-6",
                    "pubDate": "Fri, 22 Sep 2023 07:00:03 +0200",
                    "title": "Samora Machel au Mozambique: les d\u00e9fis de l\u2019ind\u00e9pendance (5&6)"
                },
                {
                    "category": null,
                    "content:author": "RFI",
                    "content:duration": "00:49:00",
                    "content:encoded": "<p>Au Mozambique, en cette premi\u00e8re moiti\u00e9 de la d\u00e9cennie 70, le climat est particuli\u00e8rement tendu entre les diff\u00e9rentes communaut\u00e9s. Face \u00e0 l\u2019intransigeance et \u00e0 la surdit\u00e9 de Lisbonne, les nationalistes sont plus que jamais d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 conqu\u00e9rir leur libert\u00e9 par les armes. Tandis que les combats s\u2019intensifient, un \u00e9v\u00e8nement va venir pr\u00e9cipiter les choses\u00a0: la r\u00e9volution des \u0152illets et la chute de la dictature de Salazar au Portugal\u2026</p>",
                    "content:episodeType": "full",
                    "content:explicit": "no",
                    "content:keywords": "Mozambique,Histoire",
                    "content:subtitle": "\nAu Mozambique, en cette premi\u00e8re moiti\u00e9 de la d\u00e9cennie 70, le climat est particuli\u00e8rement tendu entre les diff\u00e9rentes communaut\u00e9s. Face \u00e0 l\u2019intransigeance et \u00e0 la surdit\u00e9 de Lisbonne, les nationalistes sont plus que jamais d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 conqu\u00e9rir leur li\u2026",
                    "content:summary": "\nAu Mozambique, en cette premi\u00e8re moiti\u00e9 de la d\u00e9cennie 70, le climat est particuli\u00e8rement tendu entre les diff\u00e9rentes communaut\u00e9s. Face \u00e0 l\u2019intransigeance et \u00e0 la surdit\u00e9 de Lisbonne, les nationalistes sont plus que jamais d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 conqu\u00e9rir leur libert\u00e9 par les armes. Tandis que les combats s\u2019intensifient, un \u00e9v\u00e8nement va venir pr\u00e9cipiter les choses\u00a0: la r\u00e9volution des \u0152illets et la chute de la dictature de Salazar au Portugal\u2026\n",
                    "description": "<p>Au Mozambique, en cette premi\u00e8re moiti\u00e9 de la d\u00e9cennie 70, le climat est particuli\u00e8rement tendu entre les diff\u00e9rentes communaut\u00e9s. Face \u00e0 l\u2019intransigeance et \u00e0 la surdit\u00e9 de Lisbonne, les nationalistes sont plus que jamais d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 conqu\u00e9rir leur libert\u00e9 par les armes. Tandis que les combats s\u2019intensifient, un \u00e9v\u00e8nement va venir pr\u00e9cipiter les choses\u00a0: la r\u00e9volution des \u0152illets et la chute de la dictature de Salazar au Portugal\u2026</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "0",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914%7CArchives%20d%27Afrique&l3=WBMZ322517-RFI-FR-20230914%7CSamora%20Machel%3A%20la%20lutte%20ind%C3%A9pendantiste%20au%20Mozambique%20%C3%A0%20l%E2%80%99heure%20de%20la%20r%C3%A9volution%20des%20%C5%92illets%20%283%264%29&l4=podcast-rfi&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr284%2Farchives_d_afrique_20230916.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "9a7b28fc-52f5-11ee-b405-005056a97652",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20230915-samora-machel-la-lutte-ind%C3%A9pendantiste-au-mozambique-%C3%A0-l-heure-de-la-r%C3%A9volution-des-%C5%93illets-3-4",
                    "pubDate": "Fri, 15 Sep 2023 07:00:04 +0200",
                    "title": "Samora Machel: la lutte ind\u00e9pendantiste au Mozambique \u00e0 l\u2019heure de la r\u00e9volution des \u0152illets (3&4)"
                },
                {
                    "category": null,
                    "content:author": "RFI",
                    "content:duration": "00:49:00",
                    "content:encoded": "<p>Dans l\u2019ambiance des ind\u00e9pendances qui se succ\u00e8dent, le jeune Mozambicain Samora Machel est s\u00e9duit par le combat. Le d\u00e9clenchement de la lutte de lib\u00e9ration en Angola en 1961, puis l\u2019accession \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance du Tanganyika vont l\u2019amener \u00e0 quitter la vie civile pour s\u2019engager dans la lutte nationaliste. Qui est ce personnage qui ose d\u00e9fier ainsi le Portugal de Salazar ?</p>",
                    "content:episodeType": "full",
                    "content:explicit": "no",
                    "content:keywords": "Mozambique,Histoire",
                    "content:subtitle": "\nDans l\u2019ambiance des ind\u00e9pendances qui se succ\u00e8dent, le jeune Mozambicain Samora Machel est s\u00e9duit par le combat. Le d\u00e9clenchement de la lutte de lib\u00e9ration en Angola en 1961, puis l\u2019accession \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance du Tanganyika vont l\u2019amener \u00e0 quitter la vie\u2026",
                    "content:summary": "\nDans l\u2019ambiance des ind\u00e9pendances qui se succ\u00e8dent, le jeune Mozambicain Samora Machel est s\u00e9duit par le combat. Le d\u00e9clenchement de la lutte de lib\u00e9ration en Angola en 1961, puis l\u2019accession \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance du Tanganyika vont l\u2019amener \u00e0 quitter la vie civile pour s\u2019engager dans la lutte nationaliste. Qui est ce personnage qui ose d\u00e9fier ainsi le Portugal de Salazar ?\n",
                    "description": "<p>Dans l\u2019ambiance des ind\u00e9pendances qui se succ\u00e8dent, le jeune Mozambicain Samora Machel est s\u00e9duit par le combat. Le d\u00e9clenchement de la lutte de lib\u00e9ration en Angola en 1961, puis l\u2019accession \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance du Tanganyika vont l\u2019amener \u00e0 quitter la vie civile pour s\u2019engager dans la lutte nationaliste. Qui est ce personnage qui ose d\u00e9fier ainsi le Portugal de Salazar ?</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "0",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914%7CArchives%20d%27Afrique&l3=WBMZ319888-RFI-FR-20230906%7CAu%20Mozambique%2C%20l%E2%80%99engagement%20nationaliste%20de%20Samora%20Machel%20%281%262%29&l4=podcast-rfi&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr284%2Farchives_d_afrique_20230909.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "ece72cb0-4cb7-11ee-af74-005056a97652",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20230908-au-mozambique-l-engagement-nationaliste-de-samora-machel-1-2",
                    "pubDate": "Fri, 08 Sep 2023 07:00:03 +0200",
                    "title": "Au Mozambique, l\u2019engagement nationaliste de Samora Machel (1&2)"
                },
                {
                    "category": null,
                    "content:author": "RFI",
                    "content:duration": "00:49:00",
                    "content:encoded": "<p>Au Burkina Faso, ce 15 octobre 1987, la radio diffuse de la musique militaire depuis le milieu de l\u2019apr\u00e8s-midi. Un peu plus tard, un communiqu\u00e9 laconique est diffus\u00e9.</p> <p>\u00ab\u00a0<em>Peuple burkinab\u00e8, militantes et militants de la r\u00e9volution d\u00e9mocratique et populaire. Amis du Burkina Faso, jeunesse militante d\u2019Afrique, le Front populaire regroupant les forces patriotiques d\u00e9cide de mettre fin, en ce jeudi 15 octobre, au pouvoir autocratique de Thomas Sankara, d\u2019arr\u00eater le processus de restauration n\u00e9o coloniale entrepris par ce tra\u00eetre \u00e0 la r\u00e9volution d\u2019Ao\u00fbt. \u00c0 la faveur des m\u00e9andres de l\u2019histoire, cet autocrate s\u2019est hiss\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de notre r\u00e9volution pour mieux l\u2019\u00e9touffer de l\u2019int\u00e9rieur. (\u2026) Ouvriers, paysans, soldats, paramilitaires, intellectuels r\u00e9volutionnaires, d\u00e9mocrates et patriotes du Burkina Faso, le Front populaire vous invite tous \u00e0 soutenir fermement l\u2019action de rectification tant attendue par tous les r\u00e9volutionnaires d\u00e9mocrates sinc\u00e8res.\u00a0(\u2026) La patrie ou la mort, nous vaincrons.</em>\u00a0\u00bb</p><p>Le processus de rectification est en marche. Et curieusement, m\u00eame s\u2019ils sont un certain nombre \u00e0 se rendre sur la tombe sommaire de Thomas Sankara pour un hommage, ce n\u2019est pas l\u2019\u00e9meute. Tout le monde attend de voir qui va revendiquer ce crime, ce putsch qui a fait 13 victimes. Comment cela a-t-il pu arriver\u00a0? Comment r\u00e9agiront les partisans de Thomas Sankara\u00a0?</p>",
                    "content:episodeType": "full",
                    "content:explicit": "no",
                    "content:keywords": "Burkina Faso,Thomas Sankara,Histoire",
                    "content:subtitle": "\nAu Burkina Faso, ce 15 octobre 1987, la radio diffuse de la musique militaire depuis le milieu de l\u2019apr\u00e8s-midi. Un peu plus tard, un communiqu\u00e9 laconique est diffus\u00e9.\n",
                    "content:summary": "\nAu Burkina Faso, ce 15 octobre 1987, la radio diffuse de la musique militaire depuis le milieu de l\u2019apr\u00e8s-midi. Un peu plus tard, un communiqu\u00e9 laconique est diffus\u00e9.\n",
                    "description": "<p>Au Burkina Faso, ce 15 octobre 1987, la radio diffuse de la musique militaire depuis le milieu de l\u2019apr\u00e8s-midi. Un peu plus tard, un communiqu\u00e9 laconique est diffus\u00e9.</p> <p>\u00ab\u00a0<em>Peuple burkinab\u00e8, militantes et militants de la r\u00e9volution d\u00e9mocratique et populaire. Amis du Burkina Faso, jeunesse militante d\u2019Afrique, le Front populaire regroupant les forces patriotiques d\u00e9cide de mettre fin, en ce jeudi 15 octobre, au pouvoir autocratique de Thomas Sankara, d\u2019arr\u00eater le processus de restauration n\u00e9o coloniale entrepris par ce tra\u00eetre \u00e0 la r\u00e9volution d\u2019Ao\u00fbt. \u00c0 la faveur des m\u00e9andres de l\u2019histoire, cet autocrate s\u2019est hiss\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de notre r\u00e9volution pour mieux l\u2019\u00e9touffer de l\u2019int\u00e9rieur. (\u2026) Ouvriers, paysans, soldats, paramilitaires, intellectuels r\u00e9volutionnaires, d\u00e9mocrates et patriotes du Burkina Faso, le Front populaire vous invite tous \u00e0 soutenir fermement l\u2019action de rectification tant attendue par tous les r\u00e9volutionnaires d\u00e9mocrates sinc\u00e8res.\u00a0(\u2026) La patrie ou la mort, nous vaincrons.</em>\u00a0\u00bb</p><p>Le processus de rectification est en marche. Et curieusement, m\u00eame s\u2019ils sont un certain nombre \u00e0 se rendre sur la tombe sommaire de Thomas Sankara pour un hommage, ce n\u2019est pas l\u2019\u00e9meute. Tout le monde attend de voir qui va revendiquer ce crime, ce putsch qui a fait 13 victimes. Comment cela a-t-il pu arriver\u00a0? Comment r\u00e9agiront les partisans de Thomas Sankara\u00a0?</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "0",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914%7CArchives%20d%27Afrique&l3=WBMZ298078-RFI-FR-20230627%7CBurkina%20Faso%3A%20qui%20a%20tu%C3%A9%20Thomas%20Sankara%3F%20%2819%2620%29&l4=podcast-rfi&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr284%2Farchives_d_afrique_20230902.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "fc9d2082-14d2-11ee-b361-005056bf762b",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20230901-burkina-faso-qui-a-tu%C3%A9-thomas-sankara-19-20",
                    "pubDate": "Fri, 01 Sep 2023 07:00:02 +0200",
                    "title": "Burkina Faso: qui a tu\u00e9 Thomas Sankara? (19&20)"
                },
                {
                    "category": null,
                    "content:author": "RFI",
                    "content:duration": "00:49:00",
                    "content:encoded": "<p>15 octobre 1987. C\u2019est Jeudi, jour du sport de masse. V\u00eatu d\u2019un tee-shirt blanc et d\u2019un pantalon de jogging rouge, le pr\u00e9sident Sankara prend place dans la Peugeot 205 noire qui lui sert de v\u00e9hicule pr\u00e9sidentiel ce jour-l\u00e0. Comme \u00e0 son habitude, il est en retard pour sa r\u00e9union, puisqu\u2019il est d\u00e9j\u00e0 16h20 lorsqu\u2019il arrive au Conseil de l\u2019entente. <em>(Rediffusion)</em></p> <p>La r\u00e9union devait d\u00e9marrer \u00e0 15h00, les autres participants sont d\u00e9j\u00e0 sur place. \u00c0 16h35, un v\u00e9hicule s\u2019arr\u00eate dans la cour et aussit\u00f4t r\u00e9sonnent les tirs des Kalachnikovs.</p>",
                    "content:episodeType": "full",
                    "content:explicit": "no",
                    "content:keywords": "Burkina Faso,Thomas Sankara,Histoire",
                    "content:subtitle": "\n15 octobre 1987. C\u2019est Jeudi, jour du sport de masse. V\u00eatu d\u2019un tee-shirt blanc et d\u2019un pantalon de jogging rouge, le pr\u00e9sident Sankara prend place dans la Peugeot 205 noire qui lui sert de v\u00e9hicule pr\u00e9sidentiel ce jour-l\u00e0. Comme \u00e0 son habitude, il est \u2026",
                    "content:summary": "\n15 octobre 1987. C\u2019est Jeudi, jour du sport de masse. V\u00eatu d\u2019un tee-shirt blanc et d\u2019un pantalon de jogging rouge, le pr\u00e9sident Sankara prend place dans la Peugeot 205 noire qui lui sert de v\u00e9hicule pr\u00e9sidentiel ce jour-l\u00e0. Comme \u00e0 son habitude, il est en retard pour sa r\u00e9union, puisqu\u2019il est d\u00e9j\u00e0 16h20 lorsqu\u2019il arrive au Conseil de l\u2019entente. (Rediffusion)\n",
                    "description": "<p>15 octobre 1987. C\u2019est Jeudi, jour du sport de masse. V\u00eatu d\u2019un tee-shirt blanc et d\u2019un pantalon de jogging rouge, le pr\u00e9sident Sankara prend place dans la Peugeot 205 noire qui lui sert de v\u00e9hicule pr\u00e9sidentiel ce jour-l\u00e0. Comme \u00e0 son habitude, il est en retard pour sa r\u00e9union, puisqu\u2019il est d\u00e9j\u00e0 16h20 lorsqu\u2019il arrive au Conseil de l\u2019entente. <em>(Rediffusion)</em></p> <p>La r\u00e9union devait d\u00e9marrer \u00e0 15h00, les autres participants sont d\u00e9j\u00e0 sur place. \u00c0 16h35, un v\u00e9hicule s\u2019arr\u00eate dans la cour et aussit\u00f4t r\u00e9sonnent les tirs des Kalachnikovs.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "0",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914%7CArchives%20d%27Afrique&l3=WBMZ298073-RFI-FR-20230627%7CThomas%20Sankara%3A%20la%20patrie%20ou%20la%20mort%20%2817%2618%29&l4=podcast-rfi&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr283%2Farchives_d_afrique_20230826.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "b1964286-14d1-11ee-aa90-005056bf762b",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20230825-thomas-sankara-la-patrie-ou-la-mort-17-18",
                    "pubDate": "Fri, 25 Aug 2023 07:00:03 +0200",
                    "title": "Thomas Sankara: la patrie ou la mort (17&18)"
                },
                {
                    "category": null,
                    "content:author": "RFI",
                    "content:duration": "00:49:00",
                    "content:encoded": "<p>Si le Capitaine Sankara, avec ses discours sur la promotion d\u2019une Afrique d\u00e9complex\u00e9e, une Afrique qui doit se prendre en main, conquit les jeunes Africains de tout \u00e2ge, il a dans le m\u00eame temps de plus en plus de mal \u00e0 conduire avec s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 la r\u00e9volution burkinab\u00e8 dont il est le leader. En interne, une opposition souterraine s\u2019emploie \u00e0 diviser, \u00e0 opposer les principaux acteurs du changement.</p> <p>Ses ennemis sont parvenus \u00e0 cr\u00e9er une br\u00e8che dans la confiance qui r\u00e9gnait entre lui et son num\u00e9ro 2, Blaise Compaor\u00e9. Celui-l\u00e0 m\u00eame qui a men\u00e9 la charge le 4 ao\u00fbt 1983 depuis P\u00f4 pour prendre Ouagadougou et lui remettre le pouvoir. Celui qu\u2019il consid\u00e8re comme son fr\u00e8re et qui s\u2019occupe de sa s\u00e9curit\u00e9.</p>",
                    "content:episodeType": "full",
                    "content:explicit": "no",
                    "content:keywords": "Burkina Faso,Thomas Sankara,Histoire",
                    "content:subtitle": "\nSi le Capitaine Sankara, avec ses discours sur la promotion d\u2019une Afrique d\u00e9complex\u00e9e, une Afrique qui doit se prendre en main, conquit les jeunes Africains de tout \u00e2ge, il a dans le m\u00eame temps de plus en plus de mal \u00e0 conduire avec s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 la r\u00e9voluti\u2026",
                    "content:summary": "\nSi le Capitaine Sankara, avec ses discours sur la promotion d\u2019une Afrique d\u00e9complex\u00e9e, une Afrique qui doit se prendre en main, conquit les jeunes Africains de tout \u00e2ge, il a dans le m\u00eame temps de plus en plus de mal \u00e0 conduire avec s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 la r\u00e9volution burkinab\u00e8 dont il est le leader. En interne, une opposition souterraine s\u2019emploie \u00e0 diviser, \u00e0 opposer les principaux acteurs du changement.\n",
                    "description": "<p>Si le Capitaine Sankara, avec ses discours sur la promotion d\u2019une Afrique d\u00e9complex\u00e9e, une Afrique qui doit se prendre en main, conquit les jeunes Africains de tout \u00e2ge, il a dans le m\u00eame temps de plus en plus de mal \u00e0 conduire avec s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 la r\u00e9volution burkinab\u00e8 dont il est le leader. En interne, une opposition souterraine s\u2019emploie \u00e0 diviser, \u00e0 opposer les principaux acteurs du changement.</p> <p>Ses ennemis sont parvenus \u00e0 cr\u00e9er une br\u00e8che dans la confiance qui r\u00e9gnait entre lui et son num\u00e9ro 2, Blaise Compaor\u00e9. Celui-l\u00e0 m\u00eame qui a men\u00e9 la charge le 4 ao\u00fbt 1983 depuis P\u00f4 pour prendre Ouagadougou et lui remettre le pouvoir. Celui qu\u2019il consid\u00e8re comme son fr\u00e8re et qui s\u2019occupe de sa s\u00e9curit\u00e9.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "0",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914%7CArchives%20d%27Afrique&l3=WBMZ298069-RFI-FR-20230627%7CAu%20pays%20des%20hommes%20int%C3%A8gres%2C%20la%20r%C3%A9volution%20de%20Sankara%20menac%C3%A9e%20%2815%2616%29&l4=podcast-rfi&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr283%2Farchives_d_afrique_20230819.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "dc2eea56-14cd-11ee-a136-005056a97652",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20230818-au-pays-des-hommes-int%C3%A8gres-la-r%C3%A9volution-de-sankara-menac%C3%A9e-15-16",
                    "pubDate": "Fri, 18 Aug 2023 07:00:03 +0200",
                    "title": "Au pays des hommes int\u00e8gres, la r\u00e9volution de Sankara menac\u00e9e (15&16)"
                },
                {
                    "category": null,
                    "content:author": "RFI",
                    "content:duration": "00:49:00",
                    "content:encoded": "<p>Thomas Sankara, pr\u00e9sident du Burkina Faso, m\u00e8ne une diplomatie particuli\u00e8rement active, sa voix porte \u00e0 l\u2019international. Usant d\u2019un franc-parler et d\u2019une audace rares pour un dirigeant de l\u2019\u00e9poque. Et il ne se g\u00eane pas pour exprimer des critiques vis-\u00e0-vis de certains de ses voisins, en particulier \u00e0 l\u2019\u00e9gard du Mali. Un affront que n\u2019entend pas laisser passer Moussa Traor\u00e9, le dirigeant malien.</p> <p>Le 25 d\u00e9cembre 1985, la guerre de No\u00ebl,\u00a0ou \u00ab\u00a0guerre des pauvres\u00a0\u00bb, comme la surnommera la presse internationale, \u00e9clate. Apr\u00e8s plusieurs incidents frontaliers, a priori mineurs, impliquant des soldats venus ran\u00e7onner des villageois du c\u00f4t\u00e9 du Burkina Faso, et une op\u00e9ration de recensement men\u00e9e par des fonctionnaires burkinab\u00e8 dans des villages revendiqu\u00e9s par les deux \u00c9tats, une v\u00e9ritable armada malienne entre en plusieurs points sur le territoire burkinab\u00e8. Le Mali bombarde plusieurs localit\u00e9s dont les deux principales villes du nord et s\u2019attaque \u00e0 une richesse, \u00e0 un objet pr\u00e9cieux dans le Sahel, les ch\u00e2teaux d\u2019eau. Les \u00e9glises et les march\u00e9s ne sont pas \u00e9pargn\u00e9s.</p>",
                    "content:episodeType": "full",
                    "content:explicit": "no",
                    "content:keywords": "Burkina Faso,Thomas Sankara,Histoire",
                    "content:subtitle": "\nThomas Sankara, pr\u00e9sident du Burkina Faso, m\u00e8ne une diplomatie particuli\u00e8rement active, sa voix porte \u00e0 l\u2019international. Usant d\u2019un franc-parler et d\u2019une audace rares pour un dirigeant de l\u2019\u00e9poque. Et il ne se g\u00eane pas pour exprimer des critiques vis-\u00e0-\u2026",
                    "content:summary": "\nThomas Sankara, pr\u00e9sident du Burkina Faso, m\u00e8ne une diplomatie particuli\u00e8rement active, sa voix porte \u00e0 l\u2019international. Usant d\u2019un franc-parler et d\u2019une audace rares pour un dirigeant de l\u2019\u00e9poque. Et il ne se g\u00eane pas pour exprimer des critiques vis-\u00e0-vis de certains de ses voisins, en particulier \u00e0 l\u2019\u00e9gard du Mali. Un affront que n\u2019entend pas laisser passer Moussa Traor\u00e9, le dirigeant malien.\n",
                    "description": "<p>Thomas Sankara, pr\u00e9sident du Burkina Faso, m\u00e8ne une diplomatie particuli\u00e8rement active, sa voix porte \u00e0 l\u2019international. Usant d\u2019un franc-parler et d\u2019une audace rares pour un dirigeant de l\u2019\u00e9poque. Et il ne se g\u00eane pas pour exprimer des critiques vis-\u00e0-vis de certains de ses voisins, en particulier \u00e0 l\u2019\u00e9gard du Mali. Un affront que n\u2019entend pas laisser passer Moussa Traor\u00e9, le dirigeant malien.</p> <p>Le 25 d\u00e9cembre 1985, la guerre de No\u00ebl,\u00a0ou \u00ab\u00a0guerre des pauvres\u00a0\u00bb, comme la surnommera la presse internationale, \u00e9clate. Apr\u00e8s plusieurs incidents frontaliers, a priori mineurs, impliquant des soldats venus ran\u00e7onner des villageois du c\u00f4t\u00e9 du Burkina Faso, et une op\u00e9ration de recensement men\u00e9e par des fonctionnaires burkinab\u00e8 dans des villages revendiqu\u00e9s par les deux \u00c9tats, une v\u00e9ritable armada malienne entre en plusieurs points sur le territoire burkinab\u00e8. Le Mali bombarde plusieurs localit\u00e9s dont les deux principales villes du nord et s\u2019attaque \u00e0 une richesse, \u00e0 un objet pr\u00e9cieux dans le Sahel, les ch\u00e2teaux d\u2019eau. Les \u00e9glises et les march\u00e9s ne sont pas \u00e9pargn\u00e9s.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "0",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914%7CArchives%20d%27Afrique&l3=WBMZ298046-RFI-FR-20230627%7CThomas%20Sankara%3A%20au%20Burkina%20Faso%2C%20la%20%C2%ABguerre%20des%20pauvres%C2%BB%20%2813%2614%29&l4=podcast-rfi&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr283%2Farchives_d_afrique_20230812.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "abbb3344-14c7-11ee-baa6-005056bf762b",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20230811-thomas-sankara-au-burkina-faso-la-guerre-des-pauvres-13-14",
                    "pubDate": "Fri, 11 Aug 2023 07:00:02 +0200",
                    "title": "Thomas Sankara: au Burkina Faso, la \u00abguerre des pauvres\u00bb (13&14)"
                },
                {
                    "category": null,
                    "content:author": "RFI",
                    "content:duration": "00:49:00",
                    "content:encoded": "<p>Si le pr\u00e9sident Thomas Sankara se r\u00e9jouit de la bonne sant\u00e9 de la r\u00e9volution, c\u2019est parce qu\u2019en deux ans le visage de son pays, mais \u00e9galement et surtout les esprits des populations, ont consid\u00e9rablement chang\u00e9. La Haute-Volta, rebaptis\u00e9e Burkina Faso, ressemble \u00e0 un vaste chantier \u00e0 ciel ouvert. Le peuple travaille, b\u00e2tit, se mobilise. Il gouverne \u00e0 travers les Comit\u00e9s de d\u00e9fense de la r\u00e9volution qui rendent la justice \u00e0 travers les tribunaux populaires r\u00e9volutionnaires.</p> <p>Campagne massive de vaccination, construction d\u2019\u00e9coles et d\u2019h\u00f4pitaux, reboisement, redistribution des terres, aides aux logements, interdiction de l\u2019excision et lutte contre la prostitution, l\u2019engagement est sur tous les fronts.</p><p>Mais l\u2019aust\u00e9rit\u00e9 qui accompagne cette r\u00e9volution, si elle s\u00e9duit la population et fascine les observateurs \u00e9trangers, suscite dans le m\u00eame temps l\u2019opposition de certains cadres qui d\u00e9noncent ces signes ext\u00e9rieurs de pauvret\u00e9.</p>",
                    "content:episodeType": "full",
                    "content:explicit": "no",
                    "content:keywords": "Burkina Faso,Thomas Sankara,Histoire",
                    "content:subtitle": "\nSi le pr\u00e9sident Thomas Sankara se r\u00e9jouit de la bonne sant\u00e9 de la r\u00e9volution, c\u2019est parce qu\u2019en deux ans le visage de son pays, mais \u00e9galement et surtout les esprits des populations, ont consid\u00e9rablement chang\u00e9. La Haute-Volta, rebaptis\u00e9e Burkina Faso, \u2026",
                    "content:summary": "\nSi le pr\u00e9sident Thomas Sankara se r\u00e9jouit de la bonne sant\u00e9 de la r\u00e9volution, c\u2019est parce qu\u2019en deux ans le visage de son pays, mais \u00e9galement et surtout les esprits des populations, ont consid\u00e9rablement chang\u00e9. La Haute-Volta, rebaptis\u00e9e Burkina Faso, ressemble \u00e0 un vaste chantier \u00e0 ciel ouvert. Le peuple travaille, b\u00e2tit, se mobilise. Il gouverne \u00e0 travers les Comit\u00e9s de d\u00e9fense de la r\u00e9volution qui rendent la justice \u00e0 travers les tribunaux populaires r\u00e9volutionnaires.\n",
                    "description": "<p>Si le pr\u00e9sident Thomas Sankara se r\u00e9jouit de la bonne sant\u00e9 de la r\u00e9volution, c\u2019est parce qu\u2019en deux ans le visage de son pays, mais \u00e9galement et surtout les esprits des populations, ont consid\u00e9rablement chang\u00e9. La Haute-Volta, rebaptis\u00e9e Burkina Faso, ressemble \u00e0 un vaste chantier \u00e0 ciel ouvert. Le peuple travaille, b\u00e2tit, se mobilise. Il gouverne \u00e0 travers les Comit\u00e9s de d\u00e9fense de la r\u00e9volution qui rendent la justice \u00e0 travers les tribunaux populaires r\u00e9volutionnaires.</p> <p>Campagne massive de vaccination, construction d\u2019\u00e9coles et d\u2019h\u00f4pitaux, reboisement, redistribution des terres, aides aux logements, interdiction de l\u2019excision et lutte contre la prostitution, l\u2019engagement est sur tous les fronts.</p><p>Mais l\u2019aust\u00e9rit\u00e9 qui accompagne cette r\u00e9volution, si elle s\u00e9duit la population et fascine les observateurs \u00e9trangers, suscite dans le m\u00eame temps l\u2019opposition de certains cadres qui d\u00e9noncent ces signes ext\u00e9rieurs de pauvret\u00e9.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "0",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914%7CArchives%20d%27Afrique&l3=WBMZ298036-RFI-FR-20230627%7CBurkina%20Faso%3A%20sous%20Thomas%20Sankara%2C%20la%20mobilisation%20de%20tout%20un%20peuple%20%2811%2612%29&l4=podcast-rfi&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr283%2Farchives_d_afrique_20230805.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "7e05d19a-14c5-11ee-8b70-005056bf762b",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20230804-burkina-faso-sous-thomas-sankara-la-mobilisation-de-tout-un-peuple-11-12",
                    "pubDate": "Fri, 04 Aug 2023 07:00:03 +0200",
                    "title": "Burkina Faso: sous Thomas Sankara, la mobilisation de tout un peuple (11&12)"
                },
                {
                    "category": null,
                    "content:author": "RFI",
                    "content:duration": "00:49:00",
                    "content:encoded": "<p>Les actes forts et symboliques se multiplient en cet an 2 de la r\u00e9volution sankariste : r\u00e9organisation agraire et fonci\u00e8re, baisse des frais de scolarit\u00e9, journ\u00e9e des maris au march\u00e9, lancement de l\u2019op\u00e9ration 7\u00a0000 villages, 7\u00a0000 terrains de sport. Il est \u00e9galement question de la sant\u00e9 des populations, le premier objectif \u00e9tant de vacciner deux millions et demi d\u2019enfants en 15 jours contre la rougeole, la m\u00e9ningite et la fi\u00e8vre jaune. Et chacun est invit\u00e9 \u00e0 pratiquer une activit\u00e9 sportive.</p> <p>Un autre grand combat de Thomas Sankara est assur\u00e9ment celui de la protection de l\u2019environnement. D\u00e8s le mois de d\u00e9cembre 1984, il lance un vaste programme de reboisement dans tout le Burkina Faso.</p>",
                    "content:episodeType": "full",
                    "content:explicit": "no",
                    "content:keywords": "Burkina Faso,Thomas Sankara,Histoire",
                    "content:subtitle": "\nLes actes forts et symboliques se multiplient en cet an 2 de la r\u00e9volution sankariste : r\u00e9organisation agraire et fonci\u00e8re, baisse des frais de scolarit\u00e9, journ\u00e9e des maris au march\u00e9, lancement de l\u2019op\u00e9ration 7\u00a0000 villages, 7\u00a0000 terrains de sport. Il \u2026",
                    "content:summary": "\nLes actes forts et symboliques se multiplient en cet an 2 de la r\u00e9volution sankariste : r\u00e9organisation agraire et fonci\u00e8re, baisse des frais de scolarit\u00e9, journ\u00e9e des maris au march\u00e9, lancement de l\u2019op\u00e9ration 7\u00a0000 villages, 7\u00a0000 terrains de sport. Il est \u00e9galement question de la sant\u00e9 des populations, le premier objectif \u00e9tant de vacciner deux millions et demi d\u2019enfants en 15 jours contre la rougeole, la m\u00e9ningite et la fi\u00e8vre jaune. Et chacun est invit\u00e9 \u00e0 pratiquer une activit\u00e9 sportive.\n",
                    "description": "<p>Les actes forts et symboliques se multiplient en cet an 2 de la r\u00e9volution sankariste : r\u00e9organisation agraire et fonci\u00e8re, baisse des frais de scolarit\u00e9, journ\u00e9e des maris au march\u00e9, lancement de l\u2019op\u00e9ration 7\u00a0000 villages, 7\u00a0000 terrains de sport. Il est \u00e9galement question de la sant\u00e9 des populations, le premier objectif \u00e9tant de vacciner deux millions et demi d\u2019enfants en 15 jours contre la rougeole, la m\u00e9ningite et la fi\u00e8vre jaune. Et chacun est invit\u00e9 \u00e0 pratiquer une activit\u00e9 sportive.</p> <p>Un autre grand combat de Thomas Sankara est assur\u00e9ment celui de la protection de l\u2019environnement. D\u00e8s le mois de d\u00e9cembre 1984, il lance un vaste programme de reboisement dans tout le Burkina Faso.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "0",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914%7CArchives%20d%27Afrique&l3=WBMZ298034-RFI-FR-20230627%7CAu%20Burkina%20Faso%2C%20les%20grands%20chantiers%20de%20Thomas%20Sankara%20%289%2610%29&l4=podcast-rfi&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr282%2Farchives_d_afrique_20230729.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "9802d530-14c4-11ee-a615-005056a97652",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20230728-au-burkina-faso-les-grands-chantiers-de-thomas-sankara-9-10",
                    "pubDate": "Fri, 28 Jul 2023 07:00:02 +0200",
                    "title": "Au Burkina Faso, les grands chantiers de Thomas Sankara (9&10)"
                },
                {
                    "category": null,
                    "content:author": "RFI",
                    "content:duration": "00:49:00",
                    "content:encoded": "<p>Depuis quelques mois, en cette seconde partie de l\u2019ann\u00e9e 1983, la Haute-Volta vit au rythme de la r\u00e9volution. Un quarteron de Capitaines nourri aux th\u00e9ories de gauche a d\u00e9cid\u00e9 de redonner \u00e0 leur pays sa dignit\u00e9. Un engagement qui passe par une lutte acharn\u00e9e contre la corruption et la gabegie, mais \u00e9galement par le partage des richesses. Mais pour partager, il faut produire. L\u2019aust\u00e9rit\u00e9 impos\u00e9e par Sankara s\u00e9duit et fait \u00e9voluer les mentalit\u00e9s.</p> <p>Le Capitaine introduit une s\u00e9rie de mesures in\u00e9dites sur le continent et souhaite nettoyer le pouvoir de tous ses abus. Les ministres ne circulent plus en Mercedes ou \u00e0 bord des traditionnelles grosses Limousines noires, elles sont revendues. Ils ont d\u00e9sormais droit \u00e0 une tr\u00e8s d\u00e9mocratique Renault 5 noire frapp\u00e9e du sigle V.F pour voiture de fonction. Les indemnit\u00e9s de fonction sont \u00e9galement supprim\u00e9es \u00e0 tous les niveaux de l\u2019administration.</p>",
                    "content:episodeType": "full",
                    "content:explicit": "no",
                    "content:keywords": "Burkina Faso,Thomas Sankara,Histoire",
                    "content:subtitle": "\nDepuis quelques mois, en cette seconde partie de l\u2019ann\u00e9e 1983, la Haute-Volta vit au rythme de la r\u00e9volution. Un quarteron de Capitaines nourri aux th\u00e9ories de gauche a d\u00e9cid\u00e9 de redonner \u00e0 leur pays sa dignit\u00e9. Un engagement qui passe par une lutte ach\u2026",
                    "content:summary": "\nDepuis quelques mois, en cette seconde partie de l\u2019ann\u00e9e 1983, la Haute-Volta vit au rythme de la r\u00e9volution. Un quarteron de Capitaines nourri aux th\u00e9ories de gauche a d\u00e9cid\u00e9 de redonner \u00e0 leur pays sa dignit\u00e9. Un engagement qui passe par une lutte acharn\u00e9e contre la corruption et la gabegie, mais \u00e9galement par le partage des richesses. Mais pour partager, il faut produire. L\u2019aust\u00e9rit\u00e9 impos\u00e9e par Sankara s\u00e9duit et fait \u00e9voluer les mentalit\u00e9s.\n",
                    "description": "<p>Depuis quelques mois, en cette seconde partie de l\u2019ann\u00e9e 1983, la Haute-Volta vit au rythme de la r\u00e9volution. Un quarteron de Capitaines nourri aux th\u00e9ories de gauche a d\u00e9cid\u00e9 de redonner \u00e0 leur pays sa dignit\u00e9. Un engagement qui passe par une lutte acharn\u00e9e contre la corruption et la gabegie, mais \u00e9galement par le partage des richesses. Mais pour partager, il faut produire. L\u2019aust\u00e9rit\u00e9 impos\u00e9e par Sankara s\u00e9duit et fait \u00e9voluer les mentalit\u00e9s.</p> <p>Le Capitaine introduit une s\u00e9rie de mesures in\u00e9dites sur le continent et souhaite nettoyer le pouvoir de tous ses abus. Les ministres ne circulent plus en Mercedes ou \u00e0 bord des traditionnelles grosses Limousines noires, elles sont revendues. Ils ont d\u00e9sormais droit \u00e0 une tr\u00e8s d\u00e9mocratique Renault 5 noire frapp\u00e9e du sigle V.F pour voiture de fonction. Les indemnit\u00e9s de fonction sont \u00e9galement supprim\u00e9es \u00e0 tous les niveaux de l\u2019administration.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "0",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914%7CArchives%20d%27Afrique&l3=WBMZ298025-RFI-FR-20230627%7CThomas%20Sankara%2C%20une%20r%C3%A9volution%20volta%C3%AFque%20sous%20le%20signe%20de%20l%E2%80%99aust%C3%A9rit%C3%A9%20%287%268%29&l4=podcast-rfi&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr282%2Farchives_d_afrique_20230722.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "b3d41066-14c0-11ee-ba06-005056a97652",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20230721-thomas-sankara-une-r%C3%A9volution-volta%C3%AFque-sous-le-signe-de-l-aust%C3%A9rit%C3%A9-7-8",
                    "pubDate": "Fri, 21 Jul 2023 07:00:04 +0200",
                    "title": "Thomas Sankara, une r\u00e9volution volta\u00efque sous le signe de l\u2019aust\u00e9rit\u00e9 (7&8)"
                },
                {
                    "category": null,
                    "content:author": "RFI",
                    "content:duration": "00:49:00",
                    "content:encoded": "<p>Depuis quelques mois d\u00e9j\u00e0, le pays vit au rythme de la r\u00e9volution men\u00e9e par Thomas Sankara. Cette fois-ci, et ce n\u2019est pas un slogan, le peuple participe \u00e0 la gestion de la cit\u00e9 de fa\u00e7on tout \u00e0 fait active \u00e0 travers les Comit\u00e9s de d\u00e9fense de la r\u00e9volution (CDR). Ils sont la seule organisation authentique du peuple dans l\u2019exercice du pouvoir, et viennent bousculer l\u2019\u00c9tat ancien et l\u2019administration \u00e0 son service pour les reconstruire cette fois-ci au service de la population.</p> <p><strong>Ces Comit\u00e9s r\u00e9pondent \u00e0 l\u2019appel des mobilisations des \u00e9nergies, \u00e0 la prise en charge par la population de ses propres r\u00e9alisations. Une d\u00e9marche qui suscite une folle ferveur patriotique in\u00e9dite en Haute-Volta.</strong></p>",
                    "content:episodeType": "full",
                    "content:explicit": "no",
                    "content:keywords": "Burkina Faso,Thomas Sankara,Histoire",
                    "content:subtitle": "\nDepuis quelques mois d\u00e9j\u00e0, le pays vit au rythme de la r\u00e9volution men\u00e9e par Thomas Sankara. Cette fois-ci, et ce n\u2019est pas un slogan, le peuple participe \u00e0 la gestion de la cit\u00e9 de fa\u00e7on tout \u00e0 fait active \u00e0 travers les Comit\u00e9s de d\u00e9fense de la r\u00e9voluti\u2026",
                    "content:summary": "\nDepuis quelques mois d\u00e9j\u00e0, le pays vit au rythme de la r\u00e9volution men\u00e9e par Thomas Sankara. Cette fois-ci, et ce n\u2019est pas un slogan, le peuple participe \u00e0 la gestion de la cit\u00e9 de fa\u00e7on tout \u00e0 fait active \u00e0 travers les Comit\u00e9s de d\u00e9fense de la r\u00e9volution (CDR). Ils sont la seule organisation authentique du peuple dans l\u2019exercice du pouvoir, et viennent bousculer l\u2019\u00c9tat ancien et l\u2019administration \u00e0 son service pour les reconstruire cette fois-ci au service de la population.\n",
                    "description": "<p>Depuis quelques mois d\u00e9j\u00e0, le pays vit au rythme de la r\u00e9volution men\u00e9e par Thomas Sankara. Cette fois-ci, et ce n\u2019est pas un slogan, le peuple participe \u00e0 la gestion de la cit\u00e9 de fa\u00e7on tout \u00e0 fait active \u00e0 travers les Comit\u00e9s de d\u00e9fense de la r\u00e9volution (CDR). Ils sont la seule organisation authentique du peuple dans l\u2019exercice du pouvoir, et viennent bousculer l\u2019\u00c9tat ancien et l\u2019administration \u00e0 son service pour les reconstruire cette fois-ci au service de la population.</p> <p><strong>Ces Comit\u00e9s r\u00e9pondent \u00e0 l\u2019appel des mobilisations des \u00e9nergies, \u00e0 la prise en charge par la population de ses propres r\u00e9alisations. Une d\u00e9marche qui suscite une folle ferveur patriotique in\u00e9dite en Haute-Volta.</strong></p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "0",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914%7CArchives%20d%27Afrique&l3=WBMZ298020-RFI-FR-20230627%7CLa%20Haute-Volta%20et%20la%20%C2%ABr%C3%A9volution%20sankariste%C2%BB%20%285%266%29&l4=podcast-rfi&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr282%2Farchives_d_afrique_20230715.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "c67f2418-14bf-11ee-b8c9-005056bf762b",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20230714-la-haute-volta-et-la-r%C3%A9volution-sankariste-5-6",
                    "pubDate": "Fri, 14 Jul 2023 07:00:04 +0200",
                    "title": "La Haute-Volta et la \u00abr\u00e9volution sankariste\u00bb (5&6)"
                },
                {
                    "category": null,
                    "content:author": "RFI",
                    "content:duration": "00:49:00",
                    "content:encoded": "<p>Ce 4 ao\u00fbt 1983,\u00a0 apr\u00e8s une soir\u00e9e tr\u00e8s agit\u00e9e dans la capitale de la Haute-Volta rythm\u00e9e par des tirs nourris de fusils mitrailleurs, de kalachnikovs, et autres armes militaires, celui qui officialise le 3\u00e8me putsch militaire en 3 ans n\u2019est pas un inconnu. M\u00eame s\u2019il n\u2019a pas directement particip\u00e9 \u00e0 cette op\u00e9ration, du moins sur le terrain, le capitaine Thomas Sankara, ancien Premier ministre, b\u00e9n\u00e9ficie de ce coup de force et devient le nouvel homme fort.</p> <p>Quelques heures plus t\u00f4t, il envoyait un message \u00e0 son ami le capitaine Blaise Compaor\u00e9 qui conduisait les forces d\u2019\u00e9lite sur la capitale pour qu\u2019il arr\u00eate son attaque, pensant avoir trouv\u00e9 un compromis avec le Pr\u00e9sident Jean-Baptiste Ou\u00e9draogo. Mais il \u00e9tait trop tard, l\u2019op\u00e9ration \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 en marche. Impossible de reculer.</p>",
                    "content:episodeType": "full",
                    "content:explicit": "no",
                    "content:keywords": "Burkina Faso,Thomas Sankara,Histoire",
                    "content:subtitle": "\nCe 4 ao\u00fbt 1983,\u00a0 apr\u00e8s une soir\u00e9e tr\u00e8s agit\u00e9e dans la capitale de la Haute-Volta rythm\u00e9e par des tirs nourris de fusils mitrailleurs, de kalachnikovs, et autres armes militaires, celui qui officialise le 3\u00e8me putsch militaire en 3 ans n\u2019est pas un incon\u2026",
                    "content:summary": "\nCe 4 ao\u00fbt 1983,\u00a0 apr\u00e8s une soir\u00e9e tr\u00e8s agit\u00e9e dans la capitale de la Haute-Volta rythm\u00e9e par des tirs nourris de fusils mitrailleurs, de kalachnikovs, et autres armes militaires, celui qui officialise le 3\u00e8me putsch militaire en 3 ans n\u2019est pas un inconnu. M\u00eame s\u2019il n\u2019a pas directement particip\u00e9 \u00e0 cette op\u00e9ration, du moins sur le terrain, le capitaine Thomas Sankara, ancien Premier ministre, b\u00e9n\u00e9ficie de ce coup de force et devient le nouvel homme fort.\n",
                    "description": "<p>Ce 4 ao\u00fbt 1983,\u00a0 apr\u00e8s une soir\u00e9e tr\u00e8s agit\u00e9e dans la capitale de la Haute-Volta rythm\u00e9e par des tirs nourris de fusils mitrailleurs, de kalachnikovs, et autres armes militaires, celui qui officialise le 3\u00e8me putsch militaire en 3 ans n\u2019est pas un inconnu. M\u00eame s\u2019il n\u2019a pas directement particip\u00e9 \u00e0 cette op\u00e9ration, du moins sur le terrain, le capitaine Thomas Sankara, ancien Premier ministre, b\u00e9n\u00e9ficie de ce coup de force et devient le nouvel homme fort.</p> <p>Quelques heures plus t\u00f4t, il envoyait un message \u00e0 son ami le capitaine Blaise Compaor\u00e9 qui conduisait les forces d\u2019\u00e9lite sur la capitale pour qu\u2019il arr\u00eate son attaque, pensant avoir trouv\u00e9 un compromis avec le Pr\u00e9sident Jean-Baptiste Ou\u00e9draogo. Mais il \u00e9tait trop tard, l\u2019op\u00e9ration \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 en marche. Impossible de reculer.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "0",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914%7CArchives%20d%27Afrique&l3=WBMZ298000-RFI-FR-20230627%7CEn%20Haute-Volta%2C%20un%20putschiste%20nomm%C3%A9%20Thomas%20Sankara%20%283%264%29&l4=podcast-rfi&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr282%2Farchives_d_afrique_20230708.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "d9f1b4da-14be-11ee-9dda-005056a97652",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20230707-en-haute-volta-un-putschiste-nomm%C3%A9-thomas-sankara-3-4",
                    "pubDate": "Fri, 07 Jul 2023 07:00:03 +0200",
                    "title": "En Haute-Volta, un putschiste nomm\u00e9 Thomas Sankara (3&4)"
                },
                {
                    "category": null,
                    "content:author": "RFI",
                    "content:duration": "00:49:00",
                    "content:encoded": "<p>Thomas Sankara. Il ne sera rest\u00e9 que quatre ann\u00e9es \u00e0 la t\u00eate du Burkina Faso (ex Haute-Volta) et pourtant, quatre d\u00e9cennies plus tard, ses compatriotes mais \u00e9galement la jeunesse africaine dans son \u00e9crasante majorit\u00e9 et m\u00eame certains leaders sud-am\u00e9ricains, le consid\u00e8rent encore comme l\u2019un des personnages les plus marquants de l\u2019histoire du XX\u00e8me si\u00e8cle.</p> <p>L\u2019\u00e9vocation de son seul nom suscite encore et toujours beaucoup de passion. Thomas Sankara est per\u00e7u comme le symbole de la lutte contre le n\u00e9ocolonialisme et le d\u00e9fenseur de l\u2019authenticit\u00e9, la vraie.</p>",
                    "content:episodeType": "full",
                    "content:explicit": "no",
                    "content:keywords": "Burkina Faso,Thomas Sankara,Histoire",
                    "content:subtitle": "\nThomas Sankara. Il ne sera rest\u00e9 que quatre ann\u00e9es \u00e0 la t\u00eate du Burkina Faso (ex Haute-Volta) et pourtant, quatre d\u00e9cennies plus tard, ses compatriotes mais \u00e9galement la jeunesse africaine dans son \u00e9crasante majorit\u00e9 et m\u00eame certains leaders sud-am\u00e9rica\u2026",
                    "content:summary": "\nThomas Sankara. Il ne sera rest\u00e9 que quatre ann\u00e9es \u00e0 la t\u00eate du Burkina Faso (ex Haute-Volta) et pourtant, quatre d\u00e9cennies plus tard, ses compatriotes mais \u00e9galement la jeunesse africaine dans son \u00e9crasante majorit\u00e9 et m\u00eame certains leaders sud-am\u00e9ricains, le consid\u00e8rent encore comme l\u2019un des personnages les plus marquants de l\u2019histoire du XX\u00e8me si\u00e8cle.\n",
                    "description": "<p>Thomas Sankara. Il ne sera rest\u00e9 que quatre ann\u00e9es \u00e0 la t\u00eate du Burkina Faso (ex Haute-Volta) et pourtant, quatre d\u00e9cennies plus tard, ses compatriotes mais \u00e9galement la jeunesse africaine dans son \u00e9crasante majorit\u00e9 et m\u00eame certains leaders sud-am\u00e9ricains, le consid\u00e8rent encore comme l\u2019un des personnages les plus marquants de l\u2019histoire du XX\u00e8me si\u00e8cle.</p> <p>L\u2019\u00e9vocation de son seul nom suscite encore et toujours beaucoup de passion. Thomas Sankara est per\u00e7u comme le symbole de la lutte contre le n\u00e9ocolonialisme et le d\u00e9fenseur de l\u2019authenticit\u00e9, la vraie.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "0",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914%7CArchives%20d%27Afrique&l3=WBMZ297996-RFI-FR-20230627%7CHaute-Volta%3A%20Thomas%20Sankara%2C%20l%E2%80%99ic%C3%B4ne%20panafricaine%20%281%262%29&l4=podcast-rfi&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr282%2Farchives_d_afrique_20230701.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "184abc6e-14be-11ee-bdbd-005056bf762b",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20230630-haute-volta-thomas-sankara-l-ic%C3%B4ne-panafricaine-1-2",
                    "pubDate": "Fri, 30 Jun 2023 07:00:05 +0200",
                    "title": "Haute-Volta: Thomas Sankara, l\u2019ic\u00f4ne panafricaine (1&2)"
                },
                {
                    "category": null,
                    "content:author": "RFI",
                    "content:duration": "00:49:00",
                    "content:encoded": "<p>En cette fin de la d\u00e9cennie 1970, la Zambie conna\u00eet la r\u00e9cession. L\u2019effondrement du prix du cuivre met en grande difficult\u00e9 son \u00e9conomie d\u00e9j\u00e0 fragile. En d\u00e9coule une important grogne sociale et politique. Au pouvoir depuis une quinzaine d\u2019ann\u00e9es, Kenneth Kaunda est aussi confront\u00e9 \u00e0 une forte opposition en interne. Le pays entre dans une p\u00e9riode de turbulences pendant laquelle les travailleurs descendent dans la rue et contestent le pouvoir en place. La r\u00e9pression est s\u00e9v\u00e8re.</p>",
                    "content:episodeType": "full",
                    "content:explicit": "no",
                    "content:keywords": "Zambie,Histoire",
                    "content:subtitle": "\nEn cette fin de la d\u00e9cennie 1970, la Zambie conna\u00eet la r\u00e9cession. L\u2019effondrement du prix du cuivre met en grande difficult\u00e9 son \u00e9conomie d\u00e9j\u00e0 fragile. En d\u00e9coule une important grogne sociale et politique. Au pouvoir depuis une quinzaine d\u2019ann\u00e9es, Kennet\u2026",
                    "content:summary": "\nEn cette fin de la d\u00e9cennie 1970, la Zambie conna\u00eet la r\u00e9cession. L\u2019effondrement du prix du cuivre met en grande difficult\u00e9 son \u00e9conomie d\u00e9j\u00e0 fragile. En d\u00e9coule une important grogne sociale et politique. Au pouvoir depuis une quinzaine d\u2019ann\u00e9es, Kenneth Kaunda est aussi confront\u00e9 \u00e0 une forte opposition en interne. Le pays entre dans une p\u00e9riode de turbulences pendant laquelle les travailleurs descendent dans la rue et contestent le pouvoir en place. La r\u00e9pression est s\u00e9v\u00e8re.\n",
                    "description": "<p>En cette fin de la d\u00e9cennie 1970, la Zambie conna\u00eet la r\u00e9cession. L\u2019effondrement du prix du cuivre met en grande difficult\u00e9 son \u00e9conomie d\u00e9j\u00e0 fragile. En d\u00e9coule une important grogne sociale et politique. Au pouvoir depuis une quinzaine d\u2019ann\u00e9es, Kenneth Kaunda est aussi confront\u00e9 \u00e0 une forte opposition en interne. Le pays entre dans une p\u00e9riode de turbulences pendant laquelle les travailleurs descendent dans la rue et contestent le pouvoir en place. La r\u00e9pression est s\u00e9v\u00e8re.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "0",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914%7CArchives%20d%27Afrique&l3=WBMZ295833-RFI-FR-20230620%7CEn%20Zambie%2C%20le%20vacillement%20du%20pouvoir%20de%20Kenneth%20Kaunda%20%289%2610%29&l4=podcast-rfi&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr281%2Farchives_d_afrique_20230624.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "99a0ffe6-0f6c-11ee-9f5f-005056bf762b",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20230623-en-zambie-le-vacillement-du-pouvoir-de-kenneth-kaunda-9-10",
                    "pubDate": "Fri, 23 Jun 2023 07:00:04 +0200",
                    "title": "En Zambie, le vacillement du pouvoir de Kenneth Kaunda (9&10)"
                },
                {
                    "category": null,
                    "content:author": "RFI",
                    "content:duration": "00:49:00",
                    "content:encoded": "<p>Depuis l\u2019accession de son pays \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance, Kenneth Kaunda s\u2019est donn\u00e9 pour t\u00e2che d\u2019aider les autres nationalistes africains \u00e0 se lib\u00e9rer du joug colonial. C\u2019est la raison pour laquelle il accepte les aides sovi\u00e9tique et chinoise qui fournissent armes et soldats aux mouvements nationalistes d\u2019Afrique du Sud et de Rhod\u00e9sie qu\u2019il abrite sur son territoire. Mais ce soutien lui co\u00fbte cher.</p> <p>D\u2019autant plus cher que dans le m\u00eame temps, la situation \u00e9conomique de la Zambie se d\u00e9grade avec la chute du cours du cuivre, principale ressource du pays. Les caisses de l\u2019\u00c9tat sont vides.</p>",
                    "content:episodeType": "full",
                    "content:explicit": "no",
                    "content:keywords": "Zambie,Histoire",
                    "content:subtitle": "\nDepuis l\u2019accession de son pays \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance, Kenneth Kaunda s\u2019est donn\u00e9 pour t\u00e2che d\u2019aider les autres nationalistes africains \u00e0 se lib\u00e9rer du joug colonial. C\u2019est la raison pour laquelle il accepte les aides sovi\u00e9tique et chinoise qui fournissent ar\u2026",
                    "content:summary": "\nDepuis l\u2019accession de son pays \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance, Kenneth Kaunda s\u2019est donn\u00e9 pour t\u00e2che d\u2019aider les autres nationalistes africains \u00e0 se lib\u00e9rer du joug colonial. C\u2019est la raison pour laquelle il accepte les aides sovi\u00e9tique et chinoise qui fournissent armes et soldats aux mouvements nationalistes d\u2019Afrique du Sud et de Rhod\u00e9sie qu\u2019il abrite sur son territoire. Mais ce soutien lui co\u00fbte cher.\n",
                    "description": "<p>Depuis l\u2019accession de son pays \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance, Kenneth Kaunda s\u2019est donn\u00e9 pour t\u00e2che d\u2019aider les autres nationalistes africains \u00e0 se lib\u00e9rer du joug colonial. C\u2019est la raison pour laquelle il accepte les aides sovi\u00e9tique et chinoise qui fournissent armes et soldats aux mouvements nationalistes d\u2019Afrique du Sud et de Rhod\u00e9sie qu\u2019il abrite sur son territoire. Mais ce soutien lui co\u00fbte cher.</p> <p>D\u2019autant plus cher que dans le m\u00eame temps, la situation \u00e9conomique de la Zambie se d\u00e9grade avec la chute du cours du cuivre, principale ressource du pays. Les caisses de l\u2019\u00c9tat sont vides.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "0",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914%7CArchives%20d%27Afrique&l3=WBMZ293599-RFI-FR-20230613%7CEn%20Zambie%2C%20Kenneth%20Kaunda%20face%20%C3%A0%20la%20crise%20%C3%A9conomique%20%287%268%29&l4=podcast-rfi&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr281%2Farchives_d_afrique_20230617.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "4131e712-09ea-11ee-92eb-005056a97652",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20230616-en-zambie-kenneth-kaunda-face-%C3%A0-la-crise-%C3%A9conomique-7-8",
                    "pubDate": "Fri, 16 Jun 2023 07:00:03 +0200",
                    "title": "En Zambie, Kenneth Kaunda face \u00e0 la crise \u00e9conomique (7&8)"
                },
                {
                    "category": null,
                    "content:author": "RFI",
                    "content:duration": "00:49:00",
                    "content:encoded": "<p>24 octobre 1964. La Rhod\u00e9sie du Nord acc\u00e8de \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance et se dote d\u2019un nouveau nom\u00a0: la Zambie. C'est le 36\u00e8me \u00c9tat du continent \u00e0 obtenir ainsi sa libert\u00e9. La lutte a \u00e9t\u00e9 longue et sanglante contre le colonisateur britannique et Kenneth Kaunda, qui proclame l\u2019accession du jeune \u00c9tat \u00e0 la souverainet\u00e9 internationale, est l\u2019un des plus grands artisans de cette libert\u00e9 conquise. Mais pour le nouveau pr\u00e9sident, ceci n\u2019est qu\u2019une \u00e9tape dans la lutte pour l\u2019\u00e9mancipation totale du continent.</p>",
                    "content:episodeType": "full",
                    "content:explicit": "no",
                    "content:keywords": "Zambie,Histoire",
                    "content:subtitle": "\n24 octobre 1964. La Rhod\u00e9sie du Nord acc\u00e8de \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance et se dote d\u2019un nouveau nom\u00a0: la Zambie. C'est le 36\u00e8me \u00c9tat du continent \u00e0 obtenir ainsi sa libert\u00e9. La lutte a \u00e9t\u00e9 longue et sanglante contre le colonisateur britannique et Kenneth Kaunda, q\u2026",
                    "content:summary": "\n24 octobre 1964. La Rhod\u00e9sie du Nord acc\u00e8de \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance et se dote d\u2019un nouveau nom\u00a0: la Zambie. C'est le 36\u00e8me \u00c9tat du continent \u00e0 obtenir ainsi sa libert\u00e9. La lutte a \u00e9t\u00e9 longue et sanglante contre le colonisateur britannique et Kenneth Kaunda, qui proclame l\u2019accession du jeune \u00c9tat \u00e0 la souverainet\u00e9 internationale, est l\u2019un des plus grands artisans de cette libert\u00e9 conquise. Mais pour le nouveau pr\u00e9sident, ceci n\u2019est qu\u2019une \u00e9tape dans la lutte pour l\u2019\u00e9mancipation totale du continent.\n",
                    "description": "<p>24 octobre 1964. La Rhod\u00e9sie du Nord acc\u00e8de \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance et se dote d\u2019un nouveau nom\u00a0: la Zambie. C'est le 36\u00e8me \u00c9tat du continent \u00e0 obtenir ainsi sa libert\u00e9. La lutte a \u00e9t\u00e9 longue et sanglante contre le colonisateur britannique et Kenneth Kaunda, qui proclame l\u2019accession du jeune \u00c9tat \u00e0 la souverainet\u00e9 internationale, est l\u2019un des plus grands artisans de cette libert\u00e9 conquise. Mais pour le nouveau pr\u00e9sident, ceci n\u2019est qu\u2019une \u00e9tape dans la lutte pour l\u2019\u00e9mancipation totale du continent.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "0",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914%7CArchives%20d%27Afrique&l3=WBMZ291141-RFI-FR-20230606%7CKenneth%20Kaunda%3A%20l%E2%80%99%C3%A9clatement%20de%20la%20f%C3%A9d%C3%A9ration%20de%20Rhod%C3%A9sie%20et%20du%20Nyassaland%20%285%266%29&l4=podcast-rfi&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr281%2Farchives_d_afrique_20230610.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "c2e49ed6-0476-11ee-a45d-005056a97652",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20230609-kenneth-kaunda-l-%C3%A9clatement-de-la-f%C3%A9d%C3%A9ration-de-rhod%C3%A9sie-et-du-nyassaland-5-6",
                    "pubDate": "Fri, 09 Jun 2023 07:00:02 +0200",
                    "title": "Kenneth Kaunda: l\u2019\u00e9clatement de la f\u00e9d\u00e9ration de Rhod\u00e9sie et du Nyassaland (5&6)"
                },
                {
                    "category": null,
                    "content:author": "RFI",
                    "content:duration": "00:49:00",
                    "content:encoded": "<p>En cette premi\u00e8re moiti\u00e9 de la d\u00e9cennie 1960 dans la f\u00e9d\u00e9ration de Rhod\u00e9sie et du Nyassaland, les positions du gouvernement colonial britannique et des populations noires semblent bien \u00e9loign\u00e9es. Tellement \u00e9loign\u00e9es que l\u2019affrontement est in\u00e9luctable. Qui va tirer profit de cette tension\u00a0? Kenneth Kaunda, qui pr\u00f4ne la non-violence et qui n\u2019est pas tr\u00e8s \u00e9cout\u00e9 sur ce point par les militants nationalistes, ou Londres qui reste sourde aux aspirations de libert\u00e9 exprim\u00e9es par la majorit\u00e9\u00a0?</p>",
                    "content:episodeType": "full",
                    "content:explicit": "no",
                    "content:keywords": "Zambie,Histoire",
                    "content:subtitle": "\nEn cette premi\u00e8re moiti\u00e9 de la d\u00e9cennie 1960 dans la f\u00e9d\u00e9ration de Rhod\u00e9sie et du Nyassaland, les positions du gouvernement colonial britannique et des populations noires semblent bien \u00e9loign\u00e9es. Tellement \u00e9loign\u00e9es que l\u2019affrontement est in\u00e9luctable. Q\u2026",
                    "content:summary": "\nEn cette premi\u00e8re moiti\u00e9 de la d\u00e9cennie 1960 dans la f\u00e9d\u00e9ration de Rhod\u00e9sie et du Nyassaland, les positions du gouvernement colonial britannique et des populations noires semblent bien \u00e9loign\u00e9es. Tellement \u00e9loign\u00e9es que l\u2019affrontement est in\u00e9luctable. Qui va tirer profit de cette tension\u00a0? Kenneth Kaunda, qui pr\u00f4ne la non-violence et qui n\u2019est pas tr\u00e8s \u00e9cout\u00e9 sur ce point par les militants nationalistes, ou Londres qui reste sourde aux aspirations de libert\u00e9 exprim\u00e9es par la majorit\u00e9\u00a0?\n",
                    "description": "<p>En cette premi\u00e8re moiti\u00e9 de la d\u00e9cennie 1960 dans la f\u00e9d\u00e9ration de Rhod\u00e9sie et du Nyassaland, les positions du gouvernement colonial britannique et des populations noires semblent bien \u00e9loign\u00e9es. Tellement \u00e9loign\u00e9es que l\u2019affrontement est in\u00e9luctable. Qui va tirer profit de cette tension\u00a0? Kenneth Kaunda, qui pr\u00f4ne la non-violence et qui n\u2019est pas tr\u00e8s \u00e9cout\u00e9 sur ce point par les militants nationalistes, ou Londres qui reste sourde aux aspirations de libert\u00e9 exprim\u00e9es par la majorit\u00e9\u00a0?</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "0",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914%7CArchives%20d%27Afrique&l3=WBMZ289138-RFI-FR-20230531%7CRhod%C3%A9sie%20du%20Nord%3A%20la%20longue%20marche%20de%20Kenneth%20Kaunda%20pour%20l%E2%80%99ind%C3%A9pendance%20%283%264%29&l4=podcast-rfi&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr281%2Farchives_d_afrique_20230603.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "928604ca-ffb5-11ed-af2b-005056a97652",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20230602-rhod%C3%A9sie-du-nord-la-longue-marche-de-kenneth-kaunda-pour-l-ind%C3%A9pendance-3-4",
                    "pubDate": "Fri, 02 Jun 2023 07:00:03 +0200",
                    "title": "Rhod\u00e9sie du Nord: la longue marche de Kenneth Kaunda pour l\u2019ind\u00e9pendance (3&4)"
                },
                {
                    "category": null,
                    "content:author": "RFI",
                    "content:duration": "00:49:00",
                    "content:encoded": "<p>C\u2019\u00e9tait le combat de sa vie\u00a0: lib\u00e9rer son peuple de la colonisation, le sortir de cette f\u00e9d\u00e9ration artificielle o\u00f9 il \u00e9tait trait\u00e9 avec m\u00e9pris et condescendance. La Rhod\u00e9sie dont le nom en lui-m\u00eame \u00e9tait une insulte pour les populations locales. Avec lui, la Zambie est n\u00e9e. Archives d\u2019Afrique vous propose de partir \u00e0 la d\u00e9couverte de Kenneth Kaunda, surnomm\u00e9 aussi le \u00ab\u00a0lion du Zamb\u00e8ze\u00a0\u00bb.</p>",
                    "content:episodeType": "full",
                    "content:explicit": "no",
                    "content:keywords": "Zambie,Histoire",
                    "content:subtitle": "\nC\u2019\u00e9tait le combat de sa vie\u00a0: lib\u00e9rer son peuple de la colonisation, le sortir de cette f\u00e9d\u00e9ration artificielle o\u00f9 il \u00e9tait trait\u00e9 avec m\u00e9pris et condescendance. La Rhod\u00e9sie dont le nom en lui-m\u00eame \u00e9tait une insulte pour les populations locales. Avec lu\u2026",
                    "content:summary": "\nC\u2019\u00e9tait le combat de sa vie\u00a0: lib\u00e9rer son peuple de la colonisation, le sortir de cette f\u00e9d\u00e9ration artificielle o\u00f9 il \u00e9tait trait\u00e9 avec m\u00e9pris et condescendance. La Rhod\u00e9sie dont le nom en lui-m\u00eame \u00e9tait une insulte pour les populations locales. Avec lui, la Zambie est n\u00e9e. Archives d\u2019Afrique vous propose de partir \u00e0 la d\u00e9couverte de Kenneth Kaunda, surnomm\u00e9 aussi le \u00ab\u00a0lion du Zamb\u00e8ze\u00a0\u00bb.\n",
                    "description": "<p>C\u2019\u00e9tait le combat de sa vie\u00a0: lib\u00e9rer son peuple de la colonisation, le sortir de cette f\u00e9d\u00e9ration artificielle o\u00f9 il \u00e9tait trait\u00e9 avec m\u00e9pris et condescendance. La Rhod\u00e9sie dont le nom en lui-m\u00eame \u00e9tait une insulte pour les populations locales. Avec lui, la Zambie est n\u00e9e. Archives d\u2019Afrique vous propose de partir \u00e0 la d\u00e9couverte de Kenneth Kaunda, surnomm\u00e9 aussi le \u00ab\u00a0lion du Zamb\u00e8ze\u00a0\u00bb.</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "0",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914%7CArchives%20d%27Afrique&l3=WBMZ286839-RFI-FR-20230524%7CRhod%C3%A9sie%20du%20Nord%3A%20un%20militant%20nomm%C3%A9%20Kenneth%20Kaunda%20%281%262%29&l4=podcast-rfi&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr280%2Farchives_d_afrique_20230527.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "155532be-fa1a-11ed-a99e-005056a97652",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20230526-rhod%C3%A9sie-du-nord-un-militant-nomm%C3%A9-kenneth-kaunda-1-2",
                    "pubDate": "Fri, 26 May 2023 07:00:03 +0200",
                    "title": "Rhod\u00e9sie du Nord: un militant nomm\u00e9 Kenneth Kaunda (1&2)"
                },
                {
                    "category": null,
                    "content:author": "RFI",
                    "content:duration": "00:49:00",
                    "content:encoded": "<p>1958. Sourou Migan Apithy, militant en faveur du oui au r\u00e9f\u00e9rendum pour la communaut\u00e9 propos\u00e9 par le G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, est \u00e0 la fois le maire de la capitale politique Porto Novo mais \u00e9galement le chef du gouvernement autonome. Il sera tr\u00e8s vite \u00e9cart\u00e9 et remplac\u00e9 par celui que l'histoire retiendra comme le p\u00e8re de l'ind\u00e9pendance du Dahomey, Hubert Maga.\u00a0</p>",
                    "content:episodeType": "full",
                    "content:explicit": "no",
                    "content:keywords": "B\u00e9nin,Histoire",
                    "content:subtitle": "\n1958. Sourou Migan Apithy, militant en faveur du oui au r\u00e9f\u00e9rendum pour la communaut\u00e9 propos\u00e9 par le G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, est \u00e0 la fois le maire de la capitale politique Porto Novo mais \u00e9galement le chef du gouvernement autonome. Il sera tr\u00e8s vite \u00e9cart\u00e9 \u2026",
                    "content:summary": "\n1958. Sourou Migan Apithy, militant en faveur du oui au r\u00e9f\u00e9rendum pour la communaut\u00e9 propos\u00e9 par le G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, est \u00e0 la fois le maire de la capitale politique Porto Novo mais \u00e9galement le chef du gouvernement autonome. Il sera tr\u00e8s vite \u00e9cart\u00e9 et remplac\u00e9 par celui que l'histoire retiendra comme le p\u00e8re de l'ind\u00e9pendance du Dahomey, Hubert Maga.\u00a0\n",
                    "description": "<p>1958. Sourou Migan Apithy, militant en faveur du oui au r\u00e9f\u00e9rendum pour la communaut\u00e9 propos\u00e9 par le G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, est \u00e0 la fois le maire de la capitale politique Porto Novo mais \u00e9galement le chef du gouvernement autonome. Il sera tr\u00e8s vite \u00e9cart\u00e9 et remplac\u00e9 par celui que l'histoire retiendra comme le p\u00e8re de l'ind\u00e9pendance du Dahomey, Hubert Maga.\u00a0</p>",
                    "enclosure": {
                        "@length": "0",
                        "@type": "audio/mpeg",
                        "@url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=WB1069-RFI-FR-20090914%7CArchives%20d%27Afrique&l3=WBMZ284268-RFI-FR-20230516%7CSourou%20Migan%20Apithy%20et%20l%27ind%C3%A9pendance%20du%20Dahomey%20%283%264%29&l4=podcast-rfi&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr280%2Farchives_d_afrique_20230520.mp3"
                    },
                    "guid": {
                        "#text": "f48a2ffa-f3e6-11ed-9bf4-005056bf762b",
                        "@isPermaLink": "false"
                    },
                    "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20230519-sourou-migan-apithy-et-l-ind%C3%A9pendance-du-dahomey-3-4",
                    "pubDate": "Fri, 19 May 2023 07:00:04 +0200",
                    "title": "Sourou Migan Apithy et l'ind\u00e9pendance du Dahomey (3&4)"
                }
            ],
            "language": "fr",
            "lastBuildDate": "Sat, 04 Jan 2025 22:09:12 +0100",
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-afrique/",
            "title": "Archives d'Afrique"
        }
    }
}