{
    "copyright": "France M\u00e9dias Monde",
    "description": "<p>L'histoire contemporaine de l'Afrique \u00e0 travers ses grands hommes. Illustr\u00e9e d'archives sonores et de t\u00e9moignages des acteurs encore vivants. Nul n'a le droit d'effacer une page de l'histoire d'un peuple, car un peuple sans histoire est un monde sans \u00e2me. Une \u00e9mission pr\u00e9sent\u00e9e par Alain Foka. Journaliste coordinatrice d\u2019\u00e9mission : Delphine Michaud. R\u00e9alisateur : Olivier Raoul.</p>",
    "image": {
        "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-afrique/",
        "title": "Archives d'Afrique",
        "url": "https://s.rfi.fr/media/display/a3e940d6-c909-11eb-bf04-005056bff430/w:1400/p:1x1/itunes-1400x1400-archivesdafrique.jpg"
    },
    "items": [
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nSi, sur le plan sud-africain, Desmond Tutu se fait plut\u00f4t discret et s\u2019est retir\u00e9 de la vie publique, cet hyperactif ne peut s\u2019emp\u00eacher de r\u00e9pondre favorablement aux multiples sollicitations venues de l\u2019international, o\u00f9 ses prises de position comptent. Il lutte contre l\u2019homophobie, le sida, le r\u00e9chauffement climatique, la pauvret\u00e9, soutient les Rohingyas et les Palestiniens, d\u00e9fend le droit \u00e0 la fin de vie et d\u00e9nonce la pratique du mariage pr\u00e9coce. Entre autres.\n \nL\u2019archev\u00eaque et prix Nobel de la paix est sur tous les fronts, participe inlassablement \u00e0 toutes les batailles.\n",
            "contentSnippet": "Si, sur le plan sud-africain, Desmond Tutu se fait plut\u00f4t discret et s\u2019est retir\u00e9 de la vie publique, cet hyperactif ne peut s\u2019emp\u00eacher de r\u00e9pondre favorablement aux multiples sollicitations venues de l\u2019international, o\u00f9 ses prises de position comptent. Il lutte contre l\u2019homophobie, le sida, le r\u00e9chauffement climatique, la pauvret\u00e9, soutient les Rohingyas et les Palestiniens, d\u00e9fend le droit \u00e0 la fin de vie et d\u00e9nonce la pratique du mariage pr\u00e9coce. Entre autres.\n \nL\u2019archev\u00eaque et prix Nobel de la paix est sur tous les fronts, participe inlassablement \u00e0 toutes les batailles.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=En%20Afrique%20du%20Sud%2C%20l%E2%80%99infatigable%20Desmond%20Tutu%20%2811%2612%29&l4=WBMZ131058-RFI-FR-20220202&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr265%2Farchives_d_afrique_20220205.mp3"
            },
            "guid": "ff38341c-840a-11ec-9303-005056bf762b",
            "isoDate": "2022-02-04T06:00:02.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nSi, sur le plan sud-africain, Desmond Tutu se fait plut\u00f4t discret et s\u2019est retir\u00e9 de la vie publique, cet hyperactif ne peut s\u2019emp\u00eacher de r\u00e9pondre favorablement aux multiples sollicitations venues de l\u2019international, o\u00f9 ses prises de position comptent.\u2026",
                "summary": "\nSi, sur le plan sud-africain, Desmond Tutu se fait plut\u00f4t discret et s\u2019est retir\u00e9 de la vie publique, cet hyperactif ne peut s\u2019emp\u00eacher de r\u00e9pondre favorablement aux multiples sollicitations venues de l\u2019international, o\u00f9 ses prises de position comptent. Il lutte contre l\u2019homophobie, le sida, le r\u00e9chauffement climatique, la pauvret\u00e9, soutient les Rohingyas et les Palestiniens, d\u00e9fend le droit \u00e0 la fin de vie et d\u00e9nonce la pratique du mariage pr\u00e9coce. Entre autres.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20220204-en-afrique-du-sud-l-infatigable-desmond-tutu-11-12",
            "pubDate": "Fri, 04 Feb 2022 07:00:02 +0100",
            "title": "En Afrique du Sud, l\u2019infatigable Desmond Tutu (11&12)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nComment r\u00e9concilier les 35 millions de Noirs, 6 millions de Blancs, et 3 millions d'Indiens et de m\u00e9tis qui se partagent le territoire sud-africain\u00a0? Le nouveau pr\u00e9sident Nelson Mandela confie cette lourde t\u00e2che \u00e0 l\u2019Archev\u00eaque Desmond Tutu, prix Nobel de la Paix, et d\u00e9sormais pr\u00e9sident de la Commission V\u00e9rit\u00e9 et R\u00e9conciliation. Comment ramener la coh\u00e9sion dans le pays et cicatriser la blessure inflig\u00e9e par pr\u00e8s d\u2019un demi-si\u00e8cle d\u2019apartheid\u00a0?\n \nC\u2019est dans un esprit de pardon que Desmond Tutu va recueillir les t\u00e9moignages des victimes et de leurs bourreaux. La Commission offre une amnistie pleine et enti\u00e8re des crimes commis en \u00e9change de leur confession publique. Une initiative risqu\u00e9e qui r\u00e9v\u00e8lera aux Sud-Africains l\u2019ampleur des atrocit\u00e9s commises par les autorit\u00e9s, et notamment les travaux du docteur Wouter Basson, baptis\u00e9 \u00ab\u00a0Docteur la Mort\u00a0\u00bb.\n",
            "contentSnippet": "Comment r\u00e9concilier les 35 millions de Noirs, 6 millions de Blancs, et 3 millions d'Indiens et de m\u00e9tis qui se partagent le territoire sud-africain\u00a0? Le nouveau pr\u00e9sident Nelson Mandela confie cette lourde t\u00e2che \u00e0 l\u2019Archev\u00eaque Desmond Tutu, prix Nobel de la Paix, et d\u00e9sormais pr\u00e9sident de la Commission V\u00e9rit\u00e9 et R\u00e9conciliation. Comment ramener la coh\u00e9sion dans le pays et cicatriser la blessure inflig\u00e9e par pr\u00e8s d\u2019un demi-si\u00e8cle d\u2019apartheid\u00a0?\n \nC\u2019est dans un esprit de pardon que Desmond Tutu va recueillir les t\u00e9moignages des victimes et de leurs bourreaux. La Commission offre une amnistie pleine et enti\u00e8re des crimes commis en \u00e9change de leur confession publique. Une initiative risqu\u00e9e qui r\u00e9v\u00e8lera aux Sud-Africains l\u2019ampleur des atrocit\u00e9s commises par les autorit\u00e9s, et notamment les travaux du docteur Wouter Basson, baptis\u00e9 \u00ab\u00a0Docteur la Mort\u00a0\u00bb.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=L%E2%80%99Archev%C3%AAque%20Desmond%20Tutu%20face%20au%20d%C3%A9fi%20de%20la%20nation%20arc-en-ciel%20%289%2610%29&l4=WBMZ128680-RFI-FR-20220126&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr264%2Farchives_d_afrique_20220129.mp3"
            },
            "guid": "b266595e-7ecc-11ec-98c1-005056bf762b",
            "isoDate": "2022-01-28T06:00:03.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nComment r\u00e9concilier les 35 millions de Noirs, 6 millions de Blancs, et 3 millions d'Indiens et de m\u00e9tis qui se partagent le territoire sud-africain\u00a0? Le nouveau pr\u00e9sident Nelson Mandela confie cette lourde t\u00e2che \u00e0 l\u2019Archev\u00eaque Desmond Tutu, prix Nobel d\u2026",
                "summary": "\nComment r\u00e9concilier les 35 millions de Noirs, 6 millions de Blancs, et 3 millions d'Indiens et de m\u00e9tis qui se partagent le territoire sud-africain\u00a0? Le nouveau pr\u00e9sident Nelson Mandela confie cette lourde t\u00e2che \u00e0 l\u2019Archev\u00eaque Desmond Tutu, prix Nobel de la Paix, et d\u00e9sormais pr\u00e9sident de la Commission V\u00e9rit\u00e9 et R\u00e9conciliation. Comment ramener la coh\u00e9sion dans le pays et cicatriser la blessure inflig\u00e9e par pr\u00e8s d\u2019un demi-si\u00e8cle d\u2019apartheid\u00a0?\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20220128-l-archev%C3%AAque-desmond-tutu-face-au-d%C3%A9fi-de-la-nation-arc-en-ciel-9-10",
            "pubDate": "Fri, 28 Jan 2022 07:00:03 +0100",
            "title": "L\u2019Archev\u00eaque Desmond Tutu face au d\u00e9fi de la nation arc-en-ciel (9&10)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nF\u00e9vrier 1990. Nelson Mandela, lib\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s 27 ann\u00e9es de captivit\u00e9, fait son apparition au balcon de l\u2019H\u00f4tel de ville du Cap devant une foule surchauff\u00e9e\u00a0: \u00ab\u00a0Je suis ici devant vous non pas comme un proph\u00e8te mais comme votre humble serviteur. C'est gr\u00e2ce \u00e0 vos sacrifices inlassables et h\u00e9ro\u00efques que je suis ici aujourd'hui. Je mets donc les derni\u00e8res ann\u00e9es de ma vie entre vos mains. (...) La situation qui nous avait pouss\u00e9e \u00e0 prendre les armes existe toujours aujourd'hui.\n \nNous n'avons pas d'autre choix que de continuer. Notre lutte a atteint un moment d\u00e9cisif. Nous appelons notre peuple \u00e0 saisir cette opportunit\u00e9, afin que nous puissions acc\u00e9der rapidement \u00e0 la d\u00e9mocratie. Nous avons attendu trop longtemps notre libert\u00e9. Nous ne pouvons plus attendre davantage. C'est le moment d'intensifier notre combat sur tous les fronts. (\u2026) Notre marche vers la libert\u00e9 est irr\u00e9versible. Nous ne pouvons pas laisser la peur l'emporter. Le suffrage universel dans une Afrique du Sud d\u00e9mocratique, unie et non raciale est notre seule voie vers la paix et l'harmonie entre les peuples.\u00a0\u00bb Le ton est donn\u00e9.\n",
            "contentSnippet": "F\u00e9vrier 1990. Nelson Mandela, lib\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s 27 ann\u00e9es de captivit\u00e9, fait son apparition au balcon de l\u2019H\u00f4tel de ville du Cap devant une foule surchauff\u00e9e\u00a0: \u00ab\u00a0Je suis ici devant vous non pas comme un proph\u00e8te mais comme votre humble serviteur. C'est gr\u00e2ce \u00e0 vos sacrifices inlassables et h\u00e9ro\u00efques que je suis ici aujourd'hui. Je mets donc les derni\u00e8res ann\u00e9es de ma vie entre vos mains. (...) La situation qui nous avait pouss\u00e9e \u00e0 prendre les armes existe toujours aujourd'hui.\n \nNous n'avons pas d'autre choix que de continuer. Notre lutte a atteint un moment d\u00e9cisif. Nous appelons notre peuple \u00e0 saisir cette opportunit\u00e9, afin que nous puissions acc\u00e9der rapidement \u00e0 la d\u00e9mocratie. Nous avons attendu trop longtemps notre libert\u00e9. Nous ne pouvons plus attendre davantage. C'est le moment d'intensifier notre combat sur tous les fronts. (\u2026) Notre marche vers la libert\u00e9 est irr\u00e9versible. Nous ne pouvons pas laisser la peur l'emporter. Le suffrage universel dans une Afrique du Sud d\u00e9mocratique, unie et non raciale est notre seule voie vers la paix et l'harmonie entre les peuples.\u00a0\u00bb Le ton est donn\u00e9.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Afrique%20du%20Sud%3A%20Desmond%20Tutu%20et%20la%20lib%C3%A9ration%20de%20Nelson%20Mandela%20%287%268%29&l4=WBMZ125887-RFI-FR-20220119&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr264%2Farchives_d_afrique_20220122.mp3"
            },
            "guid": "c5f3ba0e-790c-11ec-b3af-005056bf762b",
            "isoDate": "2022-01-21T06:00:01.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nF\u00e9vrier 1990. Nelson Mandela, lib\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s 27 ann\u00e9es de captivit\u00e9, fait son apparition au balcon de l\u2019H\u00f4tel de ville du Cap devant une foule surchauff\u00e9e\u00a0: \u00ab\u00a0Je suis ici devant vous non pas comme un proph\u00e8te mais comme votre humble serviteur. C'est gr\u00e2ce\u2026",
                "summary": "\nF\u00e9vrier 1990. Nelson Mandela, lib\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s 27 ann\u00e9es de captivit\u00e9, fait son apparition au balcon de l\u2019H\u00f4tel de ville du Cap devant une foule surchauff\u00e9e\u00a0: \u00ab\u00a0Je suis ici devant vous non pas comme un proph\u00e8te mais comme votre humble serviteur. C'est gr\u00e2ce \u00e0 vos sacrifices inlassables et h\u00e9ro\u00efques que je suis ici aujourd'hui. Je mets donc les derni\u00e8res ann\u00e9es de ma vie entre vos mains. (...) La situation qui nous avait pouss\u00e9e \u00e0 prendre les armes existe toujours aujourd'hui.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20220121-afrique-du-sud-desmond-tutu-et-la-lib%C3%A9ration-de-nelson-mandela-7-8",
            "pubDate": "Fri, 21 Jan 2022 07:00:01 +0100",
            "title": "Afrique du Sud: Desmond Tutu et la lib\u00e9ration de Nelson Mandela (7&8)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nLa situation au Biafra tourne au d\u00e9sastre. La strat\u00e9gie de l\u2019\u00e9touffement adopt\u00e9e par Lagos fonctionne. Des millions de Biafrais perdent la vie, et pourtant Ojukwu refuse toujours de n\u00e9gocier. Comment esp\u00e8re-t-il encore sortir vainqueur de cette guerre contre le g\u00e9ant nig\u00e9rian\u00a0?\n",
            "contentSnippet": "La situation au Biafra tourne au d\u00e9sastre. La strat\u00e9gie de l\u2019\u00e9touffement adopt\u00e9e par Lagos fonctionne. Des millions de Biafrais perdent la vie, et pourtant Ojukwu refuse toujours de n\u00e9gocier. Comment esp\u00e8re-t-il encore sortir vainqueur de cette guerre contre le g\u00e9ant nig\u00e9rian\u00a0?",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Au%20Biafra%2C%20Odumegwu%20Emeka%20Ojukwu%20dans%20l%E2%80%99impasse%20%285%266%29&l4=WBMZ107286-RFI-FR-20211125&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr264%2Farchives_d_afrique_20220115.mp3"
            },
            "guid": "e6890954-4e0a-11ec-b9f2-005056bf762b",
            "isoDate": "2022-01-14T06:00:06.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nLa situation au Biafra tourne au d\u00e9sastre. La strat\u00e9gie de l\u2019\u00e9touffement adopt\u00e9e par Lagos fonctionne. Des millions de Biafrais perdent la vie, et pourtant Ojukwu refuse toujours de n\u00e9gocier. Comment esp\u00e8re-t-il encore sortir vainqueur de cette guerre c\u2026",
                "summary": "\nLa situation au Biafra tourne au d\u00e9sastre. La strat\u00e9gie de l\u2019\u00e9touffement adopt\u00e9e par Lagos fonctionne. Des millions de Biafrais perdent la vie, et pourtant Ojukwu refuse toujours de n\u00e9gocier. Comment esp\u00e8re-t-il encore sortir vainqueur de cette guerre contre le g\u00e9ant nig\u00e9rian\u00a0?\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20220114-au-biafra-odumegwu-emeka-ojukwu-dans-l-impasse-5-6",
            "pubDate": "Fri, 14 Jan 2022 07:00:06 +0100",
            "title": "Au Biafra, Odumegwu Emeka Ojukwu dans l\u2019impasse (5&6)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nMalgr\u00e9 les violences, les crimes, les tortures, les humiliations du r\u00e9gime de Pretoria en Afrique du Sud, Desmond Tutu continue de pr\u00eacher la non-violence. Une position qui lui vaut d\u2019\u00eatre trait\u00e9 de l\u00e2che, voire de collabo par une grande partie de la communaut\u00e9 noire, mais dans le m\u00eame temps d\u2019\u00eatre invit\u00e9 dans les plus grandes tribunes internationales pour faire conna\u00eetre la condition des siens et l\u2019urgence d\u2019en finir.\n \nAvec l\u2019\u00e9clairage de John Allen, journaliste et ancien collaborateur de Desmond Tutu, auteur de Desmond Tutu: Die Biographie.\n",
            "contentSnippet": "Malgr\u00e9 les violences, les crimes, les tortures, les humiliations du r\u00e9gime de Pretoria en Afrique du Sud, Desmond Tutu continue de pr\u00eacher la non-violence. Une position qui lui vaut d\u2019\u00eatre trait\u00e9 de l\u00e2che, voire de collabo par une grande partie de la communaut\u00e9 noire, mais dans le m\u00eame temps d\u2019\u00eatre invit\u00e9 dans les plus grandes tribunes internationales pour faire conna\u00eetre la condition des siens et l\u2019urgence d\u2019en finir.\n \nAvec l\u2019\u00e9clairage de John Allen, journaliste et ancien collaborateur de Desmond Tutu, auteur de Desmond Tutu: Die Biographie.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Desmond%20Tutu%2C%20ap%C3%B4tre%20de%20la%20non-violence%20%283%264%29&l4=WBMZ107289-RFI-FR-20211125&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr264%2Farchives_d_afrique_20220108.mp3"
            },
            "guid": "75fb6b9e-4e0c-11ec-8825-005056a97652",
            "isoDate": "2022-01-07T06:00:01.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nMalgr\u00e9 les violences, les crimes, les tortures, les humiliations du r\u00e9gime de Pretoria en Afrique du Sud, Desmond Tutu continue de pr\u00eacher la non-violence. Une position qui lui vaut d\u2019\u00eatre trait\u00e9 de l\u00e2che, voire de collabo par une grande partie de la co\u2026",
                "summary": "\nMalgr\u00e9 les violences, les crimes, les tortures, les humiliations du r\u00e9gime de Pretoria en Afrique du Sud, Desmond Tutu continue de pr\u00eacher la non-violence. Une position qui lui vaut d\u2019\u00eatre trait\u00e9 de l\u00e2che, voire de collabo par une grande partie de la communaut\u00e9 noire, mais dans le m\u00eame temps d\u2019\u00eatre invit\u00e9 dans les plus grandes tribunes internationales pour faire conna\u00eetre la condition des siens et l\u2019urgence d\u2019en finir.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20220107-desmond-tutu-ap%C3%B4tre-de-la-non-violence-3-4",
            "pubDate": "Fri, 07 Jan 2022 07:00:01 +0100",
            "title": "Desmond Tutu, ap\u00f4tre de la non-violence (3&4)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nDesmond Tutu \u00e9tait l\u2019homme de tous les combats contre l\u2019injustice. Celui qui, alors que le r\u00e9gime d\u2019apartheid en Afrique du Sud avilissait et malmenait les non-Blancs, pr\u00f4nait la non-violence et refusait la vengeance. Militant des droits de l\u2019homme, l\u2019archev\u00eaque anglican a re\u00e7u le prix Nobel de la Paix en 1984 pour son engagement contre l\u2019apartheid.\n",
            "contentSnippet": "Desmond Tutu \u00e9tait l\u2019homme de tous les combats contre l\u2019injustice. Celui qui, alors que le r\u00e9gime d\u2019apartheid en Afrique du Sud avilissait et malmenait les non-Blancs, pr\u00f4nait la non-violence et refusait la vengeance. Militant des droits de l\u2019homme, l\u2019archev\u00eaque anglican a re\u00e7u le prix Nobel de la Paix en 1984 pour son engagement contre l\u2019apartheid.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Afrique%20du%20Sud%20%3A%20Desmond%20Tutu%20et%20l%27instauration%20de%20l%27apartheid%20%281%262%29&l4=WBMZ118942-RFI-FR-20211230&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr264%2Farchives_d_afrique_20220101.mp3"
            },
            "guid": "42c5325c-6980-11ec-a7e8-005056bf762b",
            "isoDate": "2021-12-31T06:00:01.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nDesmond Tutu \u00e9tait l\u2019homme de tous les combats contre l\u2019injustice. Celui qui, alors que le r\u00e9gime d\u2019apartheid en Afrique du Sud avilissait et malmenait les non-Blancs, pr\u00f4nait la non-violence et refusait la vengeance. Militant des droits de l\u2019homme, l\u2019a\u2026",
                "summary": "\nDesmond Tutu \u00e9tait l\u2019homme de tous les combats contre l\u2019injustice. Celui qui, alors que le r\u00e9gime d\u2019apartheid en Afrique du Sud avilissait et malmenait les non-Blancs, pr\u00f4nait la non-violence et refusait la vengeance. Militant des droits de l\u2019homme, l\u2019archev\u00eaque anglican a re\u00e7u le prix Nobel de la Paix en 1984 pour son engagement contre l\u2019apartheid.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211231-afrique-du-sud-desmond-tutu-et-l-instauration-de-l-apartheid-1-2",
            "pubDate": "Fri, 31 Dec 2021 07:00:01 +0100",
            "title": "Afrique du Sud : Desmond Tutu et l'instauration de l'apartheid (1&2)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\n25 juillet 1996. Pour la seconde fois, pour mettre fin au chaos, au d\u00e9sordre, aux violences qui secouent le Burundi, Pierre Buyoya a recours \u00e0 la force pour s\u2019installer dans le fauteuil pr\u00e9sidentiel. Pour lui, ce n\u2019est pas un coup d\u2019\u00e9tat classique, mais un acte de sauvetage du peuple en danger. Pierre Buyoya est donc nomm\u00e9 pr\u00e9sident par int\u00e9rim. Les partis politiques et l\u2019Assembl\u00e9e nationale sont suspendus \u00ab\u00a0jusqu\u2019\u00e0 nouvel ordre\u00a0\u00bb et les manifestations interdites. \u00a0\n",
            "contentSnippet": "25 juillet 1996. Pour la seconde fois, pour mettre fin au chaos, au d\u00e9sordre, aux violences qui secouent le Burundi, Pierre Buyoya a recours \u00e0 la force pour s\u2019installer dans le fauteuil pr\u00e9sidentiel. Pour lui, ce n\u2019est pas un coup d\u2019\u00e9tat classique, mais un acte de sauvetage du peuple en danger. Pierre Buyoya est donc nomm\u00e9 pr\u00e9sident par int\u00e9rim. Les partis politiques et l\u2019Assembl\u00e9e nationale sont suspendus \u00ab\u00a0jusqu\u2019\u00e0 nouvel ordre\u00a0\u00bb et les manifestations interdites.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Burundi%20%3A%20Pierre%20Buyoya%20et%20les%20accords%20d%E2%80%99Arusha%20%287%268%29&l4=WBMZ111744-RFI-FR-20211208&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr263%2Farchives_d_afrique_20211225.mp3"
            },
            "guid": "7d4789cc-5835-11ec-800e-005056bf762b",
            "isoDate": "2021-12-24T06:00:03.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\n25 juillet 1996. Pour la seconde fois, pour mettre fin au chaos, au d\u00e9sordre, aux violences qui secouent le Burundi, Pierre Buyoya a recours \u00e0 la force pour s\u2019installer dans le fauteuil pr\u00e9sidentiel. Pour lui, ce n\u2019est pas un coup d\u2019\u00e9tat classique, mais\u2026",
                "summary": "\n25 juillet 1996. Pour la seconde fois, pour mettre fin au chaos, au d\u00e9sordre, aux violences qui secouent le Burundi, Pierre Buyoya a recours \u00e0 la force pour s\u2019installer dans le fauteuil pr\u00e9sidentiel. Pour lui, ce n\u2019est pas un coup d\u2019\u00e9tat classique, mais un acte de sauvetage du peuple en danger. Pierre Buyoya est donc nomm\u00e9 pr\u00e9sident par int\u00e9rim. Les partis politiques et l\u2019Assembl\u00e9e nationale sont suspendus \u00ab\u00a0jusqu\u2019\u00e0 nouvel ordre\u00a0\u00bb et les manifestations interdites. \u00a0\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211224-burundi-pierre-buyoya-et-les-accords-d-arusha-7-8",
            "pubDate": "Fri, 24 Dec 2021 07:00:03 +0100",
            "title": "Burundi : Pierre Buyoya et les accords d\u2019Arusha (7&8)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nCent jours seulement apr\u00e8s que Pierre Buyoya ait remis le pouvoir \u00e0 son successeur issu des urnes, le pays est \u00e0 nouveau le th\u00e9\u00e2tre de tueries de masse. Plus personne ou presque ne contr\u00f4le la situation. Les militaires Tutsis, en r\u00e9action aux violences commises sur les leurs par les Hutus au lendemain de l\u2019assassinat du pr\u00e9sident Melchior Ndadaye par l\u2019arm\u00e9e, vont massacrer des milliers de Hutus. Le Burundi s\u2019enfonce dans la guerre civile.\n",
            "contentSnippet": "Cent jours seulement apr\u00e8s que Pierre Buyoya ait remis le pouvoir \u00e0 son successeur issu des urnes, le pays est \u00e0 nouveau le th\u00e9\u00e2tre de tueries de masse. Plus personne ou presque ne contr\u00f4le la situation. Les militaires Tutsis, en r\u00e9action aux violences commises sur les leurs par les Hutus au lendemain de l\u2019assassinat du pr\u00e9sident Melchior Ndadaye par l\u2019arm\u00e9e, vont massacrer des milliers de Hutus. Le Burundi s\u2019enfonce dans la guerre civile.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Avec%20la%20guerre%20civile%20burundaise%2C%20le%20retour%20de%20Pierre%20Buyoya%20%285%266%29&l4=WBMZ106642-RFI-FR-20211123&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr263%2Farchives_d_afrique_20211218.mp3"
            },
            "guid": "a75e6bbc-4c74-11ec-b5db-005056a97652",
            "isoDate": "2021-12-17T06:00:04.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nCent jours seulement apr\u00e8s que Pierre Buyoya ait remis le pouvoir \u00e0 son successeur issu des urnes, le pays est \u00e0 nouveau le th\u00e9\u00e2tre de tueries de masse. Plus personne ou presque ne contr\u00f4le la situation. Les militaires Tutsis, en r\u00e9action aux violences \u2026",
                "summary": "\nCent jours seulement apr\u00e8s que Pierre Buyoya ait remis le pouvoir \u00e0 son successeur issu des urnes, le pays est \u00e0 nouveau le th\u00e9\u00e2tre de tueries de masse. Plus personne ou presque ne contr\u00f4le la situation. Les militaires Tutsis, en r\u00e9action aux violences commises sur les leurs par les Hutus au lendemain de l\u2019assassinat du pr\u00e9sident Melchior Ndadaye par l\u2019arm\u00e9e, vont massacrer des milliers de Hutus. Le Burundi s\u2019enfonce dans la guerre civile.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211217-avec-la-guerre-civile-burundaise-le-retour-de-pierre-buyoya-5-6",
            "pubDate": "Fri, 17 Dec 2021 07:00:04 +0100",
            "title": "Avec la guerre civile burundaise, le retour de Pierre Buyoya (5&6)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nDans la nuit du 14 au 15 ao\u00fbt 1988, de nombreux villageois Tutsi sont assassin\u00e9s dans les communes de Ntega et Maraganra au nord du Burundi, entra\u00eenant aussit\u00f4t de vives repr\u00e9sailles de l\u2019arm\u00e9e contre les civils Hutus, et la fuite de milliers d\u2019entre eux vers le Rwanda voisin. Dans un tel climat, comment le pr\u00e9sident Pierre Buyoya peut-il esp\u00e9rer la r\u00e9conciliation nationale\u00a0?\n",
            "contentSnippet": "Dans la nuit du 14 au 15 ao\u00fbt 1988, de nombreux villageois Tutsi sont assassin\u00e9s dans les communes de Ntega et Maraganra au nord du Burundi, entra\u00eenant aussit\u00f4t de vives repr\u00e9sailles de l\u2019arm\u00e9e contre les civils Hutus, et la fuite de milliers d\u2019entre eux vers le Rwanda voisin. Dans un tel climat, comment le pr\u00e9sident Pierre Buyoya peut-il esp\u00e9rer la r\u00e9conciliation nationale\u00a0?",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Burundi%3A%20Pierre%20Buyoya%20entre%20violences%20ethniques%20et%20ouverture%20d%C3%A9mocratique%20%283%264%29&l4=WBMZ106636-RFI-FR-20211123&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr263%2Farchives_d_afrique_20211211.mp3"
            },
            "guid": "152f9910-4c73-11ec-ad64-005056a97652",
            "isoDate": "2021-12-10T06:00:02.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nDans la nuit du 14 au 15 ao\u00fbt 1988, de nombreux villageois Tutsi sont assassin\u00e9s dans les communes de Ntega et Maraganra au nord du Burundi, entra\u00eenant aussit\u00f4t de vives repr\u00e9sailles de l\u2019arm\u00e9e contre les civils Hutus, et la fuite de milliers d\u2019entre eu\u2026",
                "summary": "\nDans la nuit du 14 au 15 ao\u00fbt 1988, de nombreux villageois Tutsi sont assassin\u00e9s dans les communes de Ntega et Maraganra au nord du Burundi, entra\u00eenant aussit\u00f4t de vives repr\u00e9sailles de l\u2019arm\u00e9e contre les civils Hutus, et la fuite de milliers d\u2019entre eux vers le Rwanda voisin. Dans un tel climat, comment le pr\u00e9sident Pierre Buyoya peut-il esp\u00e9rer la r\u00e9conciliation nationale\u00a0?\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211210-burundi-pierre-buyoya-entre-violences-ethniques-et-ouverture-d%C3%A9mocratique-3-4",
            "pubDate": "Fri, 10 Dec 2021 07:00:02 +0100",
            "title": "Burundi: Pierre Buyoya entre violences ethniques et ouverture d\u00e9mocratique (3&4)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nBurundi, le 3 septembre 1987. Une compagnie d\u2019infanterie appuy\u00e9e par quelques blind\u00e9s fait \u00e9vacuer la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique pendant que des patrouilles militaires circulent dans la capitale Bujumbura isol\u00e9e du reste du pays. Le pr\u00e9sident Jean-Baptiste Bagaza, en d\u00e9placement au Qu\u00e9bec \u00e0 l\u2019occasion du Sommet de la Francophonie, ne peut pas regagner le Burundi.\n \n48 heures apr\u00e8s ce coup de force des militaires, qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 sans effusion de sang, les auteurs sortent enfin de leur mutisme et se pr\u00e9sentent au pays et \u00e0 la presse internationale. \u00c0 leur t\u00eate, un certain Pierre Buyoya.\n",
            "contentSnippet": "Burundi, le 3 septembre 1987. Une compagnie d\u2019infanterie appuy\u00e9e par quelques blind\u00e9s fait \u00e9vacuer la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique pendant que des patrouilles militaires circulent dans la capitale Bujumbura isol\u00e9e du reste du pays. Le pr\u00e9sident Jean-Baptiste Bagaza, en d\u00e9placement au Qu\u00e9bec \u00e0 l\u2019occasion du Sommet de la Francophonie, ne peut pas regagner le Burundi.\n \n48 heures apr\u00e8s ce coup de force des militaires, qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 sans effusion de sang, les auteurs sortent enfin de leur mutisme et se pr\u00e9sentent au pays et \u00e0 la presse internationale. \u00c0 leur t\u00eate, un certain Pierre Buyoya.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Au%20Burundi%2C%20l%E2%80%99ascension%20de%20Pierre%20Buyoya%20%281%262%29&l4=WBMZ106619-RFI-FR-20211123&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr263%2Farchives_d_afrique_20211204.mp3"
            },
            "guid": "caf6fc24-4c6a-11ec-ae90-005056a97652",
            "isoDate": "2021-12-03T06:00:04.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nBurundi, le 3 septembre 1987. Une compagnie d\u2019infanterie appuy\u00e9e par quelques blind\u00e9s fait \u00e9vacuer la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique pendant que des patrouilles militaires circulent dans la capitale Bujumbura isol\u00e9e du reste du pays. Le pr\u00e9sident Jean-Bapt\u2026",
                "summary": "\nBurundi, le 3 septembre 1987. Une compagnie d\u2019infanterie appuy\u00e9e par quelques blind\u00e9s fait \u00e9vacuer la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique pendant que des patrouilles militaires circulent dans la capitale Bujumbura isol\u00e9e du reste du pays. Le pr\u00e9sident Jean-Baptiste Bagaza, en d\u00e9placement au Qu\u00e9bec \u00e0 l\u2019occasion du Sommet de la Francophonie, ne peut pas regagner le Burundi.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211203-au-burundi-l-ascension-de-pierre-buyoya-1-2",
            "pubDate": "Fri, 03 Dec 2021 07:00:04 +0100",
            "title": "Au Burundi, l\u2019ascension de Pierre Buyoya (1&2)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nMali, mardi 19 novembre 1968. Il est 7 heures du matin, l\u2019heure des informations \u00e0 la radio nationale. Pourtant, \u00e0 la place du bulletin traditionnel, le m\u00e9dia d\u2019\u00c9tat diffuse de la musique. Des chansons du vieux griot Banzoumana Sissoko qui \u00e9voquent l\u2019\u00e9poque du Grand Mali, des grands Empires. Le changement de programme suscite la curiosit\u00e9 des habitants de la capital Bamako. Que se passe-t-il donc\u00a0? Peut-on craindre un coup de force\u00a0? O\u00f9 se trouve le pr\u00e9sident Modibo Ke\u00efta\u00a0?\n",
            "contentSnippet": "Mali, mardi 19 novembre 1968. Il est 7 heures du matin, l\u2019heure des informations \u00e0 la radio nationale. Pourtant, \u00e0 la place du bulletin traditionnel, le m\u00e9dia d\u2019\u00c9tat diffuse de la musique. Des chansons du vieux griot Banzoumana Sissoko qui \u00e9voquent l\u2019\u00e9poque du Grand Mali, des grands Empires. Le changement de programme suscite la curiosit\u00e9 des habitants de la capital Bamako. Que se passe-t-il donc\u00a0? Peut-on craindre un coup de force\u00a0? O\u00f9 se trouve le pr\u00e9sident Modibo Ke\u00efta\u00a0?",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Au%20Mali%2C%20la%20r%C3%A9habilitation%20de%20Modibo%20Ke%C3%AFta%20%287%268%29&l4=WBMZ106577-RFI-FR-20211123&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr262%2Farchives_d_afrique_20211127.mp3"
            },
            "guid": "2aaa8b06-4c50-11ec-8085-005056a97652",
            "isoDate": "2021-11-26T06:00:03.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nMali, mardi 19 novembre 1968. Il est 7 heures du matin, l\u2019heure des informations \u00e0 la radio nationale. Pourtant, \u00e0 la place du bulletin traditionnel, le m\u00e9dia d\u2019\u00c9tat diffuse de la musique. Des chansons du vieux griot Banzoumana Sissoko qui \u00e9voquent l\u2019\u00e9p\u2026",
                "summary": "\nMali, mardi 19 novembre 1968. Il est 7 heures du matin, l\u2019heure des informations \u00e0 la radio nationale. Pourtant, \u00e0 la place du bulletin traditionnel, le m\u00e9dia d\u2019\u00c9tat diffuse de la musique. Des chansons du vieux griot Banzoumana Sissoko qui \u00e9voquent l\u2019\u00e9poque du Grand Mali, des grands Empires. Le changement de programme suscite la curiosit\u00e9 des habitants de la capital Bamako. Que se passe-t-il donc\u00a0? Peut-on craindre un coup de force\u00a0? O\u00f9 se trouve le pr\u00e9sident Modibo Ke\u00efta\u00a0?\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211126-au-mali-la-r%C3%A9habilitation-de-modibo-keita-7-8",
            "pubDate": "Fri, 26 Nov 2021 07:00:03 +0100",
            "title": "Au Mali, la r\u00e9habilitation de Modibo Ke\u00efta (7&8)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nModibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la F\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Senghor tourne vite la page, Modibo Ke\u00efta fait les yeux doux \u00e0 la C\u00f4te d'Ivoire d'Houphou\u00ebt-Boigny et forme l'Union des \u00c9tats ouest-africains avec le Guin\u00e9en S\u00e9kou Tour\u00e9 et Kwam\u00e9 Nkrumah du Ghana.\n",
            "contentSnippet": "Modibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la F\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Senghor tourne vite la page, Modibo Ke\u00efta fait les yeux doux \u00e0 la C\u00f4te d'Ivoire d'Houphou\u00ebt-Boigny et forme l'Union des \u00c9tats ouest-africains avec le Guin\u00e9en S\u00e9kou Tour\u00e9 et Kwam\u00e9 Nkrumah du Ghana.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Mali%3A%20Modibo%20Ke%C3%AFta%20en%20qu%C3%AAte%20de%20l%E2%80%99unit%C3%A9%20africaine%20%285%266%29&l4=WBMZ104332-RFI-FR-20211116&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr262%2Farchives_d_afrique_20211120.mp3"
            },
            "guid": "0ce669ba-46eb-11ec-a357-005056a97652",
            "isoDate": "2021-11-19T06:00:03.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nModibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la F\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Sengho\u2026",
                "summary": "\nModibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la F\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Senghor tourne vite la page, Modibo Ke\u00efta fait les yeux doux \u00e0 la C\u00f4te d'Ivoire d'Houphou\u00ebt-Boigny et forme l'Union des \u00c9tats ouest-africains avec le Guin\u00e9en S\u00e9kou Tour\u00e9 et Kwam\u00e9 Nkrumah du Ghana.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211119-mali-modibo-ke%C3%AFta-en-qu%C3%AAte-de-l-unit%C3%A9-africaine-5-6",
            "pubDate": "Fri, 19 Nov 2021 07:00:03 +0100",
            "title": "Mali: Modibo Ke\u00efta en qu\u00eate de l\u2019unit\u00e9 africaine (5&6)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nModibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la f\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Senghor tourne vite la page, Modibo Ke\u00efta fait les yeux doux \u00e0 la C\u00f4te d'Ivoire d'Houphou\u00ebt-Boigny et forme l'Union des \u00c9tats ouest-africains avec le Guin\u00e9en S\u00e9kou Tour\u00e9 et Kwam\u00e9 Nkrumah du Ghana.\n \nAvec la participation d'Omar Sorili, ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Soci\u00e9t\u00e9 malienne d'import-export (SOMIEX) et du Pr Bakary Kamian, \u00e9crivain, professeur d'Histoire et compagnon de lutte du pr\u00e9sident Modibo Ke\u00efta.\n",
            "contentSnippet": "Modibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la f\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Senghor tourne vite la page, Modibo Ke\u00efta fait les yeux doux \u00e0 la C\u00f4te d'Ivoire d'Houphou\u00ebt-Boigny et forme l'Union des \u00c9tats ouest-africains avec le Guin\u00e9en S\u00e9kou Tour\u00e9 et Kwam\u00e9 Nkrumah du Ghana.\n \nAvec la participation d'Omar Sorili, ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Soci\u00e9t\u00e9 malienne d'import-export (SOMIEX) et du Pr Bakary Kamian, \u00e9crivain, professeur d'Histoire et compagnon de lutte du pr\u00e9sident Modibo Ke\u00efta.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Modibo%20Ke%C3%AFta%20et%20l%E2%80%99%C3%A9clatement%20de%20la%20f%C3%A9d%C3%A9ration%20du%20Mali%20%283%264%29&l4=WBMZ101702-RFI-FR-20211108&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr262%2Farchives_d_afrique_20211113.mp3"
            },
            "guid": "29490162-407e-11ec-a64f-005056a9d413",
            "isoDate": "2021-11-12T06:00:02.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nModibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la f\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Sengho\u2026",
                "summary": "\nModibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la f\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Senghor tourne vite la page, Modibo Ke\u00efta fait les yeux doux \u00e0 la C\u00f4te d'Ivoire d'Houphou\u00ebt-Boigny et forme l'Union des \u00c9tats ouest-africains avec le Guin\u00e9en S\u00e9kou Tour\u00e9 et Kwam\u00e9 Nkrumah du Ghana.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211112-modibo-ke%C3%AFta-et-l-%C3%A9clatement-de-la-f%C3%A9d%C3%A9ration-du-mali-3-4",
            "pubDate": "Fri, 12 Nov 2021 07:00:02 +0100",
            "title": "Modibo Ke\u00efta et l\u2019\u00e9clatement de la f\u00e9d\u00e9ration du Mali (3&4)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nPremier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Mali, Modibo Ke\u00efta \u00e9tait un fervent partisan du panafricanisme. L\u2019unit\u00e9 africaine passait m\u00eame avant la souverainet\u00e9 de son propre pays.\n \nRetour dans Archives d\u2019Afrique sur le parcours de ce leader qui a marqu\u00e9 durablement l\u2019histoire contemporaine du Mali et de l\u2019Afrique de l\u2019Ouest tout enti\u00e8re. \u00a0\n",
            "contentSnippet": "Premier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Mali, Modibo Ke\u00efta \u00e9tait un fervent partisan du panafricanisme. L\u2019unit\u00e9 africaine passait m\u00eame avant la souverainet\u00e9 de son propre pays.\n \nRetour dans Archives d\u2019Afrique sur le parcours de ce leader qui a marqu\u00e9 durablement l\u2019histoire contemporaine du Mali et de l\u2019Afrique de l\u2019Ouest tout enti\u00e8re.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Modibo%20Ke%C3%AFta%3A%20la%20naissance%20de%20la%20R%C3%A9publique%20soudanaise%20%281%262%29&l4=WBMZ98285-RFI-FR-20211028&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr262%2Farchives_d_afrique_20211106.mp3"
            },
            "guid": "0f065770-37fd-11ec-98c3-005056bf762b",
            "isoDate": "2021-11-05T06:00:03.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nPremier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Mali, Modibo Ke\u00efta \u00e9tait un fervent partisan du panafricanisme. L\u2019unit\u00e9 africaine passait m\u00eame avant la souverainet\u00e9 de son propre pays.\n",
                "summary": "\nPremier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Mali, Modibo Ke\u00efta \u00e9tait un fervent partisan du panafricanisme. L\u2019unit\u00e9 africaine passait m\u00eame avant la souverainet\u00e9 de son propre pays.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211105-modibo-ke%C3%AFta-la-naissance-de-la-r%C3%A9publique-soudanaise-1-2",
            "pubDate": "Fri, 05 Nov 2021 07:00:03 +0100",
            "title": "Modibo Ke\u00efta: la naissance de la R\u00e9publique soudanaise (1&2)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nLa situation se complique pour le pr\u00e9sident du Liberia, Charles Taylor. Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU lui impose un embargo sur les armes, apr\u00e8s avoir constat\u00e9 qu\u2019il s\u2019adonne \u00e0 un trafic d\u2019armes et de diamants avec les rebelles de Sierra Leone.\n",
            "contentSnippet": "La situation se complique pour le pr\u00e9sident du Liberia, Charles Taylor. Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU lui impose un embargo sur les armes, apr\u00e8s avoir constat\u00e9 qu\u2019il s\u2019adonne \u00e0 un trafic d\u2019armes et de diamants avec les rebelles de Sierra Leone.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Liberia%3A%20la%20descente%20aux%20enfers%20de%20Charles%20Taylor%20%287%268%29&l4=WBMZ95162-RFI-FR-20211018&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr261%2Farchives_d_afrique_20211030.mp3"
            },
            "guid": "27841dfc-3017-11ec-bfaf-005056a9d413",
            "isoDate": "2021-10-29T05:00:03.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nLa situation se complique pour le pr\u00e9sident du Liberia, Charles Taylor. Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU lui impose un embargo sur les armes, apr\u00e8s avoir constat\u00e9 qu\u2019il s\u2019adonne \u00e0 un trafic d\u2019armes et de diamants avec les rebelles de Sierra Leone.\n",
                "summary": "\nLa situation se complique pour le pr\u00e9sident du Liberia, Charles Taylor. Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU lui impose un embargo sur les armes, apr\u00e8s avoir constat\u00e9 qu\u2019il s\u2019adonne \u00e0 un trafic d\u2019armes et de diamants avec les rebelles de Sierra Leone.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211029-liberia-la-descente-aux-enfers-de-charles-taylor-7-8",
            "pubDate": "Fri, 29 Oct 2021 07:00:03 +0200",
            "title": "Liberia: la descente aux enfers de Charles Taylor (7&8)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\n4 ao\u00fbt 1997. Charles Taylor prend en main pour 6 ans les destin\u00e9es du Liberia. Les Lib\u00e9riens ballot\u00e9s, malmen\u00e9s, ont finalement vot\u00e9 en faveur de celui qui avait pour slogan \u00ab\u00a0Il a tu\u00e9 ma m\u00e8re, il a tu\u00e9 mon p\u00e8re, mais je vote pour lui\u00a0\u00bb.\n \nAlors qu\u2019au Liberia, la guerre est loin d\u2019\u00eatre termin\u00e9e, cette victoire de Charles Taylor n\u2019a pas non plus mis fin \u00e0 une autre guerre civile en Sierra Leone, dont il est l\u2019un des principaux acteurs. Charles Taylor qui lorgne sur l\u2019immense richesse en or et en diamants de l\u2019\u00c9tat voisin.\n",
            "contentSnippet": "4 ao\u00fbt 1997. Charles Taylor prend en main pour 6 ans les destin\u00e9es du Liberia. Les Lib\u00e9riens ballot\u00e9s, malmen\u00e9s, ont finalement vot\u00e9 en faveur de celui qui avait pour slogan \u00ab\u00a0Il a tu\u00e9 ma m\u00e8re, il a tu\u00e9 mon p\u00e8re, mais je vote pour lui\u00a0\u00bb.\n \nAlors qu\u2019au Liberia, la guerre est loin d\u2019\u00eatre termin\u00e9e, cette victoire de Charles Taylor n\u2019a pas non plus mis fin \u00e0 une autre guerre civile en Sierra Leone, dont il est l\u2019un des principaux acteurs. Charles Taylor qui lorgne sur l\u2019immense richesse en or et en diamants de l\u2019\u00c9tat voisin.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Charles%20Taylor%20et%20la%20guerre%20en%20Sierra%20Leone%20%285%266%29&l4=WBMZ95156-RFI-FR-20211018&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr261%2Farchives_d_afrique_20211023.mp3"
            },
            "guid": "8a4c8ff2-3015-11ec-a89e-005056bf762b",
            "isoDate": "2021-10-22T05:00:04.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\n4 ao\u00fbt 1997. Charles Taylor prend en main pour 6 ans les destin\u00e9es du Liberia. Les Lib\u00e9riens ballot\u00e9s, malmen\u00e9s, ont finalement vot\u00e9 en faveur de celui qui avait pour slogan \u00ab\u00a0Il a tu\u00e9 ma m\u00e8re, il a tu\u00e9 mon p\u00e8re, mais je vote pour lui\u00a0\u00bb.\n",
                "summary": "\n4 ao\u00fbt 1997. Charles Taylor prend en main pour 6 ans les destin\u00e9es du Liberia. Les Lib\u00e9riens ballot\u00e9s, malmen\u00e9s, ont finalement vot\u00e9 en faveur de celui qui avait pour slogan \u00ab\u00a0Il a tu\u00e9 ma m\u00e8re, il a tu\u00e9 mon p\u00e8re, mais je vote pour lui\u00a0\u00bb.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211022-charles-taylor-et-la-guerre-en-sierra-leone-5-6",
            "pubDate": "Fri, 22 Oct 2021 07:00:04 +0200",
            "title": "Charles Taylor et la guerre en Sierra Leone (5&6)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nJuin 1990. Les troupes de Charles Taylor contr\u00f4lent la majorit\u00e9 du territoire lib\u00e9rien et se battent d\u00e9sormais dans les faubourgs de Monrovia, la capitale. Il m\u00e8ne la danse. Certain de sa supr\u00e9matie, il annonce le 27\u00a0juillet la dissolution du gouvernement du pr\u00e9sident Samuel Doe, remplac\u00e9 par une Assembl\u00e9e nationale patriotique de reconstruction dont il devient le pr\u00e9sident.\n \nCharles Taylor promet l\u2019organisation d\u2019\u00e9lections dans les six mois avec la participation de l\u2019ensemble des partis. Seulement le Liberia est devenu un enfer, un pays dans lequel on massacre sans discernement. Dans une Monrovia assi\u00e9g\u00e9e, les habitants creusent des puits en pleine ville et se nourrissent d\u2019herbe. Les hommes de Taylor ne sont plus qu\u2019\u00e0 1\u00a0500 m\u00e8tres du palais de Doe.\n",
            "contentSnippet": "Juin 1990. Les troupes de Charles Taylor contr\u00f4lent la majorit\u00e9 du territoire lib\u00e9rien et se battent d\u00e9sormais dans les faubourgs de Monrovia, la capitale. Il m\u00e8ne la danse. Certain de sa supr\u00e9matie, il annonce le 27\u00a0juillet la dissolution du gouvernement du pr\u00e9sident Samuel Doe, remplac\u00e9 par une Assembl\u00e9e nationale patriotique de reconstruction dont il devient le pr\u00e9sident.\n \nCharles Taylor promet l\u2019organisation d\u2019\u00e9lections dans les six mois avec la participation de l\u2019ensemble des partis. Seulement le Liberia est devenu un enfer, un pays dans lequel on massacre sans discernement. Dans une Monrovia assi\u00e9g\u00e9e, les habitants creusent des puits en pleine ville et se nourrissent d\u2019herbe. Les hommes de Taylor ne sont plus qu\u2019\u00e0 1\u00a0500 m\u00e8tres du palais de Doe.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Au%20Liberia%2C%20la%20prise%20de%20pouvoir%20de%20Charles%20Taylor%20%283%264%29&l4=WBMZ93914-RFI-FR-20211014&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr261%2Farchives_d_afrique_20211016.mp3"
            },
            "guid": "88511cd2-2cd1-11ec-8dde-005056bf762b",
            "isoDate": "2021-10-15T05:00:04.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nJuin 1990. Les troupes de Charles Taylor contr\u00f4lent la majorit\u00e9 du territoire lib\u00e9rien et se battent d\u00e9sormais dans les faubourgs de Monrovia, la capitale. Il m\u00e8ne la danse. Certain de sa supr\u00e9matie, il annonce le 27\u00a0juillet la dissolution du gouverneme\u2026",
                "summary": "\nJuin 1990. Les troupes de Charles Taylor contr\u00f4lent la majorit\u00e9 du territoire lib\u00e9rien et se battent d\u00e9sormais dans les faubourgs de Monrovia, la capitale. Il m\u00e8ne la danse. Certain de sa supr\u00e9matie, il annonce le 27\u00a0juillet la dissolution du gouvernement du pr\u00e9sident Samuel Doe, remplac\u00e9 par une Assembl\u00e9e nationale patriotique de reconstruction dont il devient le pr\u00e9sident.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211015-au-liberia-la-prise-de-pouvoir-de-charles-taylor-3-4",
            "pubDate": "Fri, 15 Oct 2021 07:00:04 +0200",
            "title": "Au Liberia, la prise de pouvoir de Charles Taylor (3&4)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\n24 d\u00e9cembre 1989. \u00a0\u00c0 la t\u00eate d'une soixantaine de miliciens fortement drogu\u00e9s fournis par le guide libyen Mouammar Kadhafi, Charles Taylor entre au Liberia \u00e0 partir de la fronti\u00e8re ivoirienne. C'est le d\u00e9but d'un cycle de violence, d'une guerre meurtri\u00e8re et des plus barbares qui va durer 14 ans.\n",
            "contentSnippet": "24 d\u00e9cembre 1989. \u00a0\u00c0 la t\u00eate d'une soixantaine de miliciens fortement drogu\u00e9s fournis par le guide libyen Mouammar Kadhafi, Charles Taylor entre au Liberia \u00e0 partir de la fronti\u00e8re ivoirienne. C'est le d\u00e9but d'un cycle de violence, d'une guerre meurtri\u00e8re et des plus barbares qui va durer 14 ans.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Liberia%3A%20Charles%20Taylor%2C%20le%20chef%20de%20guerre%20%281%262%29&l4=WBMZ91479-RFI-FR-20211006&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmodules%2Factu%2F202110%2FARCHIVES_D_AFRIQUE_1_2_-_09-10-21.mp3"
            },
            "guid": "e93845e8-26a5-11ec-a3af-005056a9d413",
            "isoDate": "2021-10-08T05:00:03.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:39:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\n24 d\u00e9cembre 1989. \u00a0\u00c0 la t\u00eate d'une soixantaine de miliciens fortement drogu\u00e9s fournis par le guide libyen Mouammar Kadhafi, Charles Taylor entre au Liberia \u00e0 partir de la fronti\u00e8re ivoirienne. C'est le d\u00e9but d'un cycle de violence, d'une guerre meurtri\u00e8\u2026",
                "summary": "\n24 d\u00e9cembre 1989. \u00a0\u00c0 la t\u00eate d'une soixantaine de miliciens fortement drogu\u00e9s fournis par le guide libyen Mouammar Kadhafi, Charles Taylor entre au Liberia \u00e0 partir de la fronti\u00e8re ivoirienne. C'est le d\u00e9but d'un cycle de violence, d'une guerre meurtri\u00e8re et des plus barbares qui va durer 14 ans.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211008-liberia-charles-taylor-le-chef-de-guerre-1-2",
            "pubDate": "Fri, 08 Oct 2021 07:00:03 +0200",
            "title": "Liberia: Charles Taylor, le chef de guerre (1&2)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nApr\u00e8s la Tunisie, l\u2019\u00c9gypte\u00a0? La chute de Zine el-Abidine Ben Ali va donner des ailes aux \u00c9gyptiens qui n\u2019imaginaient pas un tel sc\u00e9nario possible. Aussit\u00f4t, l\u2019opposition s\u2019organise. Les manifestations prennent de l\u2019ampleur au Caire, \u00e0 Suez et \u00e0 Alexandrie. Les moyens de communication, comme Internet et les lignes t\u00e9l\u00e9phoniques, sont suspendus et un couvre-feu est instaur\u00e9. La place Tahrir ne d\u00e9semplit pas, de jour comme de nuit. Les amis traditionnels du pr\u00e9sident Moubarak commencent \u00e0 le l\u00e2cher\u2026\n",
            "contentSnippet": "Apr\u00e8s la Tunisie, l\u2019\u00c9gypte\u00a0? La chute de Zine el-Abidine Ben Ali va donner des ailes aux \u00c9gyptiens qui n\u2019imaginaient pas un tel sc\u00e9nario possible. Aussit\u00f4t, l\u2019opposition s\u2019organise. Les manifestations prennent de l\u2019ampleur au Caire, \u00e0 Suez et \u00e0 Alexandrie. Les moyens de communication, comme Internet et les lignes t\u00e9l\u00e9phoniques, sont suspendus et un couvre-feu est instaur\u00e9. La place Tahrir ne d\u00e9semplit pas, de jour comme de nuit. Les amis traditionnels du pr\u00e9sident Moubarak commencent \u00e0 le l\u00e2cher\u2026",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Au%20Caire%2C%20Moubarak%20balay%C3%A9%20par%20le%20Printemps%20arabe%20%287%268%29&l4=WBMZ89102-RFI-FR-20210928&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr261%2Farchives_d_afrique_20211002.mp3"
            },
            "guid": "dad9b7ce-2066-11ec-9dbe-005056a9d413",
            "isoDate": "2021-10-01T05:00:06.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nApr\u00e8s la Tunisie, l\u2019\u00c9gypte\u00a0? La chute de Zine el-Abidine Ben Ali va donner des ailes aux \u00c9gyptiens qui n\u2019imaginaient pas un tel sc\u00e9nario possible. Aussit\u00f4t, l\u2019opposition s\u2019organise. Les manifestations prennent de l\u2019ampleur au Caire, \u00e0 Suez et \u00e0 Alexandr\u2026",
                "summary": "\nApr\u00e8s la Tunisie, l\u2019\u00c9gypte\u00a0? La chute de Zine el-Abidine Ben Ali va donner des ailes aux \u00c9gyptiens qui n\u2019imaginaient pas un tel sc\u00e9nario possible. Aussit\u00f4t, l\u2019opposition s\u2019organise. Les manifestations prennent de l\u2019ampleur au Caire, \u00e0 Suez et \u00e0 Alexandrie. Les moyens de communication, comme Internet et les lignes t\u00e9l\u00e9phoniques, sont suspendus et un couvre-feu est instaur\u00e9. La place Tahrir ne d\u00e9semplit pas, de jour comme de nuit. Les amis traditionnels du pr\u00e9sident Moubarak commencent \u00e0 le l\u00e2cher\u2026\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211001-au-caire-moubarak-balay%C3%A9-par-le-printemps-arabe-7-8",
            "pubDate": "Fri, 01 Oct 2021 07:00:06 +0200",
            "title": "Au Caire, Moubarak balay\u00e9 par le Printemps arabe (7&8)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nSi Hosni Moubarak s'emploie \u00e0 rassurer sur son \u00e9tat de sant\u00e9, toute l'\u00c9gypte ou presque ne croit plus en lui. \u00c0 81 ans et apr\u00e8s 29 ans de r\u00e8gne sans partage, la majorit\u00e9 de ses compatriotes ne r\u00eavent plus que d'alternance. Une alternance qui ne soit pas incarn\u00e9e par son fils Gamal, que le ra\u00efs a strat\u00e9giquement plac\u00e9 au sein du parti.\n",
            "contentSnippet": "Si Hosni Moubarak s'emploie \u00e0 rassurer sur son \u00e9tat de sant\u00e9, toute l'\u00c9gypte ou presque ne croit plus en lui. \u00c0 81 ans et apr\u00e8s 29 ans de r\u00e8gne sans partage, la majorit\u00e9 de ses compatriotes ne r\u00eavent plus que d'alternance. Une alternance qui ne soit pas incarn\u00e9e par son fils Gamal, que le ra\u00efs a strat\u00e9giquement plac\u00e9 au sein du parti.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=%C3%89gypte%3A%20Hosni%20Moubarak%20et%20la%20naissance%20d%27une%20opposition%20%285%266%29&l4=WBMZ86909-RFI-FR-20210921&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr260%2Farchives_d_afrique_20210925.mp3"
            },
            "guid": "41e6f5e4-1adb-11ec-bacf-005056a9d413",
            "isoDate": "2021-09-24T05:00:09.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nSi Hosni Moubarak s'emploie \u00e0 rassurer sur son \u00e9tat de sant\u00e9, toute l'\u00c9gypte ou presque ne croit plus en lui. \u00c0 81 ans et apr\u00e8s 29 ans de r\u00e8gne sans partage, la majorit\u00e9 de ses compatriotes ne r\u00eavent plus que d'alternance. Une alternance qui ne soit pas\u2026",
                "summary": "\nSi Hosni Moubarak s'emploie \u00e0 rassurer sur son \u00e9tat de sant\u00e9, toute l'\u00c9gypte ou presque ne croit plus en lui. \u00c0 81 ans et apr\u00e8s 29 ans de r\u00e8gne sans partage, la majorit\u00e9 de ses compatriotes ne r\u00eavent plus que d'alternance. Une alternance qui ne soit pas incarn\u00e9e par son fils Gamal, que le ra\u00efs a strat\u00e9giquement plac\u00e9 au sein du parti.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20210924-egypte-hosni-moubarak-et-la-naissance-d-une-opposition-5-6",
            "pubDate": "Fri, 24 Sep 2021 07:00:09 +0200",
            "title": "\u00c9gypte: Hosni Moubarak et la naissance d'une opposition (5&6)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\n\u00c0 Louxor, ce 17 novembre 1997, c\u2019est la stupeur. Six assaillants d\u00e9guis\u00e9s en agents de s\u00e9curit\u00e9 massacrent 58 touristes et 4 \u00c9gyptiens. Le pr\u00e9sident Hosni Moubarak qui, jusque-l\u00e0, donnait l\u2019impression de ma\u00eetriser les islamistes, doit vite r\u00e9agir. Il doit rassurer \u00e0 la fois ses compatriotes, mais \u00e9galement la Communaut\u00e9 internationale et les millions de touristes qui, chaque ann\u00e9e, viennent visiter son pays.\n",
            "contentSnippet": "\u00c0 Louxor, ce 17 novembre 1997, c\u2019est la stupeur. Six assaillants d\u00e9guis\u00e9s en agents de s\u00e9curit\u00e9 massacrent 58 touristes et 4 \u00c9gyptiens. Le pr\u00e9sident Hosni Moubarak qui, jusque-l\u00e0, donnait l\u2019impression de ma\u00eetriser les islamistes, doit vite r\u00e9agir. Il doit rassurer \u00e0 la fois ses compatriotes, mais \u00e9galement la Communaut\u00e9 internationale et les millions de touristes qui, chaque ann\u00e9e, viennent visiter son pays.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=%C3%89gypte%3A%20Hosni%20Moubarak%20face%20%C3%A0%20la%20menace%20islamiste%20%283%264%29&l4=WBMZ84917-RFI-FR-20210914&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr260%2Farchives_d_afrique_20210918.mp3"
            },
            "guid": "f3d9cb16-1570-11ec-a83d-005056a9d413",
            "isoDate": "2021-09-17T05:00:07.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\n\u00c0 Louxor, ce 17 novembre 1997, c\u2019est la stupeur. Six assaillants d\u00e9guis\u00e9s en agents de s\u00e9curit\u00e9 massacrent 58 touristes et 4 \u00c9gyptiens. Le pr\u00e9sident Hosni Moubarak qui, jusque-l\u00e0, donnait l\u2019impression de ma\u00eetriser les islamistes, doit vite r\u00e9agir. Il do\u2026",
                "summary": "\n\u00c0 Louxor, ce 17 novembre 1997, c\u2019est la stupeur. Six assaillants d\u00e9guis\u00e9s en agents de s\u00e9curit\u00e9 massacrent 58 touristes et 4 \u00c9gyptiens. Le pr\u00e9sident Hosni Moubarak qui, jusque-l\u00e0, donnait l\u2019impression de ma\u00eetriser les islamistes, doit vite r\u00e9agir. Il doit rassurer \u00e0 la fois ses compatriotes, mais \u00e9galement la Communaut\u00e9 internationale et les millions de touristes qui, chaque ann\u00e9e, viennent visiter son pays.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20210917-egypte-hosni-moubarak-face-%C3%A0-la-menace-islamiste-3-4",
            "pubDate": "Fri, 17 Sep 2021 07:00:07 +0200",
            "title": "\u00c9gypte: Hosni Moubarak face \u00e0 la menace islamiste (3&4)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\n6 octobre 1973. Le pr\u00e9sident Anouar el-Sadate lance son arm\u00e9e \u00e0 travers le canal de Suez. L'arm\u00e9e \u00e9gyptienne s'impose dans un premier temps sur les Isra\u00e9liens dans le Sina\u00ef. Au poste de commandant en chef de l'aviation \u00e9gyptienne, un certain Hosni Moubarak dirige les op\u00e9rations a\u00e9riennes offensives qui permettent \u00e0 l'infanterie \u00e9gyptienne de traverser le canal de Suez.\n \nRassemblant tout ce qui vole, il lance une attaque surprise contre les positions isra\u00e9liennes, un acte qualifi\u00e9 d'\u00ab\u00a0\u00e9pique, h\u00e9ro\u00efque et glorieux\u00a0\u00bb\u00a0par Anouar el-Sadate. Mais rapidement les forces isra\u00e9liennes se r\u00e9organisent et passent \u00e0 la contre-offensive.\n",
            "contentSnippet": "6 octobre 1973. Le pr\u00e9sident Anouar el-Sadate lance son arm\u00e9e \u00e0 travers le canal de Suez. L'arm\u00e9e \u00e9gyptienne s'impose dans un premier temps sur les Isra\u00e9liens dans le Sina\u00ef. Au poste de commandant en chef de l'aviation \u00e9gyptienne, un certain Hosni Moubarak dirige les op\u00e9rations a\u00e9riennes offensives qui permettent \u00e0 l'infanterie \u00e9gyptienne de traverser le canal de Suez.\n \nRassemblant tout ce qui vole, il lance une attaque surprise contre les positions isra\u00e9liennes, un acte qualifi\u00e9 d'\u00ab\u00a0\u00e9pique, h\u00e9ro\u00efque et glorieux\u00a0\u00bb\u00a0par Anouar el-Sadate. Mais rapidement les forces isra\u00e9liennes se r\u00e9organisent et passent \u00e0 la contre-offensive.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=%C3%89gypte%20%3A%20Hosni%20Moubarak%2C%20dauphin%20du%20pr%C3%A9sident%20Anouar%20el-Sadate%20%281%262%29&l4=WBMZ81514-RFI-FR-20210903&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr260%2Farchives_d_afrique_20210911.mp3"
            },
            "guid": "2af8d0f0-0ca3-11ec-80af-005056a9d413",
            "isoDate": "2021-09-10T05:00:07.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\n6 octobre 1973. Le pr\u00e9sident Anouar el-Sadate lance son arm\u00e9e \u00e0 travers le canal de Suez. L'arm\u00e9e \u00e9gyptienne s'impose dans un premier temps sur les Isra\u00e9liens dans le Sina\u00ef. Au poste de commandant en chef de l'aviation \u00e9gyptienne, un certain Hosni Mouba\u2026",
                "summary": "\n6 octobre 1973. Le pr\u00e9sident Anouar el-Sadate lance son arm\u00e9e \u00e0 travers le canal de Suez. L'arm\u00e9e \u00e9gyptienne s'impose dans un premier temps sur les Isra\u00e9liens dans le Sina\u00ef. Au poste de commandant en chef de l'aviation \u00e9gyptienne, un certain Hosni Moubarak dirige les op\u00e9rations a\u00e9riennes offensives qui permettent \u00e0 l'infanterie \u00e9gyptienne de traverser le canal de Suez.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20210910-egype-hosni-moubarak-dauphin-du-pr%C3%A9sident-anouar-el-sadate-1-2",
            "pubDate": "Fri, 10 Sep 2021 07:00:07 +0200",
            "title": "\u00c9gypte : Hosni Moubarak, dauphin du pr\u00e9sident Anouar el-Sadate (1&2)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nDepuis le d\u00e9but de son mandat \u00e0 la t\u00eate des Nations unies, Kofi Annan est confront\u00e9 \u00e0 de nombreux foyers d\u2019affrontements sur le terrain. Si les attentats du 11 septembre 2001 aux Etats-Unis et les guerres que ces derniers vont lancer en repr\u00e9sailles, d\u2019abord contre l\u2019Afghanistan puis contre l\u2019Irak accus\u00e9 de poss\u00e9der des armes de destruction massive, occupent l\u2019ensemble des manchettes plan\u00e9taires, Kofi Annan est pr\u00e9occup\u00e9 par une autre crise qui se d\u00e9roule cette fois sur le continent africain.\n \nLa C\u00f4te d\u2019Ivoire, vitrine de l\u2019Afrique de l\u2019Ouest, est coup\u00e9e en deux. En tant que secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU, mais aussi et surtout en tant qu\u2019Africain, enfant du pays fr\u00e8re voisin le Ghana, va devoir d\u00e9ployer ses qualit\u00e9s de diplomate pour sortir le pays de l\u2019impasse.\n",
            "contentSnippet": "Depuis le d\u00e9but de son mandat \u00e0 la t\u00eate des Nations unies, Kofi Annan est confront\u00e9 \u00e0 de nombreux foyers d\u2019affrontements sur le terrain. Si les attentats du 11 septembre 2001 aux Etats-Unis et les guerres que ces derniers vont lancer en repr\u00e9sailles, d\u2019abord contre l\u2019Afghanistan puis contre l\u2019Irak accus\u00e9 de poss\u00e9der des armes de destruction massive, occupent l\u2019ensemble des manchettes plan\u00e9taires, Kofi Annan est pr\u00e9occup\u00e9 par une autre crise qui se d\u00e9roule cette fois sur le continent africain.\n \nLa C\u00f4te d\u2019Ivoire, vitrine de l\u2019Afrique de l\u2019Ouest, est coup\u00e9e en deux. En tant que secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU, mais aussi et surtout en tant qu\u2019Africain, enfant du pays fr\u00e8re voisin le Ghana, va devoir d\u00e9ployer ses qualit\u00e9s de diplomate pour sortir le pays de l\u2019impasse.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Kofi%20Annan%20et%20la%20crise%20ivoirienne%20%2813%2614%29&l4=WBMZ64583-RFI-FR-20210706&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr260%2Farchives_d_afrique_20210904.mp3"
            },
            "guid": "c877da52-de3f-11eb-baa5-005056a9d413",
            "isoDate": "2021-09-03T05:00:07.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nDepuis le d\u00e9but de son mandat \u00e0 la t\u00eate des Nations unies, Kofi Annan est confront\u00e9 \u00e0 de nombreux foyers d\u2019affrontements sur le terrain. Si les attentats du 11 septembre 2001 aux Etats-Unis et les guerres que ces derniers vont lancer en repr\u00e9sailles, d\u2019\u2026",
                "summary": "\nDepuis le d\u00e9but de son mandat \u00e0 la t\u00eate des Nations unies, Kofi Annan est confront\u00e9 \u00e0 de nombreux foyers d\u2019affrontements sur le terrain. Si les attentats du 11 septembre 2001 aux Etats-Unis et les guerres que ces derniers vont lancer en repr\u00e9sailles, d\u2019abord contre l\u2019Afghanistan puis contre l\u2019Irak accus\u00e9 de poss\u00e9der des armes de destruction massive, occupent l\u2019ensemble des manchettes plan\u00e9taires, Kofi Annan est pr\u00e9occup\u00e9 par une autre crise qui se d\u00e9roule cette fois sur le continent africain.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20210903-kofi-annan-et-la-crise-ivoirienne-13-14",
            "pubDate": "Fri, 03 Sep 2021 07:00:07 +0200",
            "title": "Kofi Annan et la crise ivoirienne (13&14)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nApr\u00e8s les attaques sur l\u2019Afghanistan en repr\u00e9sailles aux attentats du 11 septembre 2001, la Maison-Blanche veut faire tomber le r\u00e9gime de Saddam Hussein qu\u2019elle accuse de d\u00e9velopper des armes de destruction massive.\n \nMalgr\u00e9 les efforts de Kofi Annan pour emp\u00eacher une nouvelle guerre en Irak, malgr\u00e9 l\u2019intense ballet diplomatique qu\u2019il d\u00e9ploie \u00e0 la fois pour inciter le pr\u00e9sident irakien \u00e0 laisser les inspecteurs de l\u2019ONU proc\u00e9der aux v\u00e9rifications sur son territoire, mais \u00e9galement \u00e0 pousser les grandes nations \u00e0 convaincre le pr\u00e9sident George W. Bush d\u2019oublier l\u2019option militaire, Washington semble d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 en d\u00e9coudre.\n",
            "contentSnippet": "Apr\u00e8s les attaques sur l\u2019Afghanistan en repr\u00e9sailles aux attentats du 11 septembre 2001, la Maison-Blanche veut faire tomber le r\u00e9gime de Saddam Hussein qu\u2019elle accuse de d\u00e9velopper des armes de destruction massive.\n \nMalgr\u00e9 les efforts de Kofi Annan pour emp\u00eacher une nouvelle guerre en Irak, malgr\u00e9 l\u2019intense ballet diplomatique qu\u2019il d\u00e9ploie \u00e0 la fois pour inciter le pr\u00e9sident irakien \u00e0 laisser les inspecteurs de l\u2019ONU proc\u00e9der aux v\u00e9rifications sur son territoire, mais \u00e9galement \u00e0 pousser les grandes nations \u00e0 convaincre le pr\u00e9sident George W. Bush d\u2019oublier l\u2019option militaire, Washington semble d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 en d\u00e9coudre.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Kofi%20Annan%20vs%20Etats-Unis%20%3A%20les%20raisons%20du%20divorce%20%2811%2612%29&l4=WBMZ64362-RFI-FR-20210705&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr259%2Farchives_d_afrique_20210828.mp3"
            },
            "guid": "7ca1967e-dda2-11eb-a322-005056bf762b",
            "isoDate": "2021-08-27T05:00:08.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nApr\u00e8s les attaques sur l\u2019Afghanistan en repr\u00e9sailles aux attentats du 11 septembre 2001, la Maison-Blanche veut faire tomber le r\u00e9gime de Saddam Hussein qu\u2019elle accuse de d\u00e9velopper des armes de destruction massive.\n",
                "summary": "\nApr\u00e8s les attaques sur l\u2019Afghanistan en repr\u00e9sailles aux attentats du 11 septembre 2001, la Maison-Blanche veut faire tomber le r\u00e9gime de Saddam Hussein qu\u2019elle accuse de d\u00e9velopper des armes de destruction massive.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20210827-kofi-annan-vs-etats-unis-les-raisons-du-divorce-11-12",
            "pubDate": "Fri, 27 Aug 2021 07:00:08 +0200",
            "title": "Kofi Annan vs Etats-Unis : les raisons du divorce (11&12)"
        }
    ],
    "itunes": {
        "author": "RFI",
        "categories": [
            "News & Politics"
        ],
        "categoriesWithSubs": [
            {
                "name": "News & Politics",
                "subs": null
            }
        ],
        "explicit": "no",
        "image": "https://s.rfi.fr/media/display/a3e940d6-c909-11eb-bf04-005056bff430/w:1400/p:1x1/itunes-1400x1400-archivesdafrique.jpg",
        "owner": {
            "email": "podcast@francemm.com",
            "name": "France M\u00e9dias Monde"
        },
        "summary": "<p>L'histoire contemporaine de l'Afrique \u00e0 travers ses grands hommes. Illustr\u00e9e d'archives sonores et de t\u00e9moignages des acteurs encore vivants. Nul n'a le droit d'effacer une page de l'histoire d'un peuple, car un peuple sans histoire est un monde sans \u00e2me. Une \u00e9mission pr\u00e9sent\u00e9e par Alain Foka. Journaliste coordinatrice d\u2019\u00e9mission : Delphine Michaud. R\u00e9alisateur : Olivier Raoul.</p>"
    },
    "language": "fr",
    "lastBuildDate": "Tue, 08 Feb 2022 00:32:11 +0100",
    "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-afrique/",
    "palette": [
        "E30404",
        "3D3745",
        "D9DDF0",
        "956758",
        "91A1D9",
        "9384A0"
    ],
    "title": "Archives d'Afrique"
}