{
    "copyright": "Radio France",
    "description": "L'\u00e9clairage des pr\u00e9c\u00e9dents historiques sur l'actualit\u00e9 Rendez-vous sur l'application Radio France pour d\u00e9couvrir tous les autres \u00e9pisodes.",
    "generator": "Radio France",
    "image": {
        "link": "http://www.radiofrance.fr/chaines/france-culture2/emissions/concordance/index.php?emission_id=8",
        "title": "Concordance des temps",
        "url": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/417de754-d0bb-4edc-b19d-096e28c55f71/1400x1400_rf_omm_0000034488_ite.jpg"
    },
    "items": [
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:17 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - La soci\u00e9t\u00e9 d'Ancien R\u00e9gime n'est pas une soci\u00e9t\u00e9 fig\u00e9e et immobile. Pouss\u00e9s par la n\u00e9cessit\u00e9 ou par la curiosit\u00e9, les voyageurs sont de plus en plus nombreux aux XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles. Daniel Roche restitue la circulation des hommes et des femmes dans l'Europe moderne. - invit\u00e9s : Daniel Roche Historien fran\u00e7ais, professeur au Coll\u00e8ge de France et sp\u00e9cialiste de l'histoire culturelle et sociale de la France de l'Ancien R\u00e9gime. ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:17 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - La soci\u00e9t\u00e9 d'Ancien R\u00e9gime n'est pas une soci\u00e9t\u00e9 fig\u00e9e et immobile. Pouss\u00e9s par la n\u00e9cessit\u00e9 ou par la curiosit\u00e9, les voyageurs sont de plus en plus nombreux aux XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles. Daniel Roche restitue la circulation des hommes et des femmes dans l'Europe moderne. - invit\u00e9s : Daniel Roche Historien fran\u00e7ais, professeur au Coll\u00e8ge de France et sp\u00e9cialiste de l'histoire culturelle et sociale de la France de l'Ancien R\u00e9gime.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55985619",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/1cd79313-da5c-4387-803c-68d468479734/16278-06.07.2024-ITEMA_23796243-2024C6278E0023-21.mp3"
            },
            "guid": "6cd8ffbf-fbf7-488f-aec9-11d04db96fda-ITE_00142547_RSCE",
            "isoDate": "2024-07-06T08:58:17.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:58:17",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/8efe4f72-23c5-46e1-950f-c6ea9dcc460d/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "Humeurs,vagabondes,:,les,voyages,au,XVIIIe,si\u00e8cle",
                "subtitle": "Humeurs vagabondes : les voyages au XVIIIe si\u00e8cle",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:17 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - La soci\u00e9t\u00e9 d'Ancien R\u00e9gime n'est pas une soci\u00e9t\u00e9 fig\u00e9e et immobile. Pouss\u00e9s par la n\u00e9cessit\u00e9 ou par la curiosit\u00e9, les voyageurs sont de plus en plus nombreux aux XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles. Daniel Roche restitue la circulation des hommes et des femmes dans l'Europe moderne. - invit\u00e9s : Daniel Roche Historien fran\u00e7ais, professeur au Coll\u00e8ge de France et sp\u00e9cialiste de l'histoire culturelle et sociale de la France de l'Ancien R\u00e9gime. "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/concordance-des-temps/humeurs-vagabondes-les-voyages-au-xviiie-siecle-1765372",
            "pubDate": "Sat, 06 Jul 2024 10:58:17 +0200",
            "title": "Humeurs vagabondes : les voyages au XVIIIe si\u00e8cle"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:28 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Le ma\u00eetre du vaudeville a su comme personne repr\u00e9senter la soci\u00e9t\u00e9 bourgeoise du Second Empire, portant sur elle un regard \u00e0 la fois moqueur et bienveillant. Martial Poirson retrace la vie, l'oeuvre et l'\u00e9tonnante post\u00e9rit\u00e9 de ce rieur inv\u00e9t\u00e9r\u00e9.  - invit\u00e9s : Martial Poirson Historien, professeur d'histoire culturelle \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 8-Vincennes-Saint Denis ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:28 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Le ma\u00eetre du vaudeville a su comme personne repr\u00e9senter la soci\u00e9t\u00e9 bourgeoise du Second Empire, portant sur elle un regard \u00e0 la fois moqueur et bienveillant. Martial Poirson retrace la vie, l'oeuvre et l'\u00e9tonnante post\u00e9rit\u00e9 de ce rieur inv\u00e9t\u00e9r\u00e9.  - invit\u00e9s : Martial Poirson Historien, professeur d'histoire culturelle \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 8-Vincennes-Saint Denis",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56164455",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/0fd31e0c-cb05-4bef-821c-e8b6f595d007/16278-29.06.2024-ITEMA_23789469-2024C6278E0031-21.mp3"
            },
            "guid": "49572a63-76fb-4bc4-a9c0-ca16cbcddfa7-NET_MFC_55B75E34-0277-4591-9508-46266CAA2136",
            "isoDate": "2024-06-29T08:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:58:28",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/8efe4f72-23c5-46e1-950f-c6ea9dcc460d/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "Eug\u00e8ne,Labiche\u00a0:,un,rire,bourgeois,",
                "subtitle": "Eug\u00e8ne Labiche\u00a0: un rire bourgeois ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:28 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Le ma\u00eetre du vaudeville a su comme personne repr\u00e9senter la soci\u00e9t\u00e9 bourgeoise du Second Empire, portant sur elle un regard \u00e0 la fois moqueur et bienveillant. Martial Poirson retrace la vie, l'oeuvre et l'\u00e9tonnante post\u00e9rit\u00e9 de ce rieur inv\u00e9t\u00e9r\u00e9.  - invit\u00e9s : Martial Poirson Historien, professeur d'histoire culturelle \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 8-Vincennes-Saint Denis "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/concordance-des-temps/eugene-labiche-un-rire-bourgeois-3479596",
            "pubDate": "Sat, 29 Jun 2024 10:58:45 +0200",
            "title": "Eug\u00e8ne Labiche\u00a0: un rire bourgeois "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:39 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Depuis les victoires et les d\u00e9faites d\u2019Hannibal jusqu\u2019au triomphe \u00e9ditorial de Babar, les hommes ont toujours entretenu avec les \u00e9l\u00e9phants des relations bien particuli\u00e8res, entre affection et brutalit\u00e9, s\u00e9duction et effroi, admiration empreinte de sacr\u00e9 et exploitation cynique.  - invit\u00e9s : \u00c9ric Baratay Professeur d'Histoire contemporaine \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Lyon 3 ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:39 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Depuis les victoires et les d\u00e9faites d\u2019Hannibal jusqu\u2019au triomphe \u00e9ditorial de Babar, les hommes ont toujours entretenu avec les \u00e9l\u00e9phants des relations bien particuli\u00e8res, entre affection et brutalit\u00e9, s\u00e9duction et effroi, admiration empreinte de sacr\u00e9 et exploitation cynique.  - invit\u00e9s : \u00c9ric Baratay Professeur d'Histoire contemporaine \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Lyon 3",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56337153",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/afbc61b7-9f0b-42dc-87d2-f768c7776afb/16278-22.06.2024-ITEMA_23781865-2024C6278E0030-21.mp3"
            },
            "guid": "b8c2f397-6075-410a-9078-153bd9687b38-ITE_00142085_RSCE",
            "isoDate": "2024-06-22T08:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:58:39",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/417de754-d0bb-4edc-b19d-096e28c55f71/1400x1400_rf_omm_0000034488_ite.jpg",
                "keywords": "L'\u00e9l\u00e9phant,,complice,et,victime,de,l'homme",
                "subtitle": "L'\u00e9l\u00e9phant, complice et victime de l'homme",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:39 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Depuis les victoires et les d\u00e9faites d\u2019Hannibal jusqu\u2019au triomphe \u00e9ditorial de Babar, les hommes ont toujours entretenu avec les \u00e9l\u00e9phants des relations bien particuli\u00e8res, entre affection et brutalit\u00e9, s\u00e9duction et effroi, admiration empreinte de sacr\u00e9 et exploitation cynique.  - invit\u00e9s : \u00c9ric Baratay Professeur d'Histoire contemporaine \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Lyon 3 "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/concordance-des-temps/l-elephant-complice-et-victime-de-l-homme-5763849",
            "pubDate": "Sat, 22 Jun 2024 10:58:45 +0200",
            "title": "L'\u00e9l\u00e9phant, complice et victime de l'homme"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:18 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - La pens\u00e9e d'Antonio Gramsci a prosp\u00e9r\u00e9 parmi des publics divers, de gauche comme de droite, au risque d'\u00eatre instrumentalis\u00e9e. Jean-Yves Fr\u00e9tign\u00e9 restitue au philosophe, au journaliste et \u00e0 l\u2019homme d\u2019action italien, sa pleine complexit\u00e9 en l\u2019enracinant dans l\u2019originalit\u00e9 de son temps et de son pays. - invit\u00e9s : Jean-Yves Fr\u00e9tign\u00e9 Historien, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Rouen-Normandie, sp\u00e9cialiste de l'Italie contemporaine ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:18 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - La pens\u00e9e d'Antonio Gramsci a prosp\u00e9r\u00e9 parmi des publics divers, de gauche comme de droite, au risque d'\u00eatre instrumentalis\u00e9e. Jean-Yves Fr\u00e9tign\u00e9 restitue au philosophe, au journaliste et \u00e0 l\u2019homme d\u2019action italien, sa pleine complexit\u00e9 en l\u2019enracinant dans l\u2019originalit\u00e9 de son temps et de son pays. - invit\u00e9s : Jean-Yves Fr\u00e9tign\u00e9 Historien, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Rouen-Normandie, sp\u00e9cialiste de l'Italie contemporaine",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56009883",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/bb1e260d-d942-44ad-95cb-6abab75bbfda/16278-15.06.2024-ITEMA_23774460-2024C6278E0029-21.mp3"
            },
            "guid": "cac05c4f-2101-4ca2-bca3-9a40ba7ab2bf-ITE_00141961_RSCE",
            "isoDate": "2024-06-15T08:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:58:18",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/8efe4f72-23c5-46e1-950f-c6ea9dcc460d/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "Gramsci\u00a0:,sa,marque,et,sa,trace",
                "subtitle": "Gramsci\u00a0: sa marque et sa trace",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:18 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - La pens\u00e9e d'Antonio Gramsci a prosp\u00e9r\u00e9 parmi des publics divers, de gauche comme de droite, au risque d'\u00eatre instrumentalis\u00e9e. Jean-Yves Fr\u00e9tign\u00e9 restitue au philosophe, au journaliste et \u00e0 l\u2019homme d\u2019action italien, sa pleine complexit\u00e9 en l\u2019enracinant dans l\u2019originalit\u00e9 de son temps et de son pays. - invit\u00e9s : Jean-Yves Fr\u00e9tign\u00e9 Historien, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Rouen-Normandie, sp\u00e9cialiste de l'Italie contemporaine "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/concordance-des-temps/gramsci-sa-marque-et-sa-trace-6692799",
            "pubDate": "Sat, 15 Jun 2024 10:58:45 +0200",
            "title": "Gramsci\u00a0: sa marque et sa trace"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:39 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Cr\u00e9ation occidentale h\u00e9rit\u00e9e de l\u2019Antiquit\u00e9 grecque, la superstition a conquis tous les pays. Philippe Martin revient sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne universel et profond\u00e9ment humain qui fut tour \u00e0 tour dans le viseur des \u00c9glises, des tribunaux et des pouvoirs publics.  - invit\u00e9s : Philippe Martin Professeur d'histoire moderne \u00e0 l'Universit\u00e9 Lyon 2 ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:39 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Cr\u00e9ation occidentale h\u00e9rit\u00e9e de l\u2019Antiquit\u00e9 grecque, la superstition a conquis tous les pays. Philippe Martin revient sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne universel et profond\u00e9ment humain qui fut tour \u00e0 tour dans le viseur des \u00c9glises, des tribunaux et des pouvoirs publics.  - invit\u00e9s : Philippe Martin Professeur d'histoire moderne \u00e0 l'Universit\u00e9 Lyon 2",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56334148",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/fb07c36d-527b-4e7c-8b06-3b2a5b7cff9f/16278-08.06.2024-ITEMA_23766949-2024C6278E0022-21.mp3"
            },
            "guid": "47c2d864-3c9d-4d17-8679-8fb90d94a01a-NET_MFC_0ED15C74-F416-4554-A60A-A2A4EB3B4676",
            "isoDate": "2024-06-08T08:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:58:39",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/8efe4f72-23c5-46e1-950f-c6ea9dcc460d/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "Superstition\u00a0:,incoercible,",
                "subtitle": "Superstition\u00a0: incoercible ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:39 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Cr\u00e9ation occidentale h\u00e9rit\u00e9e de l\u2019Antiquit\u00e9 grecque, la superstition a conquis tous les pays. Philippe Martin revient sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne universel et profond\u00e9ment humain qui fut tour \u00e0 tour dans le viseur des \u00c9glises, des tribunaux et des pouvoirs publics.  - invit\u00e9s : Philippe Martin Professeur d'histoire moderne \u00e0 l'Universit\u00e9 Lyon 2 "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/concordance-des-temps/superstition-incoercible-6994406",
            "pubDate": "Sat, 08 Jun 2024 10:58:45 +0200",
            "title": "Superstition\u00a0: incoercible "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:28 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - S\u00e9par\u00e9s par la guerre, hommes et femmes ont massivement correspondu entre 1914 et 1918, certains pour la premi\u00e8re fois. Leurs lettres, acc\u00e8s in\u00e9dit \u00e0 l'intimit\u00e9 des couples, offrent un mat\u00e9riau remarquable pour une histoire des sensibilit\u00e9s, rappelle Cl\u00e9mentine Vidal-Naquet.  - invit\u00e9s : Cl\u00e9mentine Vidal-Naquet Historienne, ma\u00eetresse de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Picardie Jules Verne-Amiens, sp\u00e9cialiste des relations conjugales pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:28 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - S\u00e9par\u00e9s par la guerre, hommes et femmes ont massivement correspondu entre 1914 et 1918, certains pour la premi\u00e8re fois. Leurs lettres, acc\u00e8s in\u00e9dit \u00e0 l'intimit\u00e9 des couples, offrent un mat\u00e9riau remarquable pour une histoire des sensibilit\u00e9s, rappelle Cl\u00e9mentine Vidal-Naquet.  - invit\u00e9s : Cl\u00e9mentine Vidal-Naquet Historienne, ma\u00eetresse de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Picardie Jules Verne-Amiens, sp\u00e9cialiste des relations conjugales pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56172404",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/35abf9a5-cbda-4b0a-a27e-d99d83214d2d/16278-01.06.2024-ITEMA_23759726-2024C6278E0021-21.mp3"
            },
            "guid": "3564d80f-a4b8-4cea-8821-453728a1de7c-ITE_00141570_RSCE",
            "isoDate": "2024-06-01T08:58:28.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:58:28",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/8efe4f72-23c5-46e1-950f-c6ea9dcc460d/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "1914-1918,:,couples,en,guerre,,intenses,,fragiles...",
                "subtitle": "1914-1918 : couples en guerre, intenses, fragiles...",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:28 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - S\u00e9par\u00e9s par la guerre, hommes et femmes ont massivement correspondu entre 1914 et 1918, certains pour la premi\u00e8re fois. Leurs lettres, acc\u00e8s in\u00e9dit \u00e0 l'intimit\u00e9 des couples, offrent un mat\u00e9riau remarquable pour une histoire des sensibilit\u00e9s, rappelle Cl\u00e9mentine Vidal-Naquet.  - invit\u00e9s : Cl\u00e9mentine Vidal-Naquet Historienne, ma\u00eetresse de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Picardie Jules Verne-Amiens, sp\u00e9cialiste des relations conjugales pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/concordance-des-temps/14-18-couples-en-guerre-intenses-fragiles-1560808",
            "pubDate": "Sat, 01 Jun 2024 10:58:28 +0200",
            "title": "1914-1918 : couples en guerre, intenses, fragiles..."
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:11 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Le chocolat, de si\u00e8cle en si\u00e8cle, a \u00e9t\u00e9 investi de bien des mythes et de bien des myst\u00e8res quant \u00e0 ses effets sur la sant\u00e9 ou sur la s\u00e9duction. Nikita Harwich rappelle ses origines, ainsi que la place centrale qu'il occupe dans l'imaginaire gourmand de notre soci\u00e9t\u00e9.  - invit\u00e9s : Nikita Harwich Professeur d\u2019histoire et de civilisation d\u2019Am\u00e9rique latine \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris X \u2013 Nanterre et membre, depuis 2002, de l\u2019Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise du Chocolat et de la Confiserie. ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:11 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Le chocolat, de si\u00e8cle en si\u00e8cle, a \u00e9t\u00e9 investi de bien des mythes et de bien des myst\u00e8res quant \u00e0 ses effets sur la sant\u00e9 ou sur la s\u00e9duction. Nikita Harwich rappelle ses origines, ainsi que la place centrale qu'il occupe dans l'imaginaire gourmand de notre soci\u00e9t\u00e9.  - invit\u00e9s : Nikita Harwich Professeur d\u2019histoire et de civilisation d\u2019Am\u00e9rique latine \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris X \u2013 Nanterre et membre, depuis 2002, de l\u2019Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise du Chocolat et de la Confiserie.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55894472",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/6ea71a4e-35ea-4f79-8f42-40671a2aa7b1/16278-25.05.2024-ITEMA_23752481-2024C6278E0014-21.mp3"
            },
            "guid": "d2c71195-8b7e-4ee9-948f-4f231adf79a3-ITE_00140413_RSCE",
            "isoDate": "2024-05-25T08:58:10.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:58:11",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/8efe4f72-23c5-46e1-950f-c6ea9dcc460d/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "Le,chocolat.,Exotisme,et,familiarit\u00e9",
                "subtitle": "Le chocolat. Exotisme et familiarit\u00e9",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:11 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Le chocolat, de si\u00e8cle en si\u00e8cle, a \u00e9t\u00e9 investi de bien des mythes et de bien des myst\u00e8res quant \u00e0 ses effets sur la sant\u00e9 ou sur la s\u00e9duction. Nikita Harwich rappelle ses origines, ainsi que la place centrale qu'il occupe dans l'imaginaire gourmand de notre soci\u00e9t\u00e9.  - invit\u00e9s : Nikita Harwich Professeur d\u2019histoire et de civilisation d\u2019Am\u00e9rique latine \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris X \u2013 Nanterre et membre, depuis 2002, de l\u2019Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise du Chocolat et de la Confiserie. "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/concordance-des-temps/le-chocolat-exotisme-et-familiarite-8481721",
            "pubDate": "Sat, 25 May 2024 10:58:10 +0200",
            "title": "Le chocolat. Exotisme et familiarit\u00e9"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:10 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Depuis la R\u00e9volution fran\u00e7aise, la participation des citoyens \u00e0 la police fait d\u00e9bat. Des gardes nationaux aux voisins vigilants, Arnaud-Dominique Houte rappelle les ambigu\u00eft\u00e9s d'une police de citoyens, entre maintien de l'ordre et risques de d\u00e9bordement.   - invit\u00e9s : Arnaud-Dominique Houte Professeur d'histoire contemporaine \u00e0 Sorbonne-Universit\u00e9 ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:10 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Depuis la R\u00e9volution fran\u00e7aise, la participation des citoyens \u00e0 la police fait d\u00e9bat. Des gardes nationaux aux voisins vigilants, Arnaud-Dominique Houte rappelle les ambigu\u00eft\u00e9s d'une police de citoyens, entre maintien de l'ordre et risques de d\u00e9bordement.   - invit\u00e9s : Arnaud-Dominique Houte Professeur d'histoire contemporaine \u00e0 Sorbonne-Universit\u00e9",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55869359",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/fb14584b-8364-419b-bc59-eba48af80664/16278-18.05.2024-ITEMA_23745424-2024C6278E0020-21.mp3"
            },
            "guid": "b4196e5d-a84a-4860-86a1-452c338d52dc-NET_MFC_52816EBC-B2E4-44BD-8959-434D1B9715A1",
            "isoDate": "2024-05-18T08:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:58:10",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/8efe4f72-23c5-46e1-950f-c6ea9dcc460d/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "Quand,les,citoyens,font,la,police,,",
                "subtitle": "Quand les citoyens font la police  ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:10 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Depuis la R\u00e9volution fran\u00e7aise, la participation des citoyens \u00e0 la police fait d\u00e9bat. Des gardes nationaux aux voisins vigilants, Arnaud-Dominique Houte rappelle les ambigu\u00eft\u00e9s d'une police de citoyens, entre maintien de l'ordre et risques de d\u00e9bordement.   - invit\u00e9s : Arnaud-Dominique Houte Professeur d'histoire contemporaine \u00e0 Sorbonne-Universit\u00e9 "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/concordance-des-temps/quand-les-citoyens-font-la-police-8415993",
            "pubDate": "Sat, 18 May 2024 10:58:45 +0200",
            "title": "Quand les citoyens font la police  "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:10 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Le 1er septembre 1939, devait s'ouvrir le premier festival de Cannes. Il n'aura cependant jamais lieu, suspendu par la guerre. Olivier Loubes \u00e9voque la cr\u00e9ation de ce festival du monde libre, en r\u00e9action \u00e0 la Mostra de Venise, et rappelle le r\u00f4le majeur du ministre Jean Zay. - invit\u00e9s : Olivier Loubes Historien, professeur en classe pr\u00e9paratoire \u00e0 Toulouse ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:10 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Le 1er septembre 1939, devait s'ouvrir le premier festival de Cannes. Il n'aura cependant jamais lieu, suspendu par la guerre. Olivier Loubes \u00e9voque la cr\u00e9ation de ce festival du monde libre, en r\u00e9action \u00e0 la Mostra de Venise, et rappelle le r\u00f4le majeur du ministre Jean Zay. - invit\u00e9s : Olivier Loubes Historien, professeur en classe pr\u00e9paratoire \u00e0 Toulouse",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55873160",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/18c13ad1-4a66-4e1e-99c1-8ceb79583a78/16278-11.05.2024-ITEMA_23738103-2024C6278E0019-21.mp3"
            },
            "guid": "8586a52b-5370-4d6f-94c9-cfe9a9f5e199-ITE_00141146_RSCE",
            "isoDate": "2024-05-11T08:58:10.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:58:10",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/8efe4f72-23c5-46e1-950f-c6ea9dcc460d/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "Cannes,39,:,le,festival,fant\u00f4me",
                "subtitle": "Cannes 39 : le festival fant\u00f4me",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:10 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Le 1er septembre 1939, devait s'ouvrir le premier festival de Cannes. Il n'aura cependant jamais lieu, suspendu par la guerre. Olivier Loubes \u00e9voque la cr\u00e9ation de ce festival du monde libre, en r\u00e9action \u00e0 la Mostra de Venise, et rappelle le r\u00f4le majeur du ministre Jean Zay. - invit\u00e9s : Olivier Loubes Historien, professeur en classe pr\u00e9paratoire \u00e0 Toulouse "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/concordance-des-temps/cannes-39-le-festival-fantome-2508645",
            "pubDate": "Sat, 11 May 2024 10:58:10 +0200",
            "title": "Cannes 39 : le festival fant\u00f4me"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:29 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - N\u00e9 sous N\u00e9ron, au Ier si\u00e8cle de notre \u00e8re, Tacite dresse de Rome un portrait inquiet. Xavier Darcos rappelle que les r\u00e9flexions de cet historien sur les passions humaines et les jeux de pouvoir participent \u00e0 la p\u00e9rennit\u00e9 de son \u0153uvre. - invit\u00e9s : Xavier Darcos Ancien ministre, membre de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise et de l\u2019Acad\u00e9mie des sciences morales et politiques ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:29 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - N\u00e9 sous N\u00e9ron, au Ier si\u00e8cle de notre \u00e8re, Tacite dresse de Rome un portrait inquiet. Xavier Darcos rappelle que les r\u00e9flexions de cet historien sur les passions humaines et les jeux de pouvoir participent \u00e0 la p\u00e9rennit\u00e9 de son \u0153uvre. - invit\u00e9s : Xavier Darcos Ancien ministre, membre de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise et de l\u2019Acad\u00e9mie des sciences morales et politiques",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56183739",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/2ce90f13-0f4a-48c6-9e8c-198f736b9dff/16278-04.05.2024-ITEMA_23730974-2024C6278E0018-21.mp3"
            },
            "guid": "573bf947-b82b-4d8e-960f-2644d0a90404-NET_MFC_19677376-A78D-49FA-AB6D-04108BBA4729",
            "isoDate": "2024-05-04T08:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:58:29",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/8efe4f72-23c5-46e1-950f-c6ea9dcc460d/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "Tacite,parmi,les,passions",
                "subtitle": "Tacite parmi les passions",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:29 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - N\u00e9 sous N\u00e9ron, au Ier si\u00e8cle de notre \u00e8re, Tacite dresse de Rome un portrait inquiet. Xavier Darcos rappelle que les r\u00e9flexions de cet historien sur les passions humaines et les jeux de pouvoir participent \u00e0 la p\u00e9rennit\u00e9 de son \u0153uvre. - invit\u00e9s : Xavier Darcos Ancien ministre, membre de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise et de l\u2019Acad\u00e9mie des sciences morales et politiques "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/concordance-des-temps/tacite-parmi-les-passions-9710215",
            "pubDate": "Sat, 04 May 2024 10:58:45 +0200",
            "title": "Tacite parmi les passions"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:07 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - La Russie en 1839, r\u00e9cit de voyage d'Astolphe de Custine, offre de ce pays un portrait dont l'acuit\u00e9 est toujours soulign\u00e9e aujourd'hui. Samantha Caretti \u00e9voque la d\u00e9ception de l'\u00e9crivain devant ce r\u00e9gime despotique dont il r\u00eavait, et les r\u00e9actualisations dont son \u0153uvre fait r\u00e9guli\u00e8rement l'objet. - invit\u00e9s : Samanta Caretti Docteure en litt\u00e9rature, pr\u00e9sidente de la Soci\u00e9t\u00e9 des amis de Custine ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:07 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - La Russie en 1839, r\u00e9cit de voyage d'Astolphe de Custine, offre de ce pays un portrait dont l'acuit\u00e9 est toujours soulign\u00e9e aujourd'hui. Samantha Caretti \u00e9voque la d\u00e9ception de l'\u00e9crivain devant ce r\u00e9gime despotique dont il r\u00eavait, et les r\u00e9actualisations dont son \u0153uvre fait r\u00e9guli\u00e8rement l'objet. - invit\u00e9s : Samanta Caretti Docteure en litt\u00e9rature, pr\u00e9sidente de la Soci\u00e9t\u00e9 des amis de Custine",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55825196",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/cfc1e7e3-64a7-45a1-969f-7f954b6c67cf/16278-27.04.2024-ITEMA_23723873-2024C6278E0017-21.mp3"
            },
            "guid": "b2a344ce-27cf-41dd-a526-d1dbcbd50a8a-NET_MFC_4763CDA7-D736-4794-B951-1C07F5EEDE27",
            "isoDate": "2024-04-27T08:58:07.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:58:07",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/8efe4f72-23c5-46e1-950f-c6ea9dcc460d/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "\u00c9ternelle,Russie\u00a0?,Le,regard,de,Custine,,1839",
                "subtitle": "\u00c9ternelle Russie\u00a0? Le regard de Custine, 1839",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:07 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - La Russie en 1839, r\u00e9cit de voyage d'Astolphe de Custine, offre de ce pays un portrait dont l'acuit\u00e9 est toujours soulign\u00e9e aujourd'hui. Samantha Caretti \u00e9voque la d\u00e9ception de l'\u00e9crivain devant ce r\u00e9gime despotique dont il r\u00eavait, et les r\u00e9actualisations dont son \u0153uvre fait r\u00e9guli\u00e8rement l'objet. - invit\u00e9s : Samanta Caretti Docteure en litt\u00e9rature, pr\u00e9sidente de la Soci\u00e9t\u00e9 des amis de Custine "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/concordance-des-temps/eternelle-russie-le-regard-de-custine-1839-5767066",
            "pubDate": "Sat, 27 Apr 2024 10:58:07 +0200",
            "title": "\u00c9ternelle Russie\u00a0? Le regard de Custine, 1839"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:12 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - De 1950 \u00e0 1954, le s\u00e9nateur Joseph McCarthy mit en place une vaste machinerie pour lutter contre une pr\u00e9tendue infiltration communiste aux \u00c9tats-Unis. Pesant sur la politique ext\u00e9rieure comme sur l'appareil d'\u00c9tat, il en vint \u00e0 repr\u00e9senter une menace pour la d\u00e9mocratie, rappelle H\u00e9l\u00e8ne Harter.\n - invit\u00e9s : H\u00e9l\u00e8ne Harter Historienne, professeure \u00e0 Paris I Panth\u00e9on Sorbonne ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:12 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - De 1950 \u00e0 1954, le s\u00e9nateur Joseph McCarthy mit en place une vaste machinerie pour lutter contre une pr\u00e9tendue infiltration communiste aux \u00c9tats-Unis. Pesant sur la politique ext\u00e9rieure comme sur l'appareil d'\u00c9tat, il en vint \u00e0 repr\u00e9senter une menace pour la d\u00e9mocratie, rappelle H\u00e9l\u00e8ne Harter.\n - invit\u00e9s : H\u00e9l\u00e8ne Harter Historienne, professeure \u00e0 Paris I Panth\u00e9on Sorbonne",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55901215",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/e0253e37-1a95-43f4-841b-7ad84a612810/16278-20.04.2024-ITEMA_23716474-2024C6278E0016-21.mp3"
            },
            "guid": "81fde8e5-dc7f-40d8-9070-0ef70860ec3c-ITE_00140691_RSCE",
            "isoDate": "2024-04-20T08:58:11.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:58:12",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/8efe4f72-23c5-46e1-950f-c6ea9dcc460d/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "Le,maccarthysme,,fracture,am\u00e9ricaine",
                "subtitle": "Le maccarthysme, fracture am\u00e9ricaine",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:12 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - De 1950 \u00e0 1954, le s\u00e9nateur Joseph McCarthy mit en place une vaste machinerie pour lutter contre une pr\u00e9tendue infiltration communiste aux \u00c9tats-Unis. Pesant sur la politique ext\u00e9rieure comme sur l'appareil d'\u00c9tat, il en vint \u00e0 repr\u00e9senter une menace pour la d\u00e9mocratie, rappelle H\u00e9l\u00e8ne Harter.\n - invit\u00e9s : H\u00e9l\u00e8ne Harter Historienne, professeure \u00e0 Paris I Panth\u00e9on Sorbonne "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/concordance-des-temps/le-maccarthysme-fracture-americaine-9302914",
            "pubDate": "Sat, 20 Apr 2024 10:58:11 +0200",
            "title": "Le maccarthysme, fracture am\u00e9ricaine"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:02 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - \u00c0 la fin des ann\u00e9es 2000, les ventes de La Princesse de Cl\u00e8ves furent relanc\u00e9es par les propos de Nicolas Sarkozy, d\u00e9nigrant le roman de Madame de Lafayette publi\u00e9 anonymement en 1678. Henriette Levillain revient sur ce texte complexe, dont chaque \u00e9poque a fait sa propre lecture. - invit\u00e9s : Henriette Levillain Professeure \u00e9m\u00e9rite de Litt\u00e9rature \u00e0 la Sorbonne ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:02 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - \u00c0 la fin des ann\u00e9es 2000, les ventes de La Princesse de Cl\u00e8ves furent relanc\u00e9es par les propos de Nicolas Sarkozy, d\u00e9nigrant le roman de Madame de Lafayette publi\u00e9 anonymement en 1678. Henriette Levillain revient sur ce texte complexe, dont chaque \u00e9poque a fait sa propre lecture. - invit\u00e9s : Henriette Levillain Professeure \u00e9m\u00e9rite de Litt\u00e9rature \u00e0 la Sorbonne",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55744079",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/897230f6-ce52-4362-a38c-cdae768a2ac7/16278-13.04.2024-ITEMA_23709378-2024C6278E0015-21.mp3"
            },
            "guid": "09a72b06-dcd0-4bc6-b5fa-3c8d9e2ab90b-NET_MFC_C7230622-7C9F-4471-9175-E1006650B099",
            "isoDate": "2024-04-13T08:58:03.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Jean-No\u00ebl JEANNENEY",
                "duration": "00:58:02",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/8efe4f72-23c5-46e1-950f-c6ea9dcc460d/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "La,Princesse,de,Cl\u00e8ves,,oh,oui\u00a0!",
                "subtitle": "La Princesse de Cl\u00e8ves, oh oui\u00a0!",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:02 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - \u00c0 la fin des ann\u00e9es 2000, les ventes de La Princesse de Cl\u00e8ves furent relanc\u00e9es par les propos de Nicolas Sarkozy, d\u00e9nigrant le roman de Madame de Lafayette publi\u00e9 anonymement en 1678. Henriette Levillain revient sur ce texte complexe, dont chaque \u00e9poque a fait sa propre lecture. - invit\u00e9s : Henriette Levillain Professeure \u00e9m\u00e9rite de Litt\u00e9rature \u00e0 la Sorbonne "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/concordance-des-temps/la-princesse-de-cleves-oh-oui-3456665",
            "pubDate": "Sat, 13 Apr 2024 10:58:03 +0200",
            "title": "La Princesse de Cl\u00e8ves, oh oui\u00a0!"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "content": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
            "contentSnippet": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/autopromo_replay_franceculture.mp3"
            },
            "guid": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/autopromo_replay_franceculture.mp3",
            "isoDate": "2005-11-30T22:59:59.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Radio France",
                "duration": "00:00:12",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/01/04f722eb-ed54-439f-9be6-532ecad002c9/1400x1400_radio-france-avatar.jpg",
                "subtitle": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
                "summary": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/application-mobile-radio-france",
            "pubDate": "Wed, 30 Nov 2005 23:59:59 +0100",
            "title": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France"
        }
    ],
    "itunes": {
        "author": "France Culture",
        "categories": [
            "Society & Culture"
        ],
        "categoriesWithSubs": [
            {
                "name": "Society & Culture",
                "subs": null
            }
        ],
        "explicit": "no",
        "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/04/417de754-d0bb-4edc-b19d-096e28c55f71/1400x1400_rf_omm_0000034488_ite.jpg",
        "owner": {
            "email": "podcast@radiofrance.com",
            "name": "Radio France"
        },
        "subtitle": "Concordance des temps",
        "summary": "L'\u00e9clairage des pr\u00e9c\u00e9dents historiques sur l'actualit\u00e9 Rendez-vous sur l'application Radio France pour d\u00e9couvrir tous les autres \u00e9pisodes."
    },
    "language": "fr",
    "lastBuildDate": "Sat, 06 Jul 2024 11:08:06 +0200",
    "link": "http://www.radiofrance.fr/chaines/france-culture2/emissions/concordance/index.php?emission_id=8",
    "palette": [
        "65437F",
        "16151D",
        "DECFD2",
        "2E776D",
        "84A9B0",
        "7546E7"
    ],
    "title": "Concordance des temps"
}