{
    "copyright": "Radio France",
    "description": "L'\u00e9clairage des pr\u00e9c\u00e9dents historiques sur l'actualit\u00e9 Rendez-vous sur l'application Radio France pour d\u00e9couvrir tous les autres \u00e9pisodes.",
    "generator": "Radio France",
    "image": {
        "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/concordance-des-temps",
        "title": "Concordance des temps",
        "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/09/38ac8320-13ac-4d80-9506-3df1cc876138/1400x1400_rf_omm_0000031339_ite.jpg"
    },
    "items": [
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:48 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Scientifique de g\u00e9nie, Louis Pasteur fut aussi un entrepreneur talentueux. Guillaume Lachenal revient ce matin sur l'oeuvre du savant et l'\u00e9laboration du mythe. - invit\u00e9s : Guillaume Lachenal ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'universit\u00e9 Paris-Diderot et \u00e0 Sciences-Po, charg\u00e9 du cours \"Global Health in Africa : Critical Perspectives\", chercheur au M\u00e9dialab ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:48 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Scientifique de g\u00e9nie, Louis Pasteur fut aussi un entrepreneur talentueux. Guillaume Lachenal revient ce matin sur l'oeuvre du savant et l'\u00e9laboration du mythe. - invit\u00e9s : Guillaume Lachenal ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'universit\u00e9 Paris-Diderot et \u00e0 Sciences-Po, charg\u00e9 du cours \"Global Health in Africa : Critical Perspectives\", chercheur au M\u00e9dialab",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56476952",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/ac262fce-eac6-4d06-9077-42bfc59133f4/16278-05.02.2022-ITEMA_22923651-2022C6278E0005-21.mp3"
            },
            "guid": "606f9a6b-43ad-423b-bd2e-79e9fdac3c84",
            "isoDate": "2022-02-05T09:58:48.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Jean-No\u00ebl JEANNENEY",
                "duration": "00:58:48",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a9d979b5-a062-419c-8cef-183c0efe24b5/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "Pasteur,,savant,national",
                "subtitle": "Pasteur, savant national",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:48 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Scientifique de g\u00e9nie, Louis Pasteur fut aussi un entrepreneur talentueux. Guillaume Lachenal revient ce matin sur l'oeuvre du savant et l'\u00e9laboration du mythe. - invit\u00e9s : Guillaume Lachenal ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'universit\u00e9 Paris-Diderot et \u00e0 Sciences-Po, charg\u00e9 du cours \"Global Health in Africa : Critical Perspectives\", chercheur au M\u00e9dialab "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/concordance-des-temps/pasteur-savant-national",
            "pubDate": "Sat, 05 Feb 2022 10:58:48 +0100",
            "title": "Pasteur, savant national"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:37 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - La diversit\u00e9 linguistique de la France a longtemps \u00e9t\u00e9 pass\u00e9e sous silence. Bernard Cerquiglini nous fait plonger dans le patrimoine immat\u00e9riel que constituent les langues de France.  - invit\u00e9s : Bernard Cerquiglini linguiste, professeur de linguistique \u00e0 Paris VII, membre de l\u2019Oulipo, et conseiller scientifique du Petit Larousse ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:37 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - La diversit\u00e9 linguistique de la France a longtemps \u00e9t\u00e9 pass\u00e9e sous silence. Bernard Cerquiglini nous fait plonger dans le patrimoine immat\u00e9riel que constituent les langues de France.  - invit\u00e9s : Bernard Cerquiglini linguiste, professeur de linguistique \u00e0 Paris VII, membre de l\u2019Oulipo, et conseiller scientifique du Petit Larousse",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56310699",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/31e9db65-50e4-42e2-8b4f-73cad6854447/16278-29.01.2022-ITEMA_22916076-2022C6278E0004-21.mp3"
            },
            "guid": "9338aa01-11d9-4485-8776-e5a083eb8c0b",
            "isoDate": "2022-01-29T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Jean-No\u00ebl JEANNENEY",
                "duration": "00:58:37",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a9d979b5-a062-419c-8cef-183c0efe24b5/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "Nos,langues,r\u00e9gionales,:,effac\u00e9es,?",
                "subtitle": "Nos langues r\u00e9gionales : effac\u00e9es ?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:37 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - La diversit\u00e9 linguistique de la France a longtemps \u00e9t\u00e9 pass\u00e9e sous silence. Bernard Cerquiglini nous fait plonger dans le patrimoine immat\u00e9riel que constituent les langues de France.  - invit\u00e9s : Bernard Cerquiglini linguiste, professeur de linguistique \u00e0 Paris VII, membre de l\u2019Oulipo, et conseiller scientifique du Petit Larousse "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/concordance-des-temps/nos-langues-regionales-effacees",
            "pubDate": "Sat, 29 Jan 2022 10:58:45 +0100",
            "title": "Nos langues r\u00e9gionales : effac\u00e9es ?"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:52 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - L\u2019\u0153uvre de Proust s\u2019impose au plus haut d\u2019une admiration universelle. Pourtant il faut se m\u00e9fier d\u2019un sentiment r\u00e9trospectif d\u2019\u00e9vidence. Les chemins de cette gloire furent souvent sinueux et parfois escarp\u00e9s... \nEn compagnie de Charles Dantzig. - invit\u00e9s : Charles Dantzig Ecrivain, \u00e9diteur et producteur de l'\u00e9mission \"Personnages en personne\" sur France Culture ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:52 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - L\u2019\u0153uvre de Proust s\u2019impose au plus haut d\u2019une admiration universelle. Pourtant il faut se m\u00e9fier d\u2019un sentiment r\u00e9trospectif d\u2019\u00e9vidence. Les chemins de cette gloire furent souvent sinueux et parfois escarp\u00e9s... \nEn compagnie de Charles Dantzig. - invit\u00e9s : Charles Dantzig Ecrivain, \u00e9diteur et producteur de l'\u00e9mission \"Personnages en personne\" sur France Culture",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56546927",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/b7803f69-6757-49d3-aa62-9339615e217a/16278-22.01.2022-ITEMA_22908613-2022C6278E0003-21.mp3"
            },
            "guid": "640681ab-3b35-4bc0-98ab-3ae9e8a1f2ad",
            "isoDate": "2022-01-22T09:58:52.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Jean-No\u00ebl JEANNENEY",
                "duration": "00:58:52",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a9d979b5-a062-419c-8cef-183c0efe24b5/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "Proust,,les,chemins,de,la,gloire",
                "subtitle": "Proust, les chemins de la gloire",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:52 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - L\u2019\u0153uvre de Proust s\u2019impose au plus haut d\u2019une admiration universelle. Pourtant il faut se m\u00e9fier d\u2019un sentiment r\u00e9trospectif d\u2019\u00e9vidence. Les chemins de cette gloire furent souvent sinueux et parfois escarp\u00e9s... \nEn compagnie de Charles Dantzig. - invit\u00e9s : Charles Dantzig Ecrivain, \u00e9diteur et producteur de l'\u00e9mission \"Personnages en personne\" sur France Culture "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/concordance-des-temps/proust-les-chemins-de-la-gloire",
            "pubDate": "Sat, 22 Jan 2022 10:58:52 +0100",
            "title": "Proust, les chemins de la gloire"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:41 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - D'o\u00f9 viennent nos cimeti\u00e8res ? Retour sur la longue histoire de la prise en charge des morts dans l'Europe occidentale, en compagnie de R\u00e9gis Bertrand. - invit\u00e9s : R\u00e9gis Bertrand historien, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Aix-Marseille ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:41 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - D'o\u00f9 viennent nos cimeti\u00e8res ? Retour sur la longue histoire de la prise en charge des morts dans l'Europe occidentale, en compagnie de R\u00e9gis Bertrand. - invit\u00e9s : R\u00e9gis Bertrand historien, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Aix-Marseille",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56369557",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/3df52130-955b-4633-865c-706bf3e63a52/16278-15.01.2022-ITEMA_22900975-2022C6278E0002-21.mp3"
            },
            "guid": "e77c9fc2-9b5f-4d29-89ac-f185177c7692",
            "isoDate": "2022-01-15T09:58:41.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Jean-No\u00ebl JEANNENEY",
                "duration": "00:58:41",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a9d979b5-a062-419c-8cef-183c0efe24b5/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "Le,faux,silence,des,cimeti\u00e8res",
                "subtitle": "Le faux silence des cimeti\u00e8res",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:41 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - D'o\u00f9 viennent nos cimeti\u00e8res ? Retour sur la longue histoire de la prise en charge des morts dans l'Europe occidentale, en compagnie de R\u00e9gis Bertrand. - invit\u00e9s : R\u00e9gis Bertrand historien, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Aix-Marseille "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/concordance-des-temps/le-faux-silence-des-cimetieres",
            "pubDate": "Sat, 15 Jan 2022 10:58:41 +0100",
            "title": "Le faux silence des cimeti\u00e8res"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:47 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Rem\u00e8de miracle ou aliment suspect ? On n\u2019a gu\u00e8re cess\u00e9 de d\u00e9battre de la nature du lait. En compagnie de Didier Nourrisson, nous nous penchons sur la longue histoire de ce breuvage parmi les hommes et les animaux.   - invit\u00e9s : Didier Nourrisson Historien. Professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'IUFM de Lyon ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:47 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Rem\u00e8de miracle ou aliment suspect ? On n\u2019a gu\u00e8re cess\u00e9 de d\u00e9battre de la nature du lait. En compagnie de Didier Nourrisson, nous nous penchons sur la longue histoire de ce breuvage parmi les hommes et les animaux.   - invit\u00e9s : Didier Nourrisson Historien. Professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'IUFM de Lyon",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56463720",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/21999ce0-015b-4739-860b-8df4993b989d/16278-08.01.2022-ITEMA_22893395-2022C6278E0001-21.mp3"
            },
            "guid": "eb269900-d978-464b-8607-37cc2f8fa201",
            "isoDate": "2022-01-08T09:58:47.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Jean-No\u00ebl JEANNENEY",
                "duration": "00:58:47",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a9d979b5-a062-419c-8cef-183c0efe24b5/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "Le,lait,,\u00e9ternel,,universel",
                "subtitle": "Le lait, \u00e9ternel, universel",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:47 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Rem\u00e8de miracle ou aliment suspect ? On n\u2019a gu\u00e8re cess\u00e9 de d\u00e9battre de la nature du lait. En compagnie de Didier Nourrisson, nous nous penchons sur la longue histoire de ce breuvage parmi les hommes et les animaux.   - invit\u00e9s : Didier Nourrisson Historien. Professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'IUFM de Lyon "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/concordance-des-temps/le-lait-eternel-universel",
            "pubDate": "Sat, 08 Jan 2022 10:58:47 +0100",
            "title": "Le lait, \u00e9ternel, universel"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:47 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Hier comme aujourd'hui, les cloches des \u00e9glises, cath\u00e9drales, prieur\u00e9s et autres couvents sont au c\u0153ur des \u00e9motions collectives. Alain Corbin nous fait plonger ce matin dans le paysage sonore de la France du XIXe si\u00e8cle.  - invit\u00e9s : Alain Corbin historien, sp\u00e9cialiste de l'histoire des sens ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:47 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Hier comme aujourd'hui, les cloches des \u00e9glises, cath\u00e9drales, prieur\u00e9s et autres couvents sont au c\u0153ur des \u00e9motions collectives. Alain Corbin nous fait plonger ce matin dans le paysage sonore de la France du XIXe si\u00e8cle.  - invit\u00e9s : Alain Corbin historien, sp\u00e9cialiste de l'histoire des sens",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56471586",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/60ba861e-c4cb-4261-9103-42aa41fbf37d/16278-01.01.2022-ITEMA_22885773-2021C6278E0050-21.mp3"
            },
            "guid": "207c4e83-8016-4e85-8d85-c6ace4d4cf33",
            "isoDate": "2022-01-01T09:58:47.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Jean-No\u00ebl JEANNENEY",
                "duration": "00:58:47",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a9d979b5-a062-419c-8cef-183c0efe24b5/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "Le,bruit,des,cloches,:,bonheur,ou,nuisance,?",
                "subtitle": "Le bruit des cloches : bonheur ou nuisance ?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:47 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Hier comme aujourd'hui, les cloches des \u00e9glises, cath\u00e9drales, prieur\u00e9s et autres couvents sont au c\u0153ur des \u00e9motions collectives. Alain Corbin nous fait plonger ce matin dans le paysage sonore de la France du XIXe si\u00e8cle.  - invit\u00e9s : Alain Corbin historien, sp\u00e9cialiste de l'histoire des sens "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/concordance-des-temps/bruit-des-cloches-bonheur-ou-nuisance",
            "pubDate": "Sat, 01 Jan 2022 10:58:47 +0100",
            "title": "Le bruit des cloches : bonheur ou nuisance ?"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:41 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Qu'en fut-il dans le pass\u00e9 du dialogue entre m\u00e9decine et politique ? Jo\u00ebl Chandelier \u00e9claire l'importance des m\u00e9decins dans les gouvernements du Moyen \u00e2ge et surtout de la Renaissance.    - invit\u00e9s : Jo\u00ebl Chandelier Historien, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en histoire m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 8 ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:41 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Qu'en fut-il dans le pass\u00e9 du dialogue entre m\u00e9decine et politique ? Jo\u00ebl Chandelier \u00e9claire l'importance des m\u00e9decins dans les gouvernements du Moyen \u00e2ge et surtout de la Renaissance.    - invit\u00e9s : Jo\u00ebl Chandelier Historien, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en histoire m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 8",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56375501",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/91543d17-0a4b-4b7a-8f88-802a5cafcec5/16278-18.12.2021-ITEMA_22875016-2021C6278E0049-21.mp3"
            },
            "guid": "e7be71e7-2ba2-455b-9075-8e2ecdd64ddb",
            "isoDate": "2021-12-18T09:58:41.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Jean-No\u00ebl JEANNENEY",
                "duration": "00:58:41",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a9d979b5-a062-419c-8cef-183c0efe24b5/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "\u00c0,la,Renaissance,:,m\u00e9decine,et,politique",
                "subtitle": "\u00c0 la Renaissance : m\u00e9decine et politique",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:41 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Qu'en fut-il dans le pass\u00e9 du dialogue entre m\u00e9decine et politique ? Jo\u00ebl Chandelier \u00e9claire l'importance des m\u00e9decins dans les gouvernements du Moyen \u00e2ge et surtout de la Renaissance.    - invit\u00e9s : Jo\u00ebl Chandelier Historien, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en histoire m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 8 "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/concordance-des-temps/a-la-renaissance-medecine-et-politique",
            "pubDate": "Sat, 18 Dec 2021 10:58:41 +0100",
            "title": "\u00c0 la Renaissance : m\u00e9decine et politique"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:43 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Alors que le charbon a bien mauvaise presse, Charles-Fran\u00e7ois Mathis nous fait plonger ce matin dans l'Angleterre du XIXe si\u00e8cle pour tenter de prendre la mesure du r\u00f4le essentiel que joua cette \u00e9nergie fossile Outre-Manche. - invit\u00e9s : Charles-Fran\u00e7ois Mathis Professeur d\u2019histoire contemporaine \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:43 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Alors que le charbon a bien mauvaise presse, Charles-Fran\u00e7ois Mathis nous fait plonger ce matin dans l'Angleterre du XIXe si\u00e8cle pour tenter de prendre la mesure du r\u00f4le essentiel que joua cette \u00e9nergie fossile Outre-Manche. - invit\u00e9s : Charles-Fran\u00e7ois Mathis Professeur d\u2019histoire contemporaine \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56409443",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/656756ac-4013-490b-aeb6-cc71570bc23e/16278-11.12.2021-ITEMA_22867387-2021C6278E0048-21.mp3"
            },
            "guid": "0d377afb-0c66-485f-b813-f4dd7d66df01",
            "isoDate": "2021-12-11T09:58:43.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Jean-No\u00ebl JEANNENEY",
                "duration": "00:58:43",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/a9d979b5-a062-419c-8cef-183c0efe24b5/1400x1400_concordance-des-temps.jpg",
                "keywords": "L\u2019Angleterre,et,son,charbon,,s\u00e9ducteur,et,cruel",
                "subtitle": "L\u2019Angleterre et son charbon, s\u00e9ducteur et cruel",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:43 - Concordance des temps - par : Jean-No\u00ebl Jeanneney - Alors que le charbon a bien mauvaise presse, Charles-Fran\u00e7ois Mathis nous fait plonger ce matin dans l'Angleterre du XIXe si\u00e8cle pour tenter de prendre la mesure du r\u00f4le essentiel que joua cette \u00e9nergie fossile Outre-Manche. - invit\u00e9s : Charles-Fran\u00e7ois Mathis Professeur d\u2019histoire contemporaine \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/concordance-des-temps/l-angleterre-et-son-charbon-seducteur-et-cruel",
            "pubDate": "Sat, 11 Dec 2021 10:58:43 +0100",
            "title": "L\u2019Angleterre et son charbon, s\u00e9ducteur et cruel"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "content": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
            "contentSnippet": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/autopromo_replay_franceculture.mp3"
            },
            "guid": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/autopromo_replay_franceculture.mp3",
            "isoDate": "2005-11-30T22:59:59.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Radio France",
                "duration": "00:00:12",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/01/04f722eb-ed54-439f-9be6-532ecad002c9/1400x1400_radio-france-avatar.jpg",
                "subtitle": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
                "summary": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/application-mobile-radio-france",
            "pubDate": "Wed, 30 Nov 2005 23:59:59 +0100",
            "title": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France"
        }
    ],
    "itunes": {
        "author": "France Culture",
        "categories": [
            "Society & Culture"
        ],
        "categoriesWithSubs": [
            {
                "name": "Society & Culture",
                "subs": null
            }
        ],
        "explicit": "no",
        "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/09/38ac8320-13ac-4d80-9506-3df1cc876138/1400x1400_rf_omm_0000031339_ite.jpg",
        "owner": {
            "email": "podcast@radiofrance.com",
            "name": "Radio France"
        },
        "subtitle": "Concordance des temps",
        "summary": "L'\u00e9clairage des pr\u00e9c\u00e9dents historiques sur l'actualit\u00e9 Rendez-vous sur l'application Radio France pour d\u00e9couvrir tous les autres \u00e9pisodes."
    },
    "language": "fr",
    "lastBuildDate": "Mon, 07 Feb 2022 06:19:33 +0100",
    "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/concordance-des-temps",
    "palette": [
        "6E3382",
        "F2EDF4",
        "4A6C7D",
        "358676",
        "BD8EC1",
        "B486C4"
    ],
    "title": "Concordance des temps"
}