{
    "copyright": "Radio France",
    "description": "Les probl\u00e9matiques contemporaines selon les pays et les r\u00e9gions du monde Rendez-vous sur l'application Radio France pour d\u00e9couvrir tous les autres \u00e9pisodes.",
    "generator": "Radio France",
    "image": {
        "link": "http://www.radiofrance.fr/",
        "title": "Cultures monde",
        "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/09/a17cddc8-d4fd-43fb-83c4-e46bd843e7f1/1400x1400_rf_omm_0000031338_ite.jpg"
    },
    "items": [
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:02 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Partenaire \u00e9conomique et militaire de Moscou, et adversaire assum\u00e9 des Etats-Unis, la Chine \u00e9vite pourtant soigneusement, depuis le d\u00e9but du conflit en Ukraine, d'afficher un soutien trop marqu\u00e9 \u00e0 la politique belliqueuse de Vladimir Poutine. Comment expliquer la position ambigu\u00eb de P\u00e9kin ? - invit\u00e9s : Val\u00e9rie Niquet Responsable du p\u00f4le Asie \u00e0 la Fondation pour la Recherche Strat\u00e9gique; St\u00e9phane Corcuff sp\u00e9cialiste du monde chinois, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Sciences-Po Lyon.; Fr\u00e9d\u00e9ric Encel G\u00e9opolitologue, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Sciences Po Paris et professeur \u00e0 la Paris School of Business ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:02 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Partenaire \u00e9conomique et militaire de Moscou, et adversaire assum\u00e9 des Etats-Unis, la Chine \u00e9vite pourtant soigneusement, depuis le d\u00e9but du conflit en Ukraine, d'afficher un soutien trop marqu\u00e9 \u00e0 la politique belliqueuse de Vladimir Poutine. Comment expliquer la position ambigu\u00eb de P\u00e9kin ? - invit\u00e9s : Val\u00e9rie Niquet Responsable du p\u00f4le Asie \u00e0 la Fondation pour la Recherche Strat\u00e9gique; St\u00e9phane Corcuff sp\u00e9cialiste du monde chinois, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Sciences-Po Lyon.; Fr\u00e9d\u00e9ric Encel G\u00e9opolitologue, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Sciences Po Paris et professeur \u00e0 la Paris School of Business",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55753728",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/52b6f5d6-439b-451e-89ce-873e1b40ebe8/11701-15.03.2022-ITEMA_22963228-2022C16756S0074-21.mp3"
            },
            "guid": "3eb21ce7-b53b-413c-bcec-16a51e917620",
            "isoDate": "2022-03-15T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:58:02",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "G\u00e9opolitique,de,la,guerre,en,Ukraine,,2/4,:,Chine,:,la,grande,gagnante,?",
                "subtitle": "G\u00e9opolitique de la guerre en Ukraine  2/4 : Chine : la grande gagnante ?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:02 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Partenaire \u00e9conomique et militaire de Moscou, et adversaire assum\u00e9 des Etats-Unis, la Chine \u00e9vite pourtant soigneusement, depuis le d\u00e9but du conflit en Ukraine, d'afficher un soutien trop marqu\u00e9 \u00e0 la politique belliqueuse de Vladimir Poutine. Comment expliquer la position ambigu\u00eb de P\u00e9kin ? - invit\u00e9s : Val\u00e9rie Niquet Responsable du p\u00f4le Asie \u00e0 la Fondation pour la Recherche Strat\u00e9gique; St\u00e9phane Corcuff sp\u00e9cialiste du monde chinois, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Sciences-Po Lyon.; Fr\u00e9d\u00e9ric Encel G\u00e9opolitologue, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Sciences Po Paris et professeur \u00e0 la Paris School of Business "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/chine-la-grande-gagnante",
            "pubDate": "Tue, 15 Mar 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "G\u00e9opolitique de la guerre en Ukraine  2/4 : Chine : la grande gagnante ?"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:46 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En f\u00e9vrier 2022, pour la premi\u00e8re fois de son histoire, l'Union Europ\u00e9enne a livr\u00e9 des armes \u00e0 un pays tiers, l'Ukraine. Une d\u00e9cision qui illustre le choc qu'a provoqu\u00e9 l'offensive russe en Europe, et qui pourrait constituer un premier jalon dans la naissance d'une politique de d\u00e9fense europ\u00e9enne.  - invit\u00e9s : Johanna M\u00f6hring Charg\u00e9e de recherche au Center for Advanced Security, Strategic and Integration Studies (CASSIS) de l'Universit\u00e9 de Bonn et chercheuse associ\u00e9e au Centre Thucidyde. Ses recherches portent sur la d\u00e9fense europ\u00e9enne et sur les politiques de puissance.; Hans Stark Professeur de civilisation allemande contemporaine \u00e0 la Sorbonne-Universit\u00e9 et conseiller pour les relations franco-allemandes \u00e0 l\u2019IFRI; Krzysztof Soloch chercheur S\u00e9curit\u00e9 et d\u00e9fense, politique ext\u00e9rieure de la Pologne ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:46 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En f\u00e9vrier 2022, pour la premi\u00e8re fois de son histoire, l'Union Europ\u00e9enne a livr\u00e9 des armes \u00e0 un pays tiers, l'Ukraine. Une d\u00e9cision qui illustre le choc qu'a provoqu\u00e9 l'offensive russe en Europe, et qui pourrait constituer un premier jalon dans la naissance d'une politique de d\u00e9fense europ\u00e9enne.  - invit\u00e9s : Johanna M\u00f6hring Charg\u00e9e de recherche au Center for Advanced Security, Strategic and Integration Studies (CASSIS) de l'Universit\u00e9 de Bonn et chercheuse associ\u00e9e au Centre Thucidyde. Ses recherches portent sur la d\u00e9fense europ\u00e9enne et sur les politiques de puissance.; Hans Stark Professeur de civilisation allemande contemporaine \u00e0 la Sorbonne-Universit\u00e9 et conseiller pour les relations franco-allemandes \u00e0 l\u2019IFRI; Krzysztof Soloch chercheur S\u00e9curit\u00e9 et d\u00e9fense, politique ext\u00e9rieure de la Pologne",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56447197",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/f482b0ce-8bd5-47e5-af1e-bd7aba13c4f5/11701-14.03.2022-ITEMA_22961916-2022C16756S0073-21.mp3"
            },
            "guid": "4f697356-bc86-4025-84b7-3fab82baced4",
            "isoDate": "2022-03-14T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:58:46",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "G\u00e9opolitique,de,la,guerre,en,Ukraine,,1/4,:,Europe,:,naissance,de,la,d\u00e9fense,commune,?",
                "subtitle": "G\u00e9opolitique de la guerre en Ukraine  1/4 : Europe : naissance de la d\u00e9fense commune ?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:46 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En f\u00e9vrier 2022, pour la premi\u00e8re fois de son histoire, l'Union Europ\u00e9enne a livr\u00e9 des armes \u00e0 un pays tiers, l'Ukraine. Une d\u00e9cision qui illustre le choc qu'a provoqu\u00e9 l'offensive russe en Europe, et qui pourrait constituer un premier jalon dans la naissance d'une politique de d\u00e9fense europ\u00e9enne.  - invit\u00e9s : Johanna M\u00f6hring Charg\u00e9e de recherche au Center for Advanced Security, Strategic and Integration Studies (CASSIS) de l'Universit\u00e9 de Bonn et chercheuse associ\u00e9e au Centre Thucidyde. Ses recherches portent sur la d\u00e9fense europ\u00e9enne et sur les politiques de puissance.; Hans Stark Professeur de civilisation allemande contemporaine \u00e0 la Sorbonne-Universit\u00e9 et conseiller pour les relations franco-allemandes \u00e0 l\u2019IFRI; Krzysztof Soloch chercheur S\u00e9curit\u00e9 et d\u00e9fense, politique ext\u00e9rieure de la Pologne "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/europe-naissance-de-la-defense-commune",
            "pubDate": "Mon, 14 Mar 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "G\u00e9opolitique de la guerre en Ukraine  1/4 : Europe : naissance de la d\u00e9fense commune ?"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:59:01 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En 2017, Emmanuel Macron d\u00e9clare son ambition pour une Europe refond\u00e9e, souveraine, unie et d\u00e9mocratique lors d'un discours prononc\u00e9 \u00e0 la Sorbonne. Cinq ans apr\u00e8s, et alors que la France vient de prendre la pr\u00e9sidence du Conseil de l'Union Europ\u00e9enne, quel bilan tirer de sa politique europ\u00e9enne ?  - invit\u00e9s : Isabelle Lasserre Correspondante diplomatique du Figaro, r\u00e9dactrice en chef adjointe au service \u00e9tranger du Figaro; Sylvie Bermann Ancienne ambassadeure de France en Chine, au Royaume-Uni et en Russie; Vadim Kamenka Journaliste \u00e0 l\u2019Humanit\u00e9 ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:59:01 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En 2017, Emmanuel Macron d\u00e9clare son ambition pour une Europe refond\u00e9e, souveraine, unie et d\u00e9mocratique lors d'un discours prononc\u00e9 \u00e0 la Sorbonne. Cinq ans apr\u00e8s, et alors que la France vient de prendre la pr\u00e9sidence du Conseil de l'Union Europ\u00e9enne, quel bilan tirer de sa politique europ\u00e9enne ?  - invit\u00e9s : Isabelle Lasserre Correspondante diplomatique du Figaro, r\u00e9dactrice en chef adjointe au service \u00e9tranger du Figaro; Sylvie Bermann Ancienne ambassadeure de France en Chine, au Royaume-Uni et en Russie; Vadim Kamenka Journaliste \u00e0 l\u2019Humanit\u00e9",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56685028",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/727f8325-d11f-4e33-b4ce-3f1c7cd70b30/11701-11.03.2022-ITEMA_22959395-2022C16756S0070-21.mp3"
            },
            "guid": "688e4d7f-90c5-4a7f-9aa4-9ba778e6781c",
            "isoDate": "2022-03-11T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:59:01",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Bilan,diplomatique,du,quinquennat,,1/2,:,Macron,l\u2019Europ\u00e9en,:,de,la,disruption,\u00e0,la,guerre,",
                "subtitle": "Bilan diplomatique du quinquennat  1/2 : Macron l\u2019Europ\u00e9en : de la disruption \u00e0 la guerre ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:59:01 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En 2017, Emmanuel Macron d\u00e9clare son ambition pour une Europe refond\u00e9e, souveraine, unie et d\u00e9mocratique lors d'un discours prononc\u00e9 \u00e0 la Sorbonne. Cinq ans apr\u00e8s, et alors que la France vient de prendre la pr\u00e9sidence du Conseil de l'Union Europ\u00e9enne, quel bilan tirer de sa politique europ\u00e9enne ?  - invit\u00e9s : Isabelle Lasserre Correspondante diplomatique du Figaro, r\u00e9dactrice en chef adjointe au service \u00e9tranger du Figaro; Sylvie Bermann Ancienne ambassadeure de France en Chine, au Royaume-Uni et en Russie; Vadim Kamenka Journaliste \u00e0 l\u2019Humanit\u00e9 "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/macron-l-europeen-de-la-disruption-a-la-guerre",
            "pubDate": "Fri, 11 Mar 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "Bilan diplomatique du quinquennat  1/2 : Macron l\u2019Europ\u00e9en : de la disruption \u00e0 la guerre "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:28 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En 2016 un accord de paix est sign\u00e9 entre la gu\u00e9rilla FARC et le gouvernement colombien, mettant un terme \u00e0 plus de cinquante ans de conflit. Cet accord a notamment pu aboutir gr\u00e2ce \u00e0 l'implication d\u00e9terminante des femmes colombiennes dans le processus de paix. Six ans apr\u00e8s, quel bilan ? - invit\u00e9s : Camille Boutron chercheure \u00e0 l'IRSEM au sein du domaine \u00ab D\u00e9fense et soci\u00e9t\u00e9 \u00bb et docteure en sociologie de l\u2019Institut des Hautes Etudes sur l\u2019Am\u00e9rique Latine (Universit\u00e9 Paris III Sorbonne Nouvelle); Priscyll Anctil Avoine Chercheur post-doctoral \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Lund, directrice de la fondation L\u00fcvo; Jules Falquet Professeure au d\u00e9partement de philsophie de l\u2019Universit\u00e9 de Paris 8 St Denis, et membre du LLCP (Laboratoire d'\u00e9tudes et de recherches sur les Logiques Contemporaines de la Philosophie). ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:28 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En 2016 un accord de paix est sign\u00e9 entre la gu\u00e9rilla FARC et le gouvernement colombien, mettant un terme \u00e0 plus de cinquante ans de conflit. Cet accord a notamment pu aboutir gr\u00e2ce \u00e0 l'implication d\u00e9terminante des femmes colombiennes dans le processus de paix. Six ans apr\u00e8s, quel bilan ? - invit\u00e9s : Camille Boutron chercheure \u00e0 l'IRSEM au sein du domaine \u00ab D\u00e9fense et soci\u00e9t\u00e9 \u00bb et docteure en sociologie de l\u2019Institut des Hautes Etudes sur l\u2019Am\u00e9rique Latine (Universit\u00e9 Paris III Sorbonne Nouvelle); Priscyll Anctil Avoine Chercheur post-doctoral \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Lund, directrice de la fondation L\u00fcvo; Jules Falquet Professeure au d\u00e9partement de philsophie de l\u2019Universit\u00e9 de Paris 8 St Denis, et membre du LLCP (Laboratoire d'\u00e9tudes et de recherches sur les Logiques Contemporaines de la Philosophie).",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56161733",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/26b4b1ba-0537-46e1-9a11-b7e97467045f/11701-10.03.2022-ITEMA_22958112-2022C16756S0069-21.mp3"
            },
            "guid": "7288ead7-378f-4a11-8398-2ec685279b5c",
            "isoDate": "2022-03-10T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:58:28",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Des,femmes,dans,les,guerres,4/4,:,Colombie,:,des,luttes,f\u00e9ministes,au,service,de,la,paix",
                "subtitle": "Des femmes dans les guerres 4/4 : Colombie : des luttes f\u00e9ministes au service de la paix",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:28 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En 2016 un accord de paix est sign\u00e9 entre la gu\u00e9rilla FARC et le gouvernement colombien, mettant un terme \u00e0 plus de cinquante ans de conflit. Cet accord a notamment pu aboutir gr\u00e2ce \u00e0 l'implication d\u00e9terminante des femmes colombiennes dans le processus de paix. Six ans apr\u00e8s, quel bilan ? - invit\u00e9s : Camille Boutron chercheure \u00e0 l'IRSEM au sein du domaine \u00ab D\u00e9fense et soci\u00e9t\u00e9 \u00bb et docteure en sociologie de l\u2019Institut des Hautes Etudes sur l\u2019Am\u00e9rique Latine (Universit\u00e9 Paris III Sorbonne Nouvelle); Priscyll Anctil Avoine Chercheur post-doctoral \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Lund, directrice de la fondation L\u00fcvo; Jules Falquet Professeure au d\u00e9partement de philsophie de l\u2019Universit\u00e9 de Paris 8 St Denis, et membre du LLCP (Laboratoire d'\u00e9tudes et de recherches sur les Logiques Contemporaines de la Philosophie). "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/colombie-des-luttes-feministes-au-service-de-la-paix",
            "pubDate": "Thu, 10 Mar 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "Des femmes dans les guerres 4/4 : Colombie : des luttes f\u00e9ministes au service de la paix"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:36 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Troisi\u00e8me temps de notre semaine consacr\u00e9e aux femmes dans les guerres. Apr\u00e8s avoir abord\u00e9 le conflit en Ukraine, puis une d\u00e9cennie de violence en Syrie, int\u00e9ressons-nous aujourd\u2019hui \u00e0 celles qui, face aux violences, ont choisi l\u2019exil. - invit\u00e9s : Jane Freedman; Elodie Voisin docteure en sociologie, rattach\u00e9e au Centre de Recherche des Etudes Sociologiques et Politiques de Paris et D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e au Conseil d'Administration de M\u00e9decins du Monde en appui \u00e0 la mission Bangladesh; Elsa Tyszler, Doctorante en sociologie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris 8 qui travaille sur les migrants \u201csubsahariens\u201d \u00e0 la fronti\u00e8re maroco-espagnole ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:36 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Troisi\u00e8me temps de notre semaine consacr\u00e9e aux femmes dans les guerres. Apr\u00e8s avoir abord\u00e9 le conflit en Ukraine, puis une d\u00e9cennie de violence en Syrie, int\u00e9ressons-nous aujourd\u2019hui \u00e0 celles qui, face aux violences, ont choisi l\u2019exil. - invit\u00e9s : Jane Freedman; Elodie Voisin docteure en sociologie, rattach\u00e9e au Centre de Recherche des Etudes Sociologiques et Politiques de Paris et D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e au Conseil d'Administration de M\u00e9decins du Monde en appui \u00e0 la mission Bangladesh; Elsa Tyszler, Doctorante en sociologie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris 8 qui travaille sur les migrants \u201csubsahariens\u201d \u00e0 la fronti\u00e8re maroco-espagnole",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56296282",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/722383a0-91db-4158-97bc-0d0705df4321/11701-09.03.2022-ITEMA_22956863-2022C16756S0068-21.mp3"
            },
            "guid": "ccf1ca2f-acf1-44cd-8b4a-c5b199e4c4f1",
            "isoDate": "2022-03-09T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie Chalandon, Margaux Leridon, Florian DELORME",
                "duration": "00:58:36",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Des,femmes,dans,les,guerres,3/4,:,Fuir,les,conflits,:,le,calvaire,des,r\u00e9fugi\u00e9es",
                "subtitle": "Des femmes dans les guerres 3/4 : Fuir les conflits : le calvaire des r\u00e9fugi\u00e9es",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:36 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Troisi\u00e8me temps de notre semaine consacr\u00e9e aux femmes dans les guerres. Apr\u00e8s avoir abord\u00e9 le conflit en Ukraine, puis une d\u00e9cennie de violence en Syrie, int\u00e9ressons-nous aujourd\u2019hui \u00e0 celles qui, face aux violences, ont choisi l\u2019exil. - invit\u00e9s : Jane Freedman; Elodie Voisin docteure en sociologie, rattach\u00e9e au Centre de Recherche des Etudes Sociologiques et Politiques de Paris et D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e au Conseil d'Administration de M\u00e9decins du Monde en appui \u00e0 la mission Bangladesh; Elsa Tyszler, Doctorante en sociologie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris 8 qui travaille sur les migrants \u201csubsahariens\u201d \u00e0 la fronti\u00e8re maroco-espagnole "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/fuir-les-conflits-le-calvaire-des-refugiees",
            "pubDate": "Wed, 09 Mar 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "Des femmes dans les guerres 3/4 : Fuir les conflits : le calvaire des r\u00e9fugi\u00e9es"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:58 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Deuxi\u00e8me volet de notre s\u00e9rie sur les femmes dans la guerre. Apr\u00e8s nous \u00eatre int\u00e9ress\u00e9s aux Ukrainiennes engag\u00e9es dans les tranch\u00e9es du Donbass, nous nous penchons aujourd'hui sur le r\u00f4le des femmes syriennes dans la r\u00e9volution de 2011 contre le r\u00e9gime de Bachar al-Assad.  - invit\u00e9s : Kamal Redouani grand reporter; Emma Aubin-Boltanski du CNRS; Charlotte Al-Khalili Chercheuse \u00e0 l'EHESS au CeSor ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:58 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Deuxi\u00e8me volet de notre s\u00e9rie sur les femmes dans la guerre. Apr\u00e8s nous \u00eatre int\u00e9ress\u00e9s aux Ukrainiennes engag\u00e9es dans les tranch\u00e9es du Donbass, nous nous penchons aujourd'hui sur le r\u00f4le des femmes syriennes dans la r\u00e9volution de 2011 contre le r\u00e9gime de Bachar al-Assad.  - invit\u00e9s : Kamal Redouani grand reporter; Emma Aubin-Boltanski du CNRS; Charlotte Al-Khalili Chercheuse \u00e0 l'EHESS au CeSor",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55686909",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/898350c2-e220-4871-bef8-48b71f84470f/11701-08.03.2022-ITEMA_22955598-2022C16756S0067-21.mp3"
            },
            "guid": "2c5bfd9e-9611-422d-ba0b-051597eec5cc",
            "isoDate": "2022-03-08T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:57:58",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Des,femmes,dans,les,guerres,2/4,:,Syrie,:,r\u00e9volutionnaires,d\u00e9poss\u00e9d\u00e9es,,r\u00e9sistantes,acharn\u00e9es",
                "subtitle": "Des femmes dans les guerres 2/4 : Syrie : r\u00e9volutionnaires d\u00e9poss\u00e9d\u00e9es, r\u00e9sistantes acharn\u00e9es",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:58 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Deuxi\u00e8me volet de notre s\u00e9rie sur les femmes dans la guerre. Apr\u00e8s nous \u00eatre int\u00e9ress\u00e9s aux Ukrainiennes engag\u00e9es dans les tranch\u00e9es du Donbass, nous nous penchons aujourd'hui sur le r\u00f4le des femmes syriennes dans la r\u00e9volution de 2011 contre le r\u00e9gime de Bachar al-Assad.  - invit\u00e9s : Kamal Redouani grand reporter; Emma Aubin-Boltanski du CNRS; Charlotte Al-Khalili Chercheuse \u00e0 l'EHESS au CeSor "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/syrie-revolutionnaires-depossedees-resistantes-acharnees",
            "pubDate": "Tue, 08 Mar 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "Des femmes dans les guerres 2/4 : Syrie : r\u00e9volutionnaires d\u00e9poss\u00e9d\u00e9es, r\u00e9sistantes acharn\u00e9es"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:06 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Alors qu'en Ukraine la r\u00e9sistance s'organise face \u00e0 l'invasion russe, nous nous int\u00e9ressons aujourd'hui au r\u00f4le des femmes ukrainiennes dans la guerre. De la r\u00e9volution de Ma\u00efdan \u00e0 la guerre contre la Russie, en passant par le conflit au Donbass, comment le patriotisme s'accorde-t-il au f\u00e9minin ? - invit\u00e9s : Ioulia Shukan Ma\u00eetresse de conf\u00e9rences en \u00e9tudes slaves \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris-Nanterre; Masha Kondakova R\u00e9alisatrice ukrainienne d\u2019Inner Wars, documentaire qui donne \u00e0 voir le quotidien de trois femmes soldats en Ukraine entre 2016 et 2019; Adrienne Harris Professeure \u00e0 Baylor University, sp\u00e9cialiste de la m\u00e9moire collective sovi\u00e9tique de la Seconde Guerre Mondiale ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:06 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Alors qu'en Ukraine la r\u00e9sistance s'organise face \u00e0 l'invasion russe, nous nous int\u00e9ressons aujourd'hui au r\u00f4le des femmes ukrainiennes dans la guerre. De la r\u00e9volution de Ma\u00efdan \u00e0 la guerre contre la Russie, en passant par le conflit au Donbass, comment le patriotisme s'accorde-t-il au f\u00e9minin ? - invit\u00e9s : Ioulia Shukan Ma\u00eetresse de conf\u00e9rences en \u00e9tudes slaves \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris-Nanterre; Masha Kondakova R\u00e9alisatrice ukrainienne d\u2019Inner Wars, documentaire qui donne \u00e0 voir le quotidien de trois femmes soldats en Ukraine entre 2016 et 2019; Adrienne Harris Professeure \u00e0 Baylor University, sp\u00e9cialiste de la m\u00e9moire collective sovi\u00e9tique de la Seconde Guerre Mondiale",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55802328",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/000b1d77-f1b5-4c2e-ab65-f42500f3fb3e/11701-07.03.2022-ITEMA_22954301-2022C16756S0066-21.mp3"
            },
            "guid": "86e1fe01-46cf-4fd2-a183-b6b8cf1c57fd",
            "isoDate": "2022-03-07T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:58:06",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Des,femmes,dans,les,guerres,1/4,:,Ukraine,:,De,la,r\u00e9volution,\u00e0,la,guerre,,un,patriotisme,au,f\u00e9minin",
                "subtitle": "Des femmes dans les guerres 1/4 : Ukraine : De la r\u00e9volution \u00e0 la guerre, un patriotisme au f\u00e9minin",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:06 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Alors qu'en Ukraine la r\u00e9sistance s'organise face \u00e0 l'invasion russe, nous nous int\u00e9ressons aujourd'hui au r\u00f4le des femmes ukrainiennes dans la guerre. De la r\u00e9volution de Ma\u00efdan \u00e0 la guerre contre la Russie, en passant par le conflit au Donbass, comment le patriotisme s'accorde-t-il au f\u00e9minin ? - invit\u00e9s : Ioulia Shukan Ma\u00eetresse de conf\u00e9rences en \u00e9tudes slaves \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris-Nanterre; Masha Kondakova R\u00e9alisatrice ukrainienne d\u2019Inner Wars, documentaire qui donne \u00e0 voir le quotidien de trois femmes soldats en Ukraine entre 2016 et 2019; Adrienne Harris Professeure \u00e0 Baylor University, sp\u00e9cialiste de la m\u00e9moire collective sovi\u00e9tique de la Seconde Guerre Mondiale "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/ukraine-de-la-revolution-a-la-guerre-un-patriotisme-au-feminin",
            "pubDate": "Mon, 07 Mar 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "Des femmes dans les guerres 1/4 : Ukraine : De la r\u00e9volution \u00e0 la guerre, un patriotisme au f\u00e9minin"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:59:58 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re \u00e9tape en Birmanie o\u00f9, depuis le coup d'Etat, la junte continue de pers\u00e9cuter l'opposition d\u00e9mocrate, direction l'Ukraine o\u00f9, malgr\u00e9 la r\u00e9sistance, Vladimir Poutine affiche sa d\u00e9termination \u00e0 poursuivre l'offensive, laissant pr\u00e9sager de nouvelles pertes civiles et militaires. - invit\u00e9s : Guillaume Pajot journaliste ind\u00e9pendant, sp\u00e9cialiste de la Birmanie.; Fran\u00e7ois Heisbourg Conseiller sp\u00e9cial \u00e0 l\u2019ISS (International Institute for Strategic Studies), conseiller sp\u00e9cial du pr\u00e9sident de la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique (FRS); Annie Daubenton Journaliste, essayiste, sp\u00e9cialiste de l\u2019Ukraine, ancienne conseill\u00e8re culturelle de l\u2019ambassade fran\u00e7aise \u00e0 Kiev ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:59:58 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re \u00e9tape en Birmanie o\u00f9, depuis le coup d'Etat, la junte continue de pers\u00e9cuter l'opposition d\u00e9mocrate, direction l'Ukraine o\u00f9, malgr\u00e9 la r\u00e9sistance, Vladimir Poutine affiche sa d\u00e9termination \u00e0 poursuivre l'offensive, laissant pr\u00e9sager de nouvelles pertes civiles et militaires. - invit\u00e9s : Guillaume Pajot journaliste ind\u00e9pendant, sp\u00e9cialiste de la Birmanie.; Fran\u00e7ois Heisbourg Conseiller sp\u00e9cial \u00e0 l\u2019ISS (International Institute for Strategic Studies), conseiller sp\u00e9cial du pr\u00e9sident de la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique (FRS); Annie Daubenton Journaliste, essayiste, sp\u00e9cialiste de l\u2019Ukraine, ancienne conseill\u00e8re culturelle de l\u2019ambassade fran\u00e7aise \u00e0 Kiev",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "57596559",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/7a07a903-a443-4982-aaff-557cb0aedeb1/11701-04.03.2022-ITEMA_22951834-2022C16756S0063-21.mp3"
            },
            "guid": "ca0bee2b-74ee-49bb-8d97-7cc83b15f910",
            "isoDate": "2022-03-04T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:59:58",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Ukraine,,jour,9,:,o\u00f9,va,la,guerre,?,",
                "subtitle": "Ukraine, jour 9 : o\u00f9 va la guerre ? ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:59:58 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re \u00e9tape en Birmanie o\u00f9, depuis le coup d'Etat, la junte continue de pers\u00e9cuter l'opposition d\u00e9mocrate, direction l'Ukraine o\u00f9, malgr\u00e9 la r\u00e9sistance, Vladimir Poutine affiche sa d\u00e9termination \u00e0 poursuivre l'offensive, laissant pr\u00e9sager de nouvelles pertes civiles et militaires. - invit\u00e9s : Guillaume Pajot journaliste ind\u00e9pendant, sp\u00e9cialiste de la Birmanie.; Fran\u00e7ois Heisbourg Conseiller sp\u00e9cial \u00e0 l\u2019ISS (International Institute for Strategic Studies), conseiller sp\u00e9cial du pr\u00e9sident de la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique (FRS); Annie Daubenton Journaliste, essayiste, sp\u00e9cialiste de l\u2019Ukraine, ancienne conseill\u00e8re culturelle de l\u2019ambassade fran\u00e7aise \u00e0 Kiev "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/guerre-en-ukraine-jour-8-quelles-evolutions-possibles",
            "pubDate": "Fri, 04 Mar 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "Ukraine, jour 9 : o\u00f9 va la guerre ? "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:25 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - La 27 f\u00e9vrier Vladimir Poutine a brandi la menace nucl\u00e9aire dans un contexte de tensions extr\u00eames avec l'Otan, produites par la Guerre en Ukraine. Ce chantage \u00e0 la bombe pousse \u00e0 s'interroger sur la doctrine russe en mati\u00e8re de dissuasion nucl\u00e9aire, et sur ses possibles \u00e9volutions.  - invit\u00e9s : Lova Rajaoarinelina Chercheuse associ\u00e9e \u00e0 la FRS sur les questions li\u00e9es \u00e0 la dissuasion nucl\u00e9aire; Igor Delano\u00eb Directeur adjoint de l\u2019Observatoire franco-russe de Moscou;  Frank T\u00e9tart ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:25 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - La 27 f\u00e9vrier Vladimir Poutine a brandi la menace nucl\u00e9aire dans un contexte de tensions extr\u00eames avec l'Otan, produites par la Guerre en Ukraine. Ce chantage \u00e0 la bombe pousse \u00e0 s'interroger sur la doctrine russe en mati\u00e8re de dissuasion nucl\u00e9aire, et sur ses possibles \u00e9volutions.  - invit\u00e9s : Lova Rajaoarinelina Chercheuse associ\u00e9e \u00e0 la FRS sur les questions li\u00e9es \u00e0 la dissuasion nucl\u00e9aire; Igor Delano\u00eb Directeur adjoint de l\u2019Observatoire franco-russe de Moscou;  Frank T\u00e9tart",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56113612",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/508d6b24-9879-4792-81e3-c6aae1d6a280/11701-03.03.2022-ITEMA_22950595-2022C16756S0062-21.mp3"
            },
            "guid": "95673c11-014b-4b9e-ae79-905036df3c50",
            "isoDate": "2022-03-03T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:58:25",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Vers,un,nouvel,\u00e2ge,nucl\u00e9aire,?,,4/4,:,Russie,:,le,chantage,\u00e0,la,bombe",
                "subtitle": "Vers un nouvel \u00e2ge nucl\u00e9aire ?  4/4 : Russie : le chantage \u00e0 la bombe",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:25 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - La 27 f\u00e9vrier Vladimir Poutine a brandi la menace nucl\u00e9aire dans un contexte de tensions extr\u00eames avec l'Otan, produites par la Guerre en Ukraine. Ce chantage \u00e0 la bombe pousse \u00e0 s'interroger sur la doctrine russe en mati\u00e8re de dissuasion nucl\u00e9aire, et sur ses possibles \u00e9volutions.  - invit\u00e9s : Lova Rajaoarinelina Chercheuse associ\u00e9e \u00e0 la FRS sur les questions li\u00e9es \u00e0 la dissuasion nucl\u00e9aire; Igor Delano\u00eb Directeur adjoint de l\u2019Observatoire franco-russe de Moscou;  Frank T\u00e9tart "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/russie-le-chantage-a-la-bombe",
            "pubDate": "Thu, 03 Mar 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "Vers un nouvel \u00e2ge nucl\u00e9aire ?  4/4 : Russie : le chantage \u00e0 la bombe"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:06 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s avoir abord\u00e9 lundi les n\u00e9gociations sur le nucl\u00e9aire iranien en passe d\u2019aboutir \u00e0 Vienne, puis, hier, le tabou de la dissuasion en Europe tournons-nous aujourd\u2019hui vers la Chine, dont la rivalit\u00e9 avec les \u00c9tats-Unis relance la course aux armements. - invit\u00e9s : Benjamin Hautecouverture ma\u00eetre de recherche \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique; Marc Julienne chercheur au Centre Asie de l\u2019Ifri, responsable des activit\u00e9s Chine; Antoine Bondaz chercheur \u00e0 la Fondation pour la Recherche Strat\u00e9gique, enseignant \u00e0 Sciences-Po ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:06 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s avoir abord\u00e9 lundi les n\u00e9gociations sur le nucl\u00e9aire iranien en passe d\u2019aboutir \u00e0 Vienne, puis, hier, le tabou de la dissuasion en Europe tournons-nous aujourd\u2019hui vers la Chine, dont la rivalit\u00e9 avec les \u00c9tats-Unis relance la course aux armements. - invit\u00e9s : Benjamin Hautecouverture ma\u00eetre de recherche \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique; Marc Julienne chercheur au Centre Asie de l\u2019Ifri, responsable des activit\u00e9s Chine; Antoine Bondaz chercheur \u00e0 la Fondation pour la Recherche Strat\u00e9gique, enseignant \u00e0 Sciences-Po",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55817625",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/955dde53-890b-4a8d-9073-831b76876b23/11701-02.03.2022-ITEMA_22949343-2022C16756S0061-21.mp3"
            },
            "guid": "e694032c-c087-4918-aef3-32bdc145d42b",
            "isoDate": "2022-03-02T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:58:06",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Vers,un,nouvel,\u00e2ge,nucl\u00e9aire,?,,3/4,:,Chine,vs,Etats-Unis,:,la,nouvelle,course,aux,armements",
                "subtitle": "Vers un nouvel \u00e2ge nucl\u00e9aire ?  3/4 : Chine vs Etats-Unis : la nouvelle course aux armements",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:06 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s avoir abord\u00e9 lundi les n\u00e9gociations sur le nucl\u00e9aire iranien en passe d\u2019aboutir \u00e0 Vienne, puis, hier, le tabou de la dissuasion en Europe tournons-nous aujourd\u2019hui vers la Chine, dont la rivalit\u00e9 avec les \u00c9tats-Unis relance la course aux armements. - invit\u00e9s : Benjamin Hautecouverture ma\u00eetre de recherche \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique; Marc Julienne chercheur au Centre Asie de l\u2019Ifri, responsable des activit\u00e9s Chine; Antoine Bondaz chercheur \u00e0 la Fondation pour la Recherche Strat\u00e9gique, enseignant \u00e0 Sciences-Po "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/chine-vs-etats-unis-la-nouvelle-course-aux-armements",
            "pubDate": "Wed, 02 Mar 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "Vers un nouvel \u00e2ge nucl\u00e9aire ?  3/4 : Chine vs Etats-Unis : la nouvelle course aux armements"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:26 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Alors que le chantage \u00e0 la bombe revient dans la r\u00e9thorique russe dans un contexte de guerre en Ukraine, une r\u00e9union r\u00e9unissant les signataires du Trait\u00e9 sur l\u2019interdiction des armes nucl\u00e9aires se tiendra \u00e0 Vienne le 22 mars 2022. Quel rapport entretient l'Europe avec la dissuasion nucl\u00e9aire ?  - invit\u00e9s : Beno\u00eet Pelopidas fondateur du programme d\u2019\u00e9tude des savoirs nucl\u00e9aires Nuclear Knowledges \u00e0 SciencesPo.; Nicole Gnesotto Historienne et politiste, titulaire de la chaire \u00ab Union europ\u00e9enne \u00bb au Conservatoire national des arts et m\u00e9tiers.; Fr\u00e9d\u00e9rick Lemarchand ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:26 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Alors que le chantage \u00e0 la bombe revient dans la r\u00e9thorique russe dans un contexte de guerre en Ukraine, une r\u00e9union r\u00e9unissant les signataires du Trait\u00e9 sur l\u2019interdiction des armes nucl\u00e9aires se tiendra \u00e0 Vienne le 22 mars 2022. Quel rapport entretient l'Europe avec la dissuasion nucl\u00e9aire ?  - invit\u00e9s : Beno\u00eet Pelopidas fondateur du programme d\u2019\u00e9tude des savoirs nucl\u00e9aires Nuclear Knowledges \u00e0 SciencesPo.; Nicole Gnesotto Historienne et politiste, titulaire de la chaire \u00ab Union europ\u00e9enne \u00bb au Conservatoire national des arts et m\u00e9tiers.; Fr\u00e9d\u00e9rick Lemarchand",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56130324",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/285e8038-3370-48d9-b055-1a48bec5c4da/11701-01.03.2022-ITEMA_22948117-2022C16756S0060-21.mp3"
            },
            "guid": "8f01365d-4d83-4ec5-96a6-082232a6ba25",
            "isoDate": "2022-03-01T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:58:26",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Vers,un,nouvel,\u00e2ge,nucl\u00e9aire,?,,2/4,:,Europe,:,le,tabou,de,la,dissuasion",
                "subtitle": "Vers un nouvel \u00e2ge nucl\u00e9aire ?  2/4 : Europe : le tabou de la dissuasion",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:26 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Alors que le chantage \u00e0 la bombe revient dans la r\u00e9thorique russe dans un contexte de guerre en Ukraine, une r\u00e9union r\u00e9unissant les signataires du Trait\u00e9 sur l\u2019interdiction des armes nucl\u00e9aires se tiendra \u00e0 Vienne le 22 mars 2022. Quel rapport entretient l'Europe avec la dissuasion nucl\u00e9aire ?  - invit\u00e9s : Beno\u00eet Pelopidas fondateur du programme d\u2019\u00e9tude des savoirs nucl\u00e9aires Nuclear Knowledges \u00e0 SciencesPo.; Nicole Gnesotto Historienne et politiste, titulaire de la chaire \u00ab Union europ\u00e9enne \u00bb au Conservatoire national des arts et m\u00e9tiers.; Fr\u00e9d\u00e9rick Lemarchand "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/europe-le-tabou-de-la-dissuasion",
            "pubDate": "Tue, 01 Mar 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "Vers un nouvel \u00e2ge nucl\u00e9aire ?  2/4 : Europe : le tabou de la dissuasion"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:19 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Alors que l'accord de Vienne sur le nucl\u00e9aire iranien semblait vou\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chec apr\u00e8s le retrait am\u00e9ricain d\u00e9cid\u00e9 par Donald Trump, un nouveau compromis entre les pays signataires serait sur le point d'\u00eatre trouv\u00e9. L'accord limitant le programme nucl\u00e9aire iranien peut-il encore \u00eatre sauv\u00e9 ?  - invit\u00e9s : Cl\u00e9ment Therme Charg\u00e9 de cours \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paul-Valery de Montpellier; H\u00e9lo\u00efse Fayet Chercheuse au Centre des \u00e9tudes de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019IFRI, notamment int\u00e9gr\u00e9e au programme Dissuasion et prolif\u00e9ration du Centre; Th\u00e9o Cl\u00e9ment Chercheur en post-doctorat \u00e0 l'\u00e9quipe Chine Cor\u00e9e Japon - EHESS-CNRS ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:19 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Alors que l'accord de Vienne sur le nucl\u00e9aire iranien semblait vou\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chec apr\u00e8s le retrait am\u00e9ricain d\u00e9cid\u00e9 par Donald Trump, un nouveau compromis entre les pays signataires serait sur le point d'\u00eatre trouv\u00e9. L'accord limitant le programme nucl\u00e9aire iranien peut-il encore \u00eatre sauv\u00e9 ?  - invit\u00e9s : Cl\u00e9ment Therme Charg\u00e9 de cours \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paul-Valery de Montpellier; H\u00e9lo\u00efse Fayet Chercheuse au Centre des \u00e9tudes de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019IFRI, notamment int\u00e9gr\u00e9e au programme Dissuasion et prolif\u00e9ration du Centre; Th\u00e9o Cl\u00e9ment Chercheur en post-doctorat \u00e0 l'\u00e9quipe Chine Cor\u00e9e Japon - EHESS-CNRS",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56024215",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/2f6834b9-1c7e-4c11-8905-75a98d09ac2c/11701-28.02.2022-ITEMA_22946898-2022C16756S0059-21.mp3"
            },
            "guid": "eb856570-4912-40b6-a91d-505d0bc12185",
            "isoDate": "2022-02-28T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:58:19",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Vers,un,nouvel,\u00e2ge,nucl\u00e9aire,?,,1/4,:,De,T\u00e9h\u00e9ran,\u00e0,Pyongyang,:,n\u00e9gocier,l\u2019atome",
                "subtitle": "Vers un nouvel \u00e2ge nucl\u00e9aire ?  1/4 : De T\u00e9h\u00e9ran \u00e0 Pyongyang : n\u00e9gocier l\u2019atome",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:19 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Alors que l'accord de Vienne sur le nucl\u00e9aire iranien semblait vou\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chec apr\u00e8s le retrait am\u00e9ricain d\u00e9cid\u00e9 par Donald Trump, un nouveau compromis entre les pays signataires serait sur le point d'\u00eatre trouv\u00e9. L'accord limitant le programme nucl\u00e9aire iranien peut-il encore \u00eatre sauv\u00e9 ?  - invit\u00e9s : Cl\u00e9ment Therme Charg\u00e9 de cours \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paul-Valery de Montpellier; H\u00e9lo\u00efse Fayet Chercheuse au Centre des \u00e9tudes de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019IFRI, notamment int\u00e9gr\u00e9e au programme Dissuasion et prolif\u00e9ration du Centre; Th\u00e9o Cl\u00e9ment Chercheur en post-doctorat \u00e0 l'\u00e9quipe Chine Cor\u00e9e Japon - EHESS-CNRS "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/de-teheran-a-pyongyang-negocier-l-atome",
            "pubDate": "Mon, 28 Feb 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "Vers un nouvel \u00e2ge nucl\u00e9aire ?  1/4 : De T\u00e9h\u00e9ran \u00e0 Pyongyang : n\u00e9gocier l\u2019atome"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:18 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re \u00e9tape en Bosnie-Herz\u00e9govine o\u00f9 les vell\u00e9it\u00e9s s\u00e9cessionnistes de plus en plus insistantes de la R\u00e9publique serbe de Bosnie menacent la stabilit\u00e9 de ce jeune Etat, direction l'Ukraine pour s'interroger sur les r\u00e9ponses qui peuvent \u00eatre apport\u00e9es par les Europ\u00e9ens \u00e0 l'invasion russe. - invit\u00e9s : Jean-Arnault D\u00e9rens r\u00e9dacteur en chef du Courrier des Balkans.; Christine Dugoin-Cl\u00e9ment Chercheuse au think tank CAPE Europe et \u00e0 l'IAE Business School de la Sorbonne; Julien Th\u00e9ron politiste, docteur en philosophie, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les conflits. Apr\u00e8s avoir exerc\u00e9 aux universit\u00e9s de Budapest et de Beyrouth, il enseigne \u00e0 Sciences Po Paris ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:18 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re \u00e9tape en Bosnie-Herz\u00e9govine o\u00f9 les vell\u00e9it\u00e9s s\u00e9cessionnistes de plus en plus insistantes de la R\u00e9publique serbe de Bosnie menacent la stabilit\u00e9 de ce jeune Etat, direction l'Ukraine pour s'interroger sur les r\u00e9ponses qui peuvent \u00eatre apport\u00e9es par les Europ\u00e9ens \u00e0 l'invasion russe. - invit\u00e9s : Jean-Arnault D\u00e9rens r\u00e9dacteur en chef du Courrier des Balkans.; Christine Dugoin-Cl\u00e9ment Chercheuse au think tank CAPE Europe et \u00e0 l'IAE Business School de la Sorbonne; Julien Th\u00e9ron politiste, docteur en philosophie, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les conflits. Apr\u00e8s avoir exerc\u00e9 aux universit\u00e9s de Budapest et de Beyrouth, il enseigne \u00e0 Sciences Po Paris",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55996631",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d373860c-93fc-407b-a951-47f8fbe3f79b/11701-25.02.2022-ITEMA_22944468-2022C16756S0056-21.mp3"
            },
            "guid": "79b34db4-9b40-4aa4-9d72-7c2e0b6777e7",
            "isoDate": "2022-02-25T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:58:18",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Guerre,en,Ukraine,:,que,peut,l\u2019Europe,?",
                "subtitle": "Guerre en Ukraine : que peut l\u2019Europe ?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:18 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re \u00e9tape en Bosnie-Herz\u00e9govine o\u00f9 les vell\u00e9it\u00e9s s\u00e9cessionnistes de plus en plus insistantes de la R\u00e9publique serbe de Bosnie menacent la stabilit\u00e9 de ce jeune Etat, direction l'Ukraine pour s'interroger sur les r\u00e9ponses qui peuvent \u00eatre apport\u00e9es par les Europ\u00e9ens \u00e0 l'invasion russe. - invit\u00e9s : Jean-Arnault D\u00e9rens r\u00e9dacteur en chef du Courrier des Balkans.; Christine Dugoin-Cl\u00e9ment Chercheuse au think tank CAPE Europe et \u00e0 l'IAE Business School de la Sorbonne; Julien Th\u00e9ron politiste, docteur en philosophie, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les conflits. Apr\u00e8s avoir exerc\u00e9 aux universit\u00e9s de Budapest et de Beyrouth, il enseigne \u00e0 Sciences Po Paris "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/ukraine-que-peut-l-europe",
            "pubDate": "Fri, 25 Feb 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "Guerre en Ukraine : que peut l\u2019Europe ?"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:54 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Au Japon, le Yomiuri Shinbun et l'Asahi Shinbun restent en 2022 les quotidiens aux plus forts tirages dans le monde. Cependant, le vieillissement du lectorat et la difficult\u00e9 croissante \u00e0 recruter des journalistes font craindre une remise en cause de la domination de la presse papier.  - invit\u00e9s : Claude Leblanc Journaliste \u00e9ditorialiste chez L\u2019Opinion en charge des questions asiatiques; Laurianne Trably Doctorante en sociologie au centre de recherche sur les liens sociaux \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris-CNRS; C\u00e9sar Castellvi Sociologue et ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:54 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Au Japon, le Yomiuri Shinbun et l'Asahi Shinbun restent en 2022 les quotidiens aux plus forts tirages dans le monde. Cependant, le vieillissement du lectorat et la difficult\u00e9 croissante \u00e0 recruter des journalistes font craindre une remise en cause de la domination de la presse papier.  - invit\u00e9s : Claude Leblanc Journaliste \u00e9ditorialiste chez L\u2019Opinion en charge des questions asiatiques; Laurianne Trably Doctorante en sociologie au centre de recherche sur les liens sociaux \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris-CNRS; C\u00e9sar Castellvi Sociologue et ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55619626",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d89bd151-7662-4bf8-ac56-c57e04c0656c/11701-24.02.2022-ITEMA_22943276-2022C16756S0055-21.mp3"
            },
            "guid": "09ae5d23-4303-41e0-b1af-6200a60812c8",
            "isoDate": "2022-02-24T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:57:54",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Des,m\u00e9dias,au,d\u00e9fi,4/4,:,Japon,:,le,cr\u00e9puscule,du,dernier,empire,de,papier,",
                "subtitle": "Des m\u00e9dias au d\u00e9fi 4/4 : Japon : le cr\u00e9puscule du dernier empire de papier ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:54 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Au Japon, le Yomiuri Shinbun et l'Asahi Shinbun restent en 2022 les quotidiens aux plus forts tirages dans le monde. Cependant, le vieillissement du lectorat et la difficult\u00e9 croissante \u00e0 recruter des journalistes font craindre une remise en cause de la domination de la presse papier.  - invit\u00e9s : Claude Leblanc Journaliste \u00e9ditorialiste chez L\u2019Opinion en charge des questions asiatiques; Laurianne Trably Doctorante en sociologie au centre de recherche sur les liens sociaux \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris-CNRS; C\u00e9sar Castellvi Sociologue et ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/japon-le-crepuscule-du-dernier-empire-de-papier",
            "pubDate": "Thu, 24 Feb 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "Des m\u00e9dias au d\u00e9fi 4/4 : Japon : le cr\u00e9puscule du dernier empire de papier "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:11 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En 2021, l'Australie a adopt\u00e9 une loi historique obligeant les GAFA \u00e0 r\u00e9mun\u00e9rer les m\u00e9dias dont ils diffusent les contenus. Un an apr\u00e8s son adoption, cette l\u00e9gislation a-t-elle permis de r\u00e9\u00e9quilibrer le rapport de force entre les m\u00e9dias australiens et les g\u00e9ants du num\u00e9rique ?  - invit\u00e9s : Jo\u00eblle Toledano Professeure \u00e9m\u00e9rite d'\u00e9conomie, associ\u00e9e \u00e0 la Chaire \u00ab Gouvernance et R\u00e9gulation \u00bb de l'Universit\u00e9 Paris-Dauphine; Charlotte Epstein Professeure associ\u00e9e en sciences politiques et relations internationales \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Sydney, chercheuse invit\u00e9e au CERI - Sciences Po Paris; Franck Rebillard Professeur en sciences de l\u2019information et de la communication \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle Paris 3 (Institut de la Communication et des M\u00e9dias) ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:11 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En 2021, l'Australie a adopt\u00e9 une loi historique obligeant les GAFA \u00e0 r\u00e9mun\u00e9rer les m\u00e9dias dont ils diffusent les contenus. Un an apr\u00e8s son adoption, cette l\u00e9gislation a-t-elle permis de r\u00e9\u00e9quilibrer le rapport de force entre les m\u00e9dias australiens et les g\u00e9ants du num\u00e9rique ?  - invit\u00e9s : Jo\u00eblle Toledano Professeure \u00e9m\u00e9rite d'\u00e9conomie, associ\u00e9e \u00e0 la Chaire \u00ab Gouvernance et R\u00e9gulation \u00bb de l'Universit\u00e9 Paris-Dauphine; Charlotte Epstein Professeure associ\u00e9e en sciences politiques et relations internationales \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Sydney, chercheuse invit\u00e9e au CERI - Sciences Po Paris; Franck Rebillard Professeur en sciences de l\u2019information et de la communication \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle Paris 3 (Institut de la Communication et des M\u00e9dias)",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55884669",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/1238b402-ad6b-4d49-bfc3-3a2a9703ef4c/11701-23.02.2022-ITEMA_22941763-2022C16756S0054-21.mp3"
            },
            "guid": "5bc8a6c4-29f4-4a8c-9b27-b96f0540758b",
            "isoDate": "2022-02-23T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie Chalandon, Margaux Leridon, Florian DELORME",
                "duration": "00:58:11",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Des,m\u00e9dias,au,d\u00e9fi,3/4,:,Australie,:,les,GAFA,passent,\u00e0,la,caisse",
                "subtitle": "Des m\u00e9dias au d\u00e9fi 3/4 : Australie : les GAFA passent \u00e0 la caisse",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:11 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En 2021, l'Australie a adopt\u00e9 une loi historique obligeant les GAFA \u00e0 r\u00e9mun\u00e9rer les m\u00e9dias dont ils diffusent les contenus. Un an apr\u00e8s son adoption, cette l\u00e9gislation a-t-elle permis de r\u00e9\u00e9quilibrer le rapport de force entre les m\u00e9dias australiens et les g\u00e9ants du num\u00e9rique ?  - invit\u00e9s : Jo\u00eblle Toledano Professeure \u00e9m\u00e9rite d'\u00e9conomie, associ\u00e9e \u00e0 la Chaire \u00ab Gouvernance et R\u00e9gulation \u00bb de l'Universit\u00e9 Paris-Dauphine; Charlotte Epstein Professeure associ\u00e9e en sciences politiques et relations internationales \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Sydney, chercheuse invit\u00e9e au CERI - Sciences Po Paris; Franck Rebillard Professeur en sciences de l\u2019information et de la communication \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle Paris 3 (Institut de la Communication et des M\u00e9dias) "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/australie-les-gafa-passent-a-la-caisse",
            "pubDate": "Wed, 23 Feb 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "Des m\u00e9dias au d\u00e9fi 3/4 : Australie : les GAFA passent \u00e0 la caisse"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:24 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En 2022, le Mexique reste l'un des pays les plus dangereux du monde pour les journalistes. Malgr\u00e9 les promesses de protection et de justice du pr\u00e9sident Obrador, les assassinats de journalistes se multiplient. Comment exercer son m\u00e9tier dans un pays o\u00f9 informer n\u00e9cessite de mettre sa vie en p\u00e9ril ?  - invit\u00e9s : Benjamin Fernandez Journaliste ind\u00e9pendant et co-fondateur du prix Breach/Valdez r\u00e9compensant la d\u00e9fense du journalisme et des droits humains au Mexique; H\u00e9l\u00e8ne Combes; Thierry Maire chercheur associ\u00e9 au CEMCA, affili\u00e9 au centre Maurice Halbwachs, professeurs invit\u00e9 permanent \u00e0 l\u2019ESEN au Salvador ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:24 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En 2022, le Mexique reste l'un des pays les plus dangereux du monde pour les journalistes. Malgr\u00e9 les promesses de protection et de justice du pr\u00e9sident Obrador, les assassinats de journalistes se multiplient. Comment exercer son m\u00e9tier dans un pays o\u00f9 informer n\u00e9cessite de mettre sa vie en p\u00e9ril ?  - invit\u00e9s : Benjamin Fernandez Journaliste ind\u00e9pendant et co-fondateur du prix Breach/Valdez r\u00e9compensant la d\u00e9fense du journalisme et des droits humains au Mexique; H\u00e9l\u00e8ne Combes; Thierry Maire chercheur associ\u00e9 au CEMCA, affili\u00e9 au centre Maurice Halbwachs, professeurs invit\u00e9 permanent \u00e0 l\u2019ESEN au Salvador",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56093163",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/c5a86223-2713-4b42-9dd0-5bbafb880943/11701-22.02.2022-ITEMA_22940908-2022C16756S0053-21.mp3"
            },
            "guid": "99815f48-341d-4d33-be2a-46ee656e121a",
            "isoDate": "2022-02-22T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:58:24",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Des,m\u00e9dias,au,d\u00e9fi,2/4,:,Mexique,:,sous,l\u2019encre,,le,sang",
                "subtitle": "Des m\u00e9dias au d\u00e9fi 2/4 : Mexique : sous l\u2019encre, le sang",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:24 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En 2022, le Mexique reste l'un des pays les plus dangereux du monde pour les journalistes. Malgr\u00e9 les promesses de protection et de justice du pr\u00e9sident Obrador, les assassinats de journalistes se multiplient. Comment exercer son m\u00e9tier dans un pays o\u00f9 informer n\u00e9cessite de mettre sa vie en p\u00e9ril ?  - invit\u00e9s : Benjamin Fernandez Journaliste ind\u00e9pendant et co-fondateur du prix Breach/Valdez r\u00e9compensant la d\u00e9fense du journalisme et des droits humains au Mexique; H\u00e9l\u00e8ne Combes; Thierry Maire chercheur associ\u00e9 au CEMCA, affili\u00e9 au centre Maurice Halbwachs, professeurs invit\u00e9 permanent \u00e0 l\u2019ESEN au Salvador "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/mexique-sous-l-encre-le-sang",
            "pubDate": "Tue, 22 Feb 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "Des m\u00e9dias au d\u00e9fi 2/4 : Mexique : sous l\u2019encre, le sang"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:54 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Le gouvernement de Boris Johnson a annonc\u00e9 le 17 janvier 2022 un gel, pour deux ans, de la redevance audiovisuelle finan\u00e7ant la BBC, radiodiffuseur de service public. Une mesure qui vient remettre en cause la survie financi\u00e8re de cette institution internationalement r\u00e9put\u00e9e.  - invit\u00e9s : Daniel Ruff Professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Limoges; Simon Dawes Ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Versailles Saint-Quentin; Cinzia Padovani Professeure \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 South Illinois ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:54 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Le gouvernement de Boris Johnson a annonc\u00e9 le 17 janvier 2022 un gel, pour deux ans, de la redevance audiovisuelle finan\u00e7ant la BBC, radiodiffuseur de service public. Une mesure qui vient remettre en cause la survie financi\u00e8re de cette institution internationalement r\u00e9put\u00e9e.  - invit\u00e9s : Daniel Ruff Professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Limoges; Simon Dawes Ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Versailles Saint-Quentin; Cinzia Padovani Professeure \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 South Illinois",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55614562",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/95ecfd55-03d1-43c9-97e2-b866da04f347/11701-21.02.2022-ITEMA_22939669-2022C16756S0052-21.mp3"
            },
            "guid": "aeb2393a-796a-4799-8b9b-a3ebd2f004d6",
            "isoDate": "2022-02-21T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:57:54",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Des,m\u00e9dias,au,d\u00e9fi,1/4,:,Royaume-Uni,:,centenaire,amer,pour,la,BBC",
                "subtitle": "Des m\u00e9dias au d\u00e9fi 1/4 : Royaume-Uni : centenaire amer pour la BBC",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:54 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Le gouvernement de Boris Johnson a annonc\u00e9 le 17 janvier 2022 un gel, pour deux ans, de la redevance audiovisuelle finan\u00e7ant la BBC, radiodiffuseur de service public. Une mesure qui vient remettre en cause la survie financi\u00e8re de cette institution internationalement r\u00e9put\u00e9e.  - invit\u00e9s : Daniel Ruff Professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Limoges; Simon Dawes Ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Versailles Saint-Quentin; Cinzia Padovani Professeure \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 South Illinois "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/royaume-uni-centenaire-amer-pour-la-bbc",
            "pubDate": "Mon, 21 Feb 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "Des m\u00e9dias au d\u00e9fi 1/4 : Royaume-Uni : centenaire amer pour la BBC"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:25 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re \u00e9tape au Haut-Karabakh o\u00f9 la r\u00e9solution du conflit entre l'Arm\u00e9nie et l'Azerba\u00efdjan a provoqu\u00e9 de nouveaux d\u00e9placements de population, direction le Sahel o\u00f9 les troupes fran\u00e7aises s'appr\u00eatent \u00e0 quitter d\u00e9finitivement le territoire malien.  - invit\u00e9s : Maria Malagardis grand reporter au journal Lib\u00e9ration, sp\u00e9cialiste de l\u2019Afrique et ancienne correspondante \u00e0 Ath\u00e8nes.; Marc-Antoine de Montclos; Ga\u00ebll Lorenz Journaliste ind\u00e9pendant ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:25 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re \u00e9tape au Haut-Karabakh o\u00f9 la r\u00e9solution du conflit entre l'Arm\u00e9nie et l'Azerba\u00efdjan a provoqu\u00e9 de nouveaux d\u00e9placements de population, direction le Sahel o\u00f9 les troupes fran\u00e7aises s'appr\u00eatent \u00e0 quitter d\u00e9finitivement le territoire malien.  - invit\u00e9s : Maria Malagardis grand reporter au journal Lib\u00e9ration, sp\u00e9cialiste de l\u2019Afrique et ancienne correspondante \u00e0 Ath\u00e8nes.; Marc-Antoine de Montclos; Ga\u00ebll Lorenz Journaliste ind\u00e9pendant",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56118609",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/308b340a-a772-4549-99a6-c2397aa2534d/11701-18.02.2022-ITEMA_22937175-2022C16756S0049-21.mp3"
            },
            "guid": "6045954e-3896-4386-abad-ba999a8a3255",
            "isoDate": "2022-02-18T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:58:25",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Retrait,de,Barkhane,:,la,France,face,\u00e0,l\u2019inconnu",
                "subtitle": "Retrait de Barkhane : la France face \u00e0 l\u2019inconnu",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:25 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re \u00e9tape au Haut-Karabakh o\u00f9 la r\u00e9solution du conflit entre l'Arm\u00e9nie et l'Azerba\u00efdjan a provoqu\u00e9 de nouveaux d\u00e9placements de population, direction le Sahel o\u00f9 les troupes fran\u00e7aises s'appr\u00eatent \u00e0 quitter d\u00e9finitivement le territoire malien.  - invit\u00e9s : Maria Malagardis grand reporter au journal Lib\u00e9ration, sp\u00e9cialiste de l\u2019Afrique et ancienne correspondante \u00e0 Ath\u00e8nes.; Marc-Antoine de Montclos; Ga\u00ebll Lorenz Journaliste ind\u00e9pendant "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/retrait-de-barkhane-la-france-face-a-l-inconnu",
            "pubDate": "Fri, 18 Feb 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "Retrait de Barkhane : la France face \u00e0 l\u2019inconnu"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:33 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - V\u00e9ritable r\u00e9servoir de mati\u00e8res premi\u00e8res, l'Arctique constitue un enjeu \u00e9conomique majeur pour le Kremlin. Pour s'imposer sur un territoire tr\u00e8s convoit\u00e9, la Russie n'h\u00e9site pas \u00e0 y d\u00e9ployer d'importants moyens militaires et financiers, souvent au m\u00e9pris de l'environnement\u2026 - invit\u00e9s : Florian Vidal Chercheur au Centre Russie/NEI \u00e0 l\u2019Ifri, sp\u00e9cialiste de l\u2019\u00e9cologie politique et des dynamiques r\u00e9gionales en Arctique; Pascal Marchand g\u00e9ographe, Professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Lyon; Yvette Vaguet G\u00e9ographe, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Rouen, sp\u00e9cialiste du peuplement ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:33 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - V\u00e9ritable r\u00e9servoir de mati\u00e8res premi\u00e8res, l'Arctique constitue un enjeu \u00e9conomique majeur pour le Kremlin. Pour s'imposer sur un territoire tr\u00e8s convoit\u00e9, la Russie n'h\u00e9site pas \u00e0 y d\u00e9ployer d'importants moyens militaires et financiers, souvent au m\u00e9pris de l'environnement\u2026 - invit\u00e9s : Florian Vidal Chercheur au Centre Russie/NEI \u00e0 l\u2019Ifri, sp\u00e9cialiste de l\u2019\u00e9cologie politique et des dynamiques r\u00e9gionales en Arctique; Pascal Marchand g\u00e9ographe, Professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Lyon; Yvette Vaguet G\u00e9ographe, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Rouen, sp\u00e9cialiste du peuplement",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56247354",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/3397a08f-6072-4be5-91e4-b2b37dc29350/11701-17.02.2022-ITEMA_22935268-2022C16756S0048-21.mp3"
            },
            "guid": "fab5ce29-b31f-4022-8ddb-88c9a563f518",
            "isoDate": "2022-02-17T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:58:33",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "La,Russie,\u00e0,la,conqu\u00eate,du,monde,,4/4,:,Arctique,:,le,Kremlin,en,p\u00f4le,position",
                "subtitle": "La Russie \u00e0 la conqu\u00eate du monde  4/4 : Arctique : le Kremlin en p\u00f4le position",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:33 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - V\u00e9ritable r\u00e9servoir de mati\u00e8res premi\u00e8res, l'Arctique constitue un enjeu \u00e9conomique majeur pour le Kremlin. Pour s'imposer sur un territoire tr\u00e8s convoit\u00e9, la Russie n'h\u00e9site pas \u00e0 y d\u00e9ployer d'importants moyens militaires et financiers, souvent au m\u00e9pris de l'environnement\u2026 - invit\u00e9s : Florian Vidal Chercheur au Centre Russie/NEI \u00e0 l\u2019Ifri, sp\u00e9cialiste de l\u2019\u00e9cologie politique et des dynamiques r\u00e9gionales en Arctique; Pascal Marchand g\u00e9ographe, Professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Lyon; Yvette Vaguet G\u00e9ographe, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Rouen, sp\u00e9cialiste du peuplement "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/arctique-le-kremlin-en-pole-position",
            "pubDate": "Thu, 17 Feb 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "La Russie \u00e0 la conqu\u00eate du monde  4/4 : Arctique : le Kremlin en p\u00f4le position"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:30 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Ancien pourfendeur du communisme et par extension de Moscou, le premier ministre hongrois, Viktor Orban, a op\u00e9r\u00e9 depuis plusieurs ann\u00e9es un rapprochement diplomatique et id\u00e9ologique avec Vladimir Poutine. Une aubaine pour la Russie qui exploite cet alignement pour accroitre son influence en Europe. - invit\u00e9s : Paul Gradvohl Historien, professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne, sp\u00e9cialiste de la Hongrie; Corentin L\u00e9otard R\u00e9dacteur en chef du Courrier d'Europe Centrale; Katerina Kesa Docteure et charg\u00e9e d'enseignement \u00e0 l'INALCO ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:30 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Ancien pourfendeur du communisme et par extension de Moscou, le premier ministre hongrois, Viktor Orban, a op\u00e9r\u00e9 depuis plusieurs ann\u00e9es un rapprochement diplomatique et id\u00e9ologique avec Vladimir Poutine. Une aubaine pour la Russie qui exploite cet alignement pour accroitre son influence en Europe. - invit\u00e9s : Paul Gradvohl Historien, professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne, sp\u00e9cialiste de la Hongrie; Corentin L\u00e9otard R\u00e9dacteur en chef du Courrier d'Europe Centrale; Katerina Kesa Docteure et charg\u00e9e d'enseignement \u00e0 l'INALCO",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56194757",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d37b1565-a801-4eed-b080-0d85e36b28d2/11701-16.02.2022-ITEMA_22935815-2022C16756S0047-21.mp3"
            },
            "guid": "9bd496f2-68f6-41d2-976f-8b8ae1994cec",
            "isoDate": "2022-02-16T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie Chalandon, Margaux Leridon",
                "duration": "00:58:30",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "La,Russie,\u00e0,la,conqu\u00eate,du,monde,,3/4,:,Hongrie,:,un,cheval,de,Troie,en,Europe",
                "subtitle": "La Russie \u00e0 la conqu\u00eate du monde  3/4 : Hongrie : un cheval de Troie en Europe",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:30 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Ancien pourfendeur du communisme et par extension de Moscou, le premier ministre hongrois, Viktor Orban, a op\u00e9r\u00e9 depuis plusieurs ann\u00e9es un rapprochement diplomatique et id\u00e9ologique avec Vladimir Poutine. Une aubaine pour la Russie qui exploite cet alignement pour accroitre son influence en Europe. - invit\u00e9s : Paul Gradvohl Historien, professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne, sp\u00e9cialiste de la Hongrie; Corentin L\u00e9otard R\u00e9dacteur en chef du Courrier d'Europe Centrale; Katerina Kesa Docteure et charg\u00e9e d'enseignement \u00e0 l'INALCO "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/hongrie-un-cheval-de-troie-en-europe",
            "pubDate": "Wed, 16 Feb 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "La Russie \u00e0 la conqu\u00eate du monde  3/4 : Hongrie : un cheval de Troie en Europe"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:14 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Handicap\u00e9e par les sanctions occidentales, la Russie cherche \u00e0 multiplier ses partenaires diplomatiques et entend bien profiter des opportunit\u00e9s \u00e9conomiques offertes par l'Afrique. Quelle est la strat\u00e9gie russe pour s'imposer sur le continent le plus dot\u00e9 en ressources naturelles ?  - invit\u00e9s : Arnaud Kalika consultant priv\u00e9, auteur d\u2019un rapport pour l\u2019IFRI sur la politique russe en Afrique; Antoine Glaser Journaliste, sp\u00e9cialiste de l'Afrique; Nour Hedjazi Doctorante chercheuse \u00e0 l\u2019Institut fran\u00e7ais de g\u00e9opolitique ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:14 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Handicap\u00e9e par les sanctions occidentales, la Russie cherche \u00e0 multiplier ses partenaires diplomatiques et entend bien profiter des opportunit\u00e9s \u00e9conomiques offertes par l'Afrique. Quelle est la strat\u00e9gie russe pour s'imposer sur le continent le plus dot\u00e9 en ressources naturelles ?  - invit\u00e9s : Arnaud Kalika consultant priv\u00e9, auteur d\u2019un rapport pour l\u2019IFRI sur la politique russe en Afrique; Antoine Glaser Journaliste, sp\u00e9cialiste de l'Afrique; Nour Hedjazi Doctorante chercheuse \u00e0 l\u2019Institut fran\u00e7ais de g\u00e9opolitique",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55938080",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/f34c751e-8dec-4d51-8c6c-8e4de65edb2f/11701-15.02.2022-ITEMA_22933798-2022C16756S0046-21.mp3"
            },
            "guid": "363d1a83-b56d-4bcb-b566-02f3b10dc782",
            "isoDate": "2022-02-15T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:58:14",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "La,Russie,\u00e0,la,conqu\u00eate,du,monde,,2/4,:,Afrique,:,Wagner,et,l\u2019\u00e9tendard,de,l\u2019anti-colonialisme",
                "subtitle": "La Russie \u00e0 la conqu\u00eate du monde  2/4 : Afrique : Wagner et l\u2019\u00e9tendard de l\u2019anti-colonialisme",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:14 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Handicap\u00e9e par les sanctions occidentales, la Russie cherche \u00e0 multiplier ses partenaires diplomatiques et entend bien profiter des opportunit\u00e9s \u00e9conomiques offertes par l'Afrique. Quelle est la strat\u00e9gie russe pour s'imposer sur le continent le plus dot\u00e9 en ressources naturelles ?  - invit\u00e9s : Arnaud Kalika consultant priv\u00e9, auteur d\u2019un rapport pour l\u2019IFRI sur la politique russe en Afrique; Antoine Glaser Journaliste, sp\u00e9cialiste de l'Afrique; Nour Hedjazi Doctorante chercheuse \u00e0 l\u2019Institut fran\u00e7ais de g\u00e9opolitique "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/afrique-wagner-et-l-etendard-de-l-anti-colonialisme",
            "pubDate": "Tue, 15 Feb 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "La Russie \u00e0 la conqu\u00eate du monde  2/4 : Afrique : Wagner et l\u2019\u00e9tendard de l\u2019anti-colonialisme"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:34 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Tandis que plane la menace d'une invasion de l'Ukraine par la Russie, Vladimir Poutine multiplie les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 l'histoire pour justifier l'existence d'un lien historique unissant le peuple ukrainien et le peuple russe. Quel r\u00f4le joue l'histoire dans les relations russo-ukrainiennes ?  - invit\u00e9s : Antoine Arjakovsky historien, directeur de recherche au Coll\u00e8ge des Bernardins, directeur \u00e9m\u00e9rite de l'Institut d'\u00e9tudes \u0153cum\u00e9niques de Lviv (Ukraine).; Alexandra Goujon Ma\u00eetresse de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Bourgogne, enseignante \u00e0 Sciences Po Paris et sp\u00e9cialiste de l\u2019Ukraine et de la Bi\u00e9lorussie; Silvia Serrano Sociologue et politologue, vice-chanceli\u00e8re de Sorbonne Universit\u00e9 Abou Dhabi ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:34 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Tandis que plane la menace d'une invasion de l'Ukraine par la Russie, Vladimir Poutine multiplie les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 l'histoire pour justifier l'existence d'un lien historique unissant le peuple ukrainien et le peuple russe. Quel r\u00f4le joue l'histoire dans les relations russo-ukrainiennes ?  - invit\u00e9s : Antoine Arjakovsky historien, directeur de recherche au Coll\u00e8ge des Bernardins, directeur \u00e9m\u00e9rite de l'Institut d'\u00e9tudes \u0153cum\u00e9niques de Lviv (Ukraine).; Alexandra Goujon Ma\u00eetresse de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Bourgogne, enseignante \u00e0 Sciences Po Paris et sp\u00e9cialiste de l\u2019Ukraine et de la Bi\u00e9lorussie; Silvia Serrano Sociologue et politologue, vice-chanceli\u00e8re de Sorbonne Universit\u00e9 Abou Dhabi",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56253276",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/5a89e4f2-7e31-47d4-8ae6-e58630ebe0cf/11701-14.02.2022-ITEMA_22932555-2022C16756S0045-21.mp3"
            },
            "guid": "bd782969-e2c5-49df-84f0-18f00eeaaefe",
            "isoDate": "2022-02-14T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian DELORME",
                "duration": "00:58:34",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "La,Russie,\u00e0,la,conqu\u00eate,du,monde,,1/4,:,Ukraine,:,l'histoire,au,service,de,l\u2019expansion",
                "subtitle": "La Russie \u00e0 la conqu\u00eate du monde  1/4 : Ukraine : l'histoire au service de l\u2019expansion",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:34 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Tandis que plane la menace d'une invasion de l'Ukraine par la Russie, Vladimir Poutine multiplie les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 l'histoire pour justifier l'existence d'un lien historique unissant le peuple ukrainien et le peuple russe. Quel r\u00f4le joue l'histoire dans les relations russo-ukrainiennes ?  - invit\u00e9s : Antoine Arjakovsky historien, directeur de recherche au Coll\u00e8ge des Bernardins, directeur \u00e9m\u00e9rite de l'Institut d'\u00e9tudes \u0153cum\u00e9niques de Lviv (Ukraine).; Alexandra Goujon Ma\u00eetresse de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Bourgogne, enseignante \u00e0 Sciences Po Paris et sp\u00e9cialiste de l\u2019Ukraine et de la Bi\u00e9lorussie; Silvia Serrano Sociologue et politologue, vice-chanceli\u00e8re de Sorbonne Universit\u00e9 Abou Dhabi "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/ukraine-l-histoire-au-service-de-l-expansion",
            "pubDate": "Mon, 14 Feb 2022 11:58:45 +0100",
            "title": "La Russie \u00e0 la conqu\u00eate du monde  1/4 : Ukraine : l'histoire au service de l\u2019expansion"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "content": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
            "contentSnippet": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/autopromo_replay_franceculture.mp3"
            },
            "guid": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/autopromo_replay_franceculture.mp3",
            "isoDate": "2010-12-20T22:59:59.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Radio France",
                "duration": "00:00:12",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/01/04f722eb-ed54-439f-9be6-532ecad002c9/1400x1400_radio-france-avatar.jpg",
                "subtitle": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
                "summary": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/application-mobile-radio-france",
            "pubDate": "Mon, 20 Dec 2010 23:59:59 +0100",
            "title": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France"
        }
    ],
    "itunes": {
        "author": "France Culture",
        "categories": [
            "Society & Culture"
        ],
        "categoriesWithSubs": [
            {
                "name": "Society & Culture",
                "subs": null
            }
        ],
        "explicit": "no",
        "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/09/a17cddc8-d4fd-43fb-83c4-e46bd843e7f1/1400x1400_rf_omm_0000031338_ite.jpg",
        "owner": {
            "email": "podcast@radiofrance.com",
            "name": "Radio France"
        },
        "subtitle": "Cultures monde",
        "summary": "Les probl\u00e9matiques contemporaines selon les pays et les r\u00e9gions du monde Rendez-vous sur l'application Radio France pour d\u00e9couvrir tous les autres \u00e9pisodes."
    },
    "language": "fr",
    "lastBuildDate": "Fri, 18 Mar 2022 02:41:56 +0100",
    "link": "http://www.radiofrance.fr/",
    "palette": [
        "BD6542",
        "F8F2F0",
        "732C82",
        "80337F",
        "833372",
        "F1C191"
    ],
    "title": "Cultures monde"
}