{
    "copyright": "Radio France",
    "description": "Les probl\u00e9matiques contemporaines selon les pays et les r\u00e9gions du monde Rendez-vous sur l'application Radio France pour d\u00e9couvrir tous les autres \u00e9pisodes.",
    "generator": "Radio France",
    "image": {
        "link": "http://www.radiofrance.fr/",
        "title": "Cultures monde",
        "url": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/47161917-926e-4691-94b2-ddd0e909dfd1/1400x1400_rf_omm_0000036897_ite.jpg"
    },
    "items": [
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:45 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Depuis son arriv\u00e9e \u00e0 la t\u00eate des \u00c9tats-Unis, Joe Biden affiche ses ambitions de verdir l\u2019industrie automobile am\u00e9ricaine. Si certains \u00c9tats suivent le mouvement, d\u2019autres envisagent de r\u00e9sister \u00e0 cet \u00e9lan. Malgr\u00e9 le succ\u00e8s mondial de Tesla, l\u2019Am\u00e9rique peine \u00e0 passer \u00e0 l\u2019\u00e9lectrique.  - invit\u00e9s : Bernard Jullien Ma\u00eetre de conf\u00e9rence en \u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bordeaux, sp\u00e9cialiste de l\u2019industrie automobile ; Ian Greer Directeur de recherches \u00e0 la Cornell\u2019s School of Industrial and Labor Relations ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:45 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Depuis son arriv\u00e9e \u00e0 la t\u00eate des \u00c9tats-Unis, Joe Biden affiche ses ambitions de verdir l\u2019industrie automobile am\u00e9ricaine. Si certains \u00c9tats suivent le mouvement, d\u2019autres envisagent de r\u00e9sister \u00e0 cet \u00e9lan. Malgr\u00e9 le succ\u00e8s mondial de Tesla, l\u2019Am\u00e9rique peine \u00e0 passer \u00e0 l\u2019\u00e9lectrique.  - invit\u00e9s : Bernard Jullien Ma\u00eetre de conf\u00e9rence en \u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bordeaux, sp\u00e9cialiste de l\u2019industrie automobile ; Ian Greer Directeur de recherches \u00e0 la Cornell\u2019s School of Industrial and Labor Relations",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55483850",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/16c2b905-bcd8-4f1f-8334-017b124a62e2/11701-01.08.2024-ITEMA_23801485-2023C16756S0250-21.mp3"
            },
            "guid": "8f73831d-003f-481e-ba66-7c69ed53fbbb-NET_MFC_6DFE9E37-37FA-4955-89A4-99984D40D0A4",
            "isoDate": "2024-07-31T23:03:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON, M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:57:45",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2023/09/aa29e226-99e4-4fa1-ac4b-2f937deb46f9/1400x1400_sc_sc_voiture-electrique-une-revolution-mondiale.jpg",
                "keywords": "Voiture,\u00e9lectrique\u00a0:,une,r\u00e9volution,mondiale,4/4,:,De,Ford,\u00e0,Tesla,,l\u2019empire,automobile,am\u00e9ricain,en,mutation",
                "subtitle": "Voiture \u00e9lectrique\u00a0: une r\u00e9volution mondiale 4/4 : De Ford \u00e0 Tesla, l\u2019empire automobile am\u00e9ricain en mutation",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:45 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Depuis son arriv\u00e9e \u00e0 la t\u00eate des \u00c9tats-Unis, Joe Biden affiche ses ambitions de verdir l\u2019industrie automobile am\u00e9ricaine. Si certains \u00c9tats suivent le mouvement, d\u2019autres envisagent de r\u00e9sister \u00e0 cet \u00e9lan. Malgr\u00e9 le succ\u00e8s mondial de Tesla, l\u2019Am\u00e9rique peine \u00e0 passer \u00e0 l\u2019\u00e9lectrique.  - invit\u00e9s : Bernard Jullien Ma\u00eetre de conf\u00e9rence en \u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bordeaux, sp\u00e9cialiste de l\u2019industrie automobile ; Ian Greer Directeur de recherches \u00e0 la Cornell\u2019s School of Industrial and Labor Relations "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/de-ford-a-tesla-l-empire-automobile-americain-en-mutation-3557918",
            "pubDate": "Thu, 01 Aug 2024 01:03:00 +0200",
            "title": "Voiture \u00e9lectrique\u00a0: une r\u00e9volution mondiale 4/4 : De Ford \u00e0 Tesla, l\u2019empire automobile am\u00e9ricain en mutation"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:59:08 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Sous le capot d'une voiture \u00e9lectrique, on trouve du lithium, du cobalt et d'autres minerais dits \"critiques\". Aussi difficiles \u00e0 extraire que pris\u00e9s par les industries, ils aiguisent les app\u00e9tits des grandes puissances engag\u00e9es dans la course \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique. - invit\u00e9s : Guillaume Pitron Chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'IRIS, journaliste et r\u00e9alisateur de documentaires, sp\u00e9cialiste des mati\u00e8res premi\u00e8res; Rapha\u00ebl Danino-Perraud Chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019IFRI ; Audrey S\u00e9randour G\u00e9ographe, chercheure post-doctorante au CRESAT de l\u2019Universit\u00e9 Haute-Alsace. ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:59:08 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Sous le capot d'une voiture \u00e9lectrique, on trouve du lithium, du cobalt et d'autres minerais dits \"critiques\". Aussi difficiles \u00e0 extraire que pris\u00e9s par les industries, ils aiguisent les app\u00e9tits des grandes puissances engag\u00e9es dans la course \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique. - invit\u00e9s : Guillaume Pitron Chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'IRIS, journaliste et r\u00e9alisateur de documentaires, sp\u00e9cialiste des mati\u00e8res premi\u00e8res; Rapha\u00ebl Danino-Perraud Chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019IFRI ; Audrey S\u00e9randour G\u00e9ographe, chercheure post-doctorante au CRESAT de l\u2019Universit\u00e9 Haute-Alsace.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56808672",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/95fd0830-2b6c-4d55-a7ab-36eaca174873/11701-31.07.2024-ITEMA_23801484-2023C16756S0249-21.mp3"
            },
            "guid": "f8835602-2863-495e-bf84-2133157e8525-NET_MFC_1AA00282-BFF5-4E5F-B832-85C84AF995FE",
            "isoDate": "2024-07-30T23:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON, M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:59:08",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2023/09/aa29e226-99e4-4fa1-ac4b-2f937deb46f9/1400x1400_sc_sc_voiture-electrique-une-revolution-mondiale.jpg",
                "keywords": "Voiture,\u00e9lectrique\u00a0:,une,r\u00e9volution,mondiale,3/4,:,La,course,aux,minerais,critiques",
                "subtitle": "Voiture \u00e9lectrique\u00a0: une r\u00e9volution mondiale 3/4 : La course aux minerais critiques",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:59:08 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Sous le capot d'une voiture \u00e9lectrique, on trouve du lithium, du cobalt et d'autres minerais dits \"critiques\". Aussi difficiles \u00e0 extraire que pris\u00e9s par les industries, ils aiguisent les app\u00e9tits des grandes puissances engag\u00e9es dans la course \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique. - invit\u00e9s : Guillaume Pitron Chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'IRIS, journaliste et r\u00e9alisateur de documentaires, sp\u00e9cialiste des mati\u00e8res premi\u00e8res; Rapha\u00ebl Danino-Perraud Chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019IFRI ; Audrey S\u00e9randour G\u00e9ographe, chercheure post-doctorante au CRESAT de l\u2019Universit\u00e9 Haute-Alsace. "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/la-course-aux-minerais-critiques-4918508",
            "pubDate": "Wed, 31 Jul 2024 01:02:00 +0200",
            "title": "Voiture \u00e9lectrique\u00a0: une r\u00e9volution mondiale 3/4 : La course aux minerais critiques"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:23 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En votant l'interdiction de la vente des moteurs thermiques d'ici \u00e0 2035, l'Union europ\u00e9enne a oblig\u00e9 les constructeurs du continent \u00e0 miser sur la voiture \u00e9lectrique. Mais entre concurrence chinoise et r\u00e9ticences de certains g\u00e9ants allemands de l'automobile, quel sera le co\u00fbt la transition\u00a0? - invit\u00e9s : Tommaso Pardi Codirecteur du GIS Gerpisa (Groupe d'Etudes et de Recherche Permanent sur l'Industrie et les Salari\u00e9s de l'Automobile) \u00e0 l'ENS Cachan; Anne-Sophie Alsif Cheffe \u00e9conomiste au cabinet d'Audit BDO ; Marie Krpata Chercheuse \u00e0 l\u2019IFRI,  au comit\u00e9 d'\u00e9tudes des relations franco-allemandes (Cerfa) ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:23 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En votant l'interdiction de la vente des moteurs thermiques d'ici \u00e0 2035, l'Union europ\u00e9enne a oblig\u00e9 les constructeurs du continent \u00e0 miser sur la voiture \u00e9lectrique. Mais entre concurrence chinoise et r\u00e9ticences de certains g\u00e9ants allemands de l'automobile, quel sera le co\u00fbt la transition\u00a0? - invit\u00e9s : Tommaso Pardi Codirecteur du GIS Gerpisa (Groupe d'Etudes et de Recherche Permanent sur l'Industrie et les Salari\u00e9s de l'Automobile) \u00e0 l'ENS Cachan; Anne-Sophie Alsif Cheffe \u00e9conomiste au cabinet d'Audit BDO ; Marie Krpata Chercheuse \u00e0 l\u2019IFRI,  au comit\u00e9 d'\u00e9tudes des relations franco-allemandes (Cerfa)",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56089555",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d8abd042-136a-40e7-a3d3-21bcb4dbb7e0/11701-30.07.2024-ITEMA_23801483-2023C16756S0248-21.mp3"
            },
            "guid": "45c12df8-9123-4806-a657-b890776a4299-NET_MFC_7B40DA89-EE38-477B-A285-82D83B61D3EF",
            "isoDate": "2024-07-29T23:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON, Julie GACON, M\u00e9lanie CHALANDON, M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:23",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2023/09/aa29e226-99e4-4fa1-ac4b-2f937deb46f9/1400x1400_sc_sc_voiture-electrique-une-revolution-mondiale.jpg",
                "keywords": "Voiture,\u00e9lectrique\u00a0:,une,r\u00e9volution,mondiale,2/4,:,Fin,des,moteurs,thermiques,en,Europe,,un,d\u00e9bat,\u00e9lectrique",
                "subtitle": "Voiture \u00e9lectrique\u00a0: une r\u00e9volution mondiale 2/4 : Fin des moteurs thermiques en Europe, un d\u00e9bat \u00e9lectrique",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:23 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En votant l'interdiction de la vente des moteurs thermiques d'ici \u00e0 2035, l'Union europ\u00e9enne a oblig\u00e9 les constructeurs du continent \u00e0 miser sur la voiture \u00e9lectrique. Mais entre concurrence chinoise et r\u00e9ticences de certains g\u00e9ants allemands de l'automobile, quel sera le co\u00fbt la transition\u00a0? - invit\u00e9s : Tommaso Pardi Codirecteur du GIS Gerpisa (Groupe d'Etudes et de Recherche Permanent sur l'Industrie et les Salari\u00e9s de l'Automobile) \u00e0 l'ENS Cachan; Anne-Sophie Alsif Cheffe \u00e9conomiste au cabinet d'Audit BDO ; Marie Krpata Chercheuse \u00e0 l\u2019IFRI,  au comit\u00e9 d'\u00e9tudes des relations franco-allemandes (Cerfa) "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/voiture-electrique-une-revolution-mondiale-2-4-fin-des-moteurs-thermiques-en-europe-un-debat-electrique-3396299",
            "pubDate": "Tue, 30 Jul 2024 01:01:00 +0200",
            "title": "Voiture \u00e9lectrique\u00a0: une r\u00e9volution mondiale 2/4 : Fin des moteurs thermiques en Europe, un d\u00e9bat \u00e9lectrique"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:40 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Le 5 septembre 2023 s\u2019ouvre \u00e0 Munich le salon de l\u2019automobile, consid\u00e9r\u00e9 comme l\u2019un des grands rendez-vous de la fili\u00e8re automobile mondiale, et la Chine affiche de grandes ambitions plan\u00e9taires avec sa fili\u00e8re \u00e9lectrique. Comment la voiture \u00e9lectrique chinoise fait-elle bouger les lignes\u00a0? - invit\u00e9s : Jean-Fran\u00e7ois Dufour Co-fondateur de Sinople, cabinet de conseil strat\u00e9gique; Juliana Bouchaud Chercheuse au Rhodium Group, cabinet de recherche sp\u00e9cialiste de la Chine et des questions \u00e9nergie-climat; Joseph Dellatte Expert R\u00e9sident - Climat, \u00e9nergie et environnement ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:40 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Le 5 septembre 2023 s\u2019ouvre \u00e0 Munich le salon de l\u2019automobile, consid\u00e9r\u00e9 comme l\u2019un des grands rendez-vous de la fili\u00e8re automobile mondiale, et la Chine affiche de grandes ambitions plan\u00e9taires avec sa fili\u00e8re \u00e9lectrique. Comment la voiture \u00e9lectrique chinoise fait-elle bouger les lignes\u00a0? - invit\u00e9s : Jean-Fran\u00e7ois Dufour Co-fondateur de Sinople, cabinet de conseil strat\u00e9gique; Juliana Bouchaud Chercheuse au Rhodium Group, cabinet de recherche sp\u00e9cialiste de la Chine et des questions \u00e9nergie-climat; Joseph Dellatte Expert R\u00e9sident - Climat, \u00e9nergie et environnement",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56361917",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/0d553dc1-9317-47a6-9b41-7bb24736c70d/11701-29.07.2024-ITEMA_23801482-2023C16756S0247-21.mp3"
            },
            "guid": "980d3951-e8b7-4968-9135-21c1caa09123-NET_MFC_ABD0E6BC-DCFD-4AAE-A538-D96220038DD1",
            "isoDate": "2024-07-28T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:58:40",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2023/09/aa29e226-99e4-4fa1-ac4b-2f937deb46f9/1400x1400_sc_sc_voiture-electrique-une-revolution-mondiale.jpg",
                "keywords": "Voiture,\u00e9lectrique\u00a0:,une,r\u00e9volution,mondiale,1/4,:,L\u2019industrie,chinoise,\u00e0,la,conqu\u00eate,du,monde",
                "subtitle": "Voiture \u00e9lectrique\u00a0: une r\u00e9volution mondiale 1/4 : L\u2019industrie chinoise \u00e0 la conqu\u00eate du monde",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:40 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Le 5 septembre 2023 s\u2019ouvre \u00e0 Munich le salon de l\u2019automobile, consid\u00e9r\u00e9 comme l\u2019un des grands rendez-vous de la fili\u00e8re automobile mondiale, et la Chine affiche de grandes ambitions plan\u00e9taires avec sa fili\u00e8re \u00e9lectrique. Comment la voiture \u00e9lectrique chinoise fait-elle bouger les lignes\u00a0? - invit\u00e9s : Jean-Fran\u00e7ois Dufour Co-fondateur de Sinople, cabinet de conseil strat\u00e9gique; Juliana Bouchaud Chercheuse au Rhodium Group, cabinet de recherche sp\u00e9cialiste de la Chine et des questions \u00e9nergie-climat; Joseph Dellatte Expert R\u00e9sident - Climat, \u00e9nergie et environnement "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/culturesmonde-emission-du-lundi-04-septembre-2023-3255294",
            "pubDate": "Mon, 29 Jul 2024 01:00:00 +0200",
            "title": "Voiture \u00e9lectrique\u00a0: une r\u00e9volution mondiale 1/4 : L\u2019industrie chinoise \u00e0 la conqu\u00eate du monde"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:45 - Les Grandes Travers\u00e9es  - par : Michel Pomar\u00e8de - Souhaitant asseoir son autorit\u00e9 sur la minorit\u00e9 sikh, Indira Gandhi d\u00e9ploie l'op\u00e9ration Bluestar suppos\u00e9e emp\u00eacher la cr\u00e9ation de l'\u00c9tat ind\u00e9pendantiste sikh, le Khalistan. Cette d\u00e9cision militaire marque le d\u00e9but de la fin pour la Dame de fer indienne qui se r\u00eavait en Jeanne d'Arc.  ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:45 - Les Grandes Travers\u00e9es  - par : Michel Pomar\u00e8de - Souhaitant asseoir son autorit\u00e9 sur la minorit\u00e9 sikh, Indira Gandhi d\u00e9ploie l'op\u00e9ration Bluestar suppos\u00e9e emp\u00eacher la cr\u00e9ation de l'\u00c9tat ind\u00e9pendantiste sikh, le Khalistan. Cette d\u00e9cision militaire marque le d\u00e9but de la fin pour la Dame de fer indienne qui se r\u00eavait en Jeanne d'Arc.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56445832",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/37807377-2b6d-41f1-b484-20c9281f7dd3/11701-26.07.2024-ITEMA_23801465-2024C49904E0010-21.mp3"
            },
            "guid": "cada6466-6d9e-4b61-97c6-e177ebf04c5b-ITE_00140805_RSCE",
            "isoDate": "2024-07-25T23:04:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Christine BERNARD, Michel POMAREDE",
                "duration": "00:58:45",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/06/d8042979-a708-462d-9f87-a96342ee1ab3/1400x1400_sc_fc-gt-indira-3000x3000-copie.jpg",
                "keywords": "Les,multiples,vies,d'Indira,Gandhi,5/5,:,Jeanne,d'Arc",
                "subtitle": "Les multiples vies d'Indira Gandhi 5/5 : Jeanne d'Arc",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:45 - Les Grandes Travers\u00e9es  - par : Michel Pomar\u00e8de - Souhaitant asseoir son autorit\u00e9 sur la minorit\u00e9 sikh, Indira Gandhi d\u00e9ploie l'op\u00e9ration Bluestar suppos\u00e9e emp\u00eacher la cr\u00e9ation de l'\u00c9tat ind\u00e9pendantiste sikh, le Khalistan. Cette d\u00e9cision militaire marque le d\u00e9but de la fin pour la Dame de fer indienne qui se r\u00eavait en Jeanne d'Arc.  "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/les-grandes-traversees/jeanne-d-arc-8533599",
            "pubDate": "Fri, 26 Jul 2024 01:04:00 +0200",
            "title": "Les multiples vies d'Indira Gandhi 5/5 : Jeanne d'Arc"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:46 - Les Grandes Travers\u00e9es  - par : Michel Pomar\u00e8de - La popularit\u00e9 d'Indira Gandhi est \u00e0 son apog\u00e9e. Pourtant, le tableau idyllique s'assombrit. Le pouvoir de la Premi\u00e8re ministre indienne prend un tour autoritaire. Toutes les couches de la soci\u00e9t\u00e9 sont touch\u00e9es, les plus pauvres sont particuli\u00e8rement cibl\u00e9s.  ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:46 - Les Grandes Travers\u00e9es  - par : Michel Pomar\u00e8de - La popularit\u00e9 d'Indira Gandhi est \u00e0 son apog\u00e9e. Pourtant, le tableau idyllique s'assombrit. Le pouvoir de la Premi\u00e8re ministre indienne prend un tour autoritaire. Toutes les couches de la soci\u00e9t\u00e9 sont touch\u00e9es, les plus pauvres sont particuli\u00e8rement cibl\u00e9s.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56459576",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/b20673a3-afce-4b64-9d71-de1d9a3e152c/11701-25.07.2024-ITEMA_23801463-2024C49904E0009-21.mp3"
            },
            "guid": "76645a39-9b58-494f-929a-f85104aaad89-ITE_00140392_RSCE",
            "isoDate": "2024-07-24T23:03:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Christine BERNARD, Michel POMAREDE",
                "duration": "00:58:46",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/06/d8042979-a708-462d-9f87-a96342ee1ab3/1400x1400_sc_fc-gt-indira-3000x3000-copie.jpg",
                "keywords": "Les,multiples,vies,d'Indira,Gandhi,4/5,:,La,dame,de,fer,",
                "subtitle": "Les multiples vies d'Indira Gandhi 4/5 : La dame de fer ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:46 - Les Grandes Travers\u00e9es  - par : Michel Pomar\u00e8de - La popularit\u00e9 d'Indira Gandhi est \u00e0 son apog\u00e9e. Pourtant, le tableau idyllique s'assombrit. Le pouvoir de la Premi\u00e8re ministre indienne prend un tour autoritaire. Toutes les couches de la soci\u00e9t\u00e9 sont touch\u00e9es, les plus pauvres sont particuli\u00e8rement cibl\u00e9s.  "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/les-grandes-traversees/la-dame-de-fer-1377161",
            "pubDate": "Thu, 25 Jul 2024 01:03:00 +0200",
            "title": "Les multiples vies d'Indira Gandhi 4/5 : La dame de fer "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:44 - Les Grandes Travers\u00e9es  - par : Michel Pomar\u00e8de - Au cours des ann\u00e9es 1970, les tensions s'enveniment entre le Pakistan occidental et le Pakistan oriental, Indira Gandhi s'affranchit du contr\u00f4le occidental et conforte le r\u00f4le de puissance majeure de l'Inde en participant \u00e0 la r\u00e9solution du conflit. Les capacit\u00e9s martiales du pays sont reconnues. ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:44 - Les Grandes Travers\u00e9es  - par : Michel Pomar\u00e8de - Au cours des ann\u00e9es 1970, les tensions s'enveniment entre le Pakistan occidental et le Pakistan oriental, Indira Gandhi s'affranchit du contr\u00f4le occidental et conforte le r\u00f4le de puissance majeure de l'Inde en participant \u00e0 la r\u00e9solution du conflit. Les capacit\u00e9s martiales du pays sont reconnues.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56419134",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/5193d9cb-86ee-4c49-b958-085417e5304e/11701-24.07.2024-ITEMA_23801462-2024C49904E0008-21.mp3"
            },
            "guid": "74dbb3c6-2fad-4f41-afbb-fb8054f4dbc4-ITE_00141428_RSCE",
            "isoDate": "2024-07-23T23:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Christine BERNARD, Michel POMAREDE",
                "duration": "00:58:44",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/06/d8042979-a708-462d-9f87-a96342ee1ab3/1400x1400_sc_fc-gt-indira-3000x3000-copie.jpg",
                "keywords": "Les,multiples,vies,d'Indira,Gandhi,3/5,:,La,m\u00e8re,de,l\u2019Inde",
                "subtitle": "Les multiples vies d'Indira Gandhi 3/5 : La m\u00e8re de l\u2019Inde",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:44 - Les Grandes Travers\u00e9es  - par : Michel Pomar\u00e8de - Au cours des ann\u00e9es 1970, les tensions s'enveniment entre le Pakistan occidental et le Pakistan oriental, Indira Gandhi s'affranchit du contr\u00f4le occidental et conforte le r\u00f4le de puissance majeure de l'Inde en participant \u00e0 la r\u00e9solution du conflit. Les capacit\u00e9s martiales du pays sont reconnues. "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/les-grandes-traversees/la-mere-de-l-inde-7018901",
            "pubDate": "Wed, 24 Jul 2024 01:02:00 +0200",
            "title": "Les multiples vies d'Indira Gandhi 3/5 : La m\u00e8re de l\u2019Inde"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:49 - Les Grandes Travers\u00e9es  - par : Michel Pomar\u00e8de - Apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de son p\u00e8re, Indira Gandhi prend les r\u00eanes du pays. Nomm\u00e9e Premier ministre, sa stature impressionne. Elle confirme sa popularit\u00e9 aupr\u00e8s des Indiens qui l'idol\u00e2trent. Forte de l'h\u00e9ritage socialiste de son p\u00e8re, Indira Gandhi s'emploie \u00e0 am\u00e9liorer les conditions de vie des Indiens.  ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:49 - Les Grandes Travers\u00e9es  - par : Michel Pomar\u00e8de - Apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de son p\u00e8re, Indira Gandhi prend les r\u00eanes du pays. Nomm\u00e9e Premier ministre, sa stature impressionne. Elle confirme sa popularit\u00e9 aupr\u00e8s des Indiens qui l'idol\u00e2trent. Forte de l'h\u00e9ritage socialiste de son p\u00e8re, Indira Gandhi s'emploie \u00e0 am\u00e9liorer les conditions de vie des Indiens.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56495626",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/ca3743b5-6a73-475e-86d0-d9f8cc25aaab/11701-23.07.2024-ITEMA_23801461-2024C49904E0007-21.mp3"
            },
            "guid": "ce63b4a6-5321-4432-96b1-289e4ebd1241-ITE_00140390_RSCE",
            "isoDate": "2024-07-22T23:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Christine BERNARD, Michel POMAREDE",
                "duration": "00:58:49",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/06/d8042979-a708-462d-9f87-a96342ee1ab3/1400x1400_sc_fc-gt-indira-3000x3000-copie.jpg",
                "keywords": "Les,multiples,vies,d'Indira,Gandhi,2/5,:,La,fille,de,son,p\u00e8re",
                "subtitle": "Les multiples vies d'Indira Gandhi 2/5 : La fille de son p\u00e8re",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:49 - Les Grandes Travers\u00e9es  - par : Michel Pomar\u00e8de - Apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de son p\u00e8re, Indira Gandhi prend les r\u00eanes du pays. Nomm\u00e9e Premier ministre, sa stature impressionne. Elle confirme sa popularit\u00e9 aupr\u00e8s des Indiens qui l'idol\u00e2trent. Forte de l'h\u00e9ritage socialiste de son p\u00e8re, Indira Gandhi s'emploie \u00e0 am\u00e9liorer les conditions de vie des Indiens.  "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/les-grandes-traversees/la-fille-de-son-pere-6242047",
            "pubDate": "Tue, 23 Jul 2024 01:01:00 +0200",
            "title": "Les multiples vies d'Indira Gandhi 2/5 : La fille de son p\u00e8re"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:41 - Les Grandes Travers\u00e9es  - par : Michel Pomar\u00e8de - S'engageant sur les pas de son p\u00e8re, la jeune Indira Gandhi s'affirme comme personnalit\u00e9 politique. En 1932, elle assiste Gandhi avec lequel elle n'a pas de lien de parent\u00e9 dans son illustre gr\u00e8ve de la faim. Proche de son p\u00e8re, Jawaharlal Nehru, Indira le seconde alors qu'il est Premier ministre.  ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:41 - Les Grandes Travers\u00e9es  - par : Michel Pomar\u00e8de - S'engageant sur les pas de son p\u00e8re, la jeune Indira Gandhi s'affirme comme personnalit\u00e9 politique. En 1932, elle assiste Gandhi avec lequel elle n'a pas de lien de parent\u00e9 dans son illustre gr\u00e8ve de la faim. Proche de son p\u00e8re, Jawaharlal Nehru, Indira le seconde alors qu'il est Premier ministre.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56373580",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/5bd238f1-ac27-41cb-98d1-159f32470f8a/11701-22.07.2024-ITEMA_23801464-2024C49904E0006-21.mp3"
            },
            "guid": "b0d74371-fb8c-4264-84f1-bfcc51d3307f-ITE_00140389_RSCE",
            "isoDate": "2024-07-21T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Christine BERNARD, Michel POMAREDE",
                "duration": "00:58:41",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/06/d8042979-a708-462d-9f87-a96342ee1ab3/1400x1400_sc_fc-gt-indira-3000x3000-copie.jpg",
                "keywords": "Les,multiples,vies,d'Indira,Gandhi,1/5,:,Le,gar\u00e7on,manqu\u00e9,",
                "subtitle": "Les multiples vies d'Indira Gandhi 1/5 : Le gar\u00e7on manqu\u00e9 ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:41 - Les Grandes Travers\u00e9es  - par : Michel Pomar\u00e8de - S'engageant sur les pas de son p\u00e8re, la jeune Indira Gandhi s'affirme comme personnalit\u00e9 politique. En 1932, elle assiste Gandhi avec lequel elle n'a pas de lien de parent\u00e9 dans son illustre gr\u00e8ve de la faim. Proche de son p\u00e8re, Jawaharlal Nehru, Indira le seconde alors qu'il est Premier ministre.  "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/les-grandes-traversees/gt-indira-gandhi-1-5-le-garcon-manque-3623118",
            "pubDate": "Mon, 22 Jul 2024 01:00:00 +0200",
            "title": "Les multiples vies d'Indira Gandhi 1/5 : Le gar\u00e7on manqu\u00e9 "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:57 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - Qu'il s'agisse de l'opium, consomm\u00e9 depuis des si\u00e8cles au Moyen-Orient, ou des drogues de synth\u00e8se comme le captagon, qui ont r\u00e9cemment s\u00e9duit les classes moyennes, les Etats de la r\u00e9gion entretiennent l'omerta sur la toxicomanie en se limitant \u00e0 une r\u00e9ponse r\u00e9pressive. - invit\u00e9s : Jean-Pierre Filiu Professeur des universit\u00e9s en histoire du Moyen-Orient contemporain; Elena Qleibo Coordinatrice \u00e0 l\u2019ONG Solidarit\u00e9s International et chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l'IFPO \u00e0 Amman ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:57 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - Qu'il s'agisse de l'opium, consomm\u00e9 depuis des si\u00e8cles au Moyen-Orient, ou des drogues de synth\u00e8se comme le captagon, qui ont r\u00e9cemment s\u00e9duit les classes moyennes, les Etats de la r\u00e9gion entretiennent l'omerta sur la toxicomanie en se limitant \u00e0 une r\u00e9ponse r\u00e9pressive. - invit\u00e9s : Jean-Pierre Filiu Professeur des universit\u00e9s en histoire du Moyen-Orient contemporain; Elena Qleibo Coordinatrice \u00e0 l\u2019ONG Solidarit\u00e9s International et chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l'IFPO \u00e0 Amman",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55663117",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d6251d0c-706a-4069-9ca5-2dbf70880557/11701-17.07.2024-ITEMA_23801478-2023C16756S0089-21.mp3"
            },
            "guid": "ab3684bc-566a-4005-8d5d-7689ab8be129-NET_MFC_14718B94-BE4C-45ED-9318-7CBCB2145909",
            "isoDate": "2024-07-16T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON, M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:57:57",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2023/03/b69810b6-2fd2-4ce6-948b-40e42bed915e/1400x1400_sc_sc_toxicomanies.jpg",
                "keywords": "Toxicomanies\u00a0:,un,monde,accro,,,3/3,:,De,l\u2019opium,au,captagon,,le,Moyen-Orient,sous,emprise",
                "subtitle": "Toxicomanies\u00a0: un monde accro   3/3 : De l\u2019opium au captagon, le Moyen-Orient sous emprise",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:57 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - Qu'il s'agisse de l'opium, consomm\u00e9 depuis des si\u00e8cles au Moyen-Orient, ou des drogues de synth\u00e8se comme le captagon, qui ont r\u00e9cemment s\u00e9duit les classes moyennes, les Etats de la r\u00e9gion entretiennent l'omerta sur la toxicomanie en se limitant \u00e0 une r\u00e9ponse r\u00e9pressive. - invit\u00e9s : Jean-Pierre Filiu Professeur des universit\u00e9s en histoire du Moyen-Orient contemporain; Elena Qleibo Coordinatrice \u00e0 l\u2019ONG Solidarit\u00e9s International et chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l'IFPO \u00e0 Amman "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/de-l-opium-au-captagon-le-moyen-orient-sous-emprise-5760381",
            "pubDate": "Wed, 17 Jul 2024 01:00:00 +0200",
            "title": "Toxicomanies\u00a0: un monde accro   3/3 : De l\u2019opium au captagon, le Moyen-Orient sous emprise"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:05 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - En 2022, 29 % des Europ\u00e9ens de 15 \u00e0 64 ans ont consomm\u00e9 au moins une fois une substance illicite dans leur vie, selon l\u2019Observatoire europ\u00e9en des drogues et des toxicomanies. Face aux limites des politiques de r\u00e9pression, les \u00c9tats visent de plus en plus la r\u00e9duction des risques \u00e0 la consommation. - invit\u00e9s : Marie Jauffret-Roustide Sociologue et chercheuse au centre d\u2019\u00e9tude des mouvements sociaux \u00e0 l\u2019INSERM. Membre du comit\u00e9 scientifique de l\u2019Observatoire europ\u00e9en des drogues et toxicomanies.; Jean-F\u00e9lix Savary Ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupement romand d'\u00e9tudes des addictions (GREA). Directeur de la Haute \u00e9cole de travail social, l\u2019une des six hautes \u00e9coles de la HES-SO Gen\u00e8ve ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:05 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - En 2022, 29 % des Europ\u00e9ens de 15 \u00e0 64 ans ont consomm\u00e9 au moins une fois une substance illicite dans leur vie, selon l\u2019Observatoire europ\u00e9en des drogues et des toxicomanies. Face aux limites des politiques de r\u00e9pression, les \u00c9tats visent de plus en plus la r\u00e9duction des risques \u00e0 la consommation. - invit\u00e9s : Marie Jauffret-Roustide Sociologue et chercheuse au centre d\u2019\u00e9tude des mouvements sociaux \u00e0 l\u2019INSERM. Membre du comit\u00e9 scientifique de l\u2019Observatoire europ\u00e9en des drogues et toxicomanies.; Jean-F\u00e9lix Savary Ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupement romand d'\u00e9tudes des addictions (GREA). Directeur de la Haute \u00e9cole de travail social, l\u2019une des six hautes \u00e9coles de la HES-SO Gen\u00e8ve",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55793126",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/85888210-4a1b-4f13-95e5-c7e666eaa5d7/11701-16.07.2024-ITEMA_23801473-2023C16756S0088-21.mp3"
            },
            "guid": "7712a22c-6cc1-485f-9ab1-98fa2741dd8e-NET_MFC_2348E349-5CF3-471A-846A-C9957B8B8460",
            "isoDate": "2024-07-15T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON, M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:05",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2023/03/b69810b6-2fd2-4ce6-948b-40e42bed915e/1400x1400_sc_sc_toxicomanies.jpg",
                "keywords": "Toxicomanies\u00a0:,un,monde,accro,,,2/3,:,Europe\u00a0:,la,fin,du,dogme,r\u00e9pressif\u00a0?",
                "subtitle": "Toxicomanies\u00a0: un monde accro   2/3 : Europe\u00a0: la fin du dogme r\u00e9pressif\u00a0?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:05 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - En 2022, 29 % des Europ\u00e9ens de 15 \u00e0 64 ans ont consomm\u00e9 au moins une fois une substance illicite dans leur vie, selon l\u2019Observatoire europ\u00e9en des drogues et des toxicomanies. Face aux limites des politiques de r\u00e9pression, les \u00c9tats visent de plus en plus la r\u00e9duction des risques \u00e0 la consommation. - invit\u00e9s : Marie Jauffret-Roustide Sociologue et chercheuse au centre d\u2019\u00e9tude des mouvements sociaux \u00e0 l\u2019INSERM. Membre du comit\u00e9 scientifique de l\u2019Observatoire europ\u00e9en des drogues et toxicomanies.; Jean-F\u00e9lix Savary Ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupement romand d'\u00e9tudes des addictions (GREA). Directeur de la Haute \u00e9cole de travail social, l\u2019une des six hautes \u00e9coles de la HES-SO Gen\u00e8ve "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/europe-la-fin-du-dogme-repressif-7695343",
            "pubDate": "Tue, 16 Jul 2024 01:00:00 +0200",
            "title": "Toxicomanies\u00a0: un monde accro   2/3 : Europe\u00a0: la fin du dogme r\u00e9pressif\u00a0?"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:15 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - D\u00e9marr\u00e9e dans les ann\u00e9es 1990, la crise des opio\u00efdes atteint des proportions in\u00e9dites aux \u00c9tats-Unis avec plus de 100 000 d\u00e9c\u00e8s par overdose en 2021. En cause notamment, le Fentanyl, devenu la premi\u00e8re cause de mortalit\u00e9 chez les 18-49 ans. - invit\u00e9s : \u00c9lisa Chelle Professeure de science politique \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris-Nanterre; Bertrand Lebovici M\u00e9decin addictologue; Jean-S\u00e9bastien Fallu Professeur agr\u00e9g\u00e9 \u00e0 l'\u00c9cole de psycho\u00e9ducation de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:15 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - D\u00e9marr\u00e9e dans les ann\u00e9es 1990, la crise des opio\u00efdes atteint des proportions in\u00e9dites aux \u00c9tats-Unis avec plus de 100 000 d\u00e9c\u00e8s par overdose en 2021. En cause notamment, le Fentanyl, devenu la premi\u00e8re cause de mortalit\u00e9 chez les 18-49 ans. - invit\u00e9s : \u00c9lisa Chelle Professeure de science politique \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris-Nanterre; Bertrand Lebovici M\u00e9decin addictologue; Jean-S\u00e9bastien Fallu Professeur agr\u00e9g\u00e9 \u00e0 l'\u00c9cole de psycho\u00e9ducation de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55953082",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/2e674e97-c1f5-4fd4-8e08-e3a44f248d86/11701-15.07.2024-ITEMA_23801472-2023C16756S0086-21.mp3"
            },
            "guid": "f41dd533-a080-486a-862d-bce9ae8c52f1-NET_MFC_9262B700-F13E-4AB3-8762-B04E1BEBEDA2",
            "isoDate": "2024-07-14T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON, M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:15",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2023/03/b69810b6-2fd2-4ce6-948b-40e42bed915e/1400x1400_sc_sc_toxicomanies.jpg",
                "keywords": "Toxicomanies\u00a0:,un,monde,accro,,,1/3,:,Opio\u00efdes\u00a0:,le,cauchemar,am\u00e9ricain",
                "subtitle": "Toxicomanies\u00a0: un monde accro   1/3 : Opio\u00efdes\u00a0: le cauchemar am\u00e9ricain",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:15 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - D\u00e9marr\u00e9e dans les ann\u00e9es 1990, la crise des opio\u00efdes atteint des proportions in\u00e9dites aux \u00c9tats-Unis avec plus de 100 000 d\u00e9c\u00e8s par overdose en 2021. En cause notamment, le Fentanyl, devenu la premi\u00e8re cause de mortalit\u00e9 chez les 18-49 ans. - invit\u00e9s : \u00c9lisa Chelle Professeure de science politique \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris-Nanterre; Bertrand Lebovici M\u00e9decin addictologue; Jean-S\u00e9bastien Fallu Professeur agr\u00e9g\u00e9 \u00e0 l'\u00c9cole de psycho\u00e9ducation de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/culturesmonde-emission-du-lundi-27-mars-2023-7661887",
            "pubDate": "Mon, 15 Jul 2024 01:00:00 +0200",
            "title": "Toxicomanies\u00a0: un monde accro   1/3 : Opio\u00efdes\u00a0: le cauchemar am\u00e9ricain"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:58 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - Avec Disney+, la firme symbole de l\u2019h\u00e9g\u00e9monie culturelle am\u00e9ricaine entend conqu\u00e9rir le monde en r\u00e9affirmant un soft power qui parie sur des produits aussi classiques que Star Wars. Une n\u00e9cessit\u00e9 demeure\u00a0: celle de s\u2019adapter aux valeurs actuelles et aux r\u00e9alit\u00e9s de la politique internationale.  - invit\u00e9s : Arnaud Tomasini Journaliste, r\u00e9dacteur en chef de comicsblog.fr et cr\u00e9ateur du podcast First Print; Capucine Cousin Journaliste \u00e9conomique \u00e0 l\u2019Agefi; Marina Alcaraz Journaliste aux Echos ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:58 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - Avec Disney+, la firme symbole de l\u2019h\u00e9g\u00e9monie culturelle am\u00e9ricaine entend conqu\u00e9rir le monde en r\u00e9affirmant un soft power qui parie sur des produits aussi classiques que Star Wars. Une n\u00e9cessit\u00e9 demeure\u00a0: celle de s\u2019adapter aux valeurs actuelles et aux r\u00e9alit\u00e9s de la politique internationale.  - invit\u00e9s : Arnaud Tomasini Journaliste, r\u00e9dacteur en chef de comicsblog.fr et cr\u00e9ateur du podcast First Print; Capucine Cousin Journaliste \u00e9conomique \u00e0 l\u2019Agefi; Marina Alcaraz Journaliste aux Echos",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55692812",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/1966744d-82d9-4a30-b5b3-357e4fa0c127/11701-11.07.2024-ITEMA_23801469-2022C16756S0335-21.mp3"
            },
            "guid": "74ba40e6-2c46-495e-b3b9-58c5994ae63b-NET_MFC_C48C357A-3722-4FDA-B9B7-E85706265A25",
            "isoDate": "2024-07-10T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON, M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:57:58",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2022/11/bdd03520-78b8-49ca-92a0-6a1e798ee6ca/1400x1400_sc_carre-crise-de-la-tech-la-fuite-en-avant.jpg",
                "keywords": "Crise,de,la,Tech\u00a0:,la,fuite,en,avant,,4/4,:,Disney,+\u00a0:,le,conte,de,f\u00e9e,contrari\u00e9,",
                "subtitle": "Crise de la Tech\u00a0: la fuite en avant  4/4 : Disney +\u00a0: le conte de f\u00e9e contrari\u00e9 ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:58 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - Avec Disney+, la firme symbole de l\u2019h\u00e9g\u00e9monie culturelle am\u00e9ricaine entend conqu\u00e9rir le monde en r\u00e9affirmant un soft power qui parie sur des produits aussi classiques que Star Wars. Une n\u00e9cessit\u00e9 demeure\u00a0: celle de s\u2019adapter aux valeurs actuelles et aux r\u00e9alit\u00e9s de la politique internationale.  - invit\u00e9s : Arnaud Tomasini Journaliste, r\u00e9dacteur en chef de comicsblog.fr et cr\u00e9ateur du podcast First Print; Capucine Cousin Journaliste \u00e9conomique \u00e0 l\u2019Agefi; Marina Alcaraz Journaliste aux Echos "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/disney-le-conte-de-fee-contrarie-7858786",
            "pubDate": "Thu, 11 Jul 2024 01:00:00 +0200",
            "title": "Crise de la Tech\u00a0: la fuite en avant  4/4 : Disney +\u00a0: le conte de f\u00e9e contrari\u00e9 "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:13 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - Mark Zuckerberg a annonc\u00e9 l'acc\u00e9l\u00e9ration des investissements dans \"Horizon World\". Cet univers virtuel, cr\u00e9\u00e9 en 2021, est consid\u00e9r\u00e9 par le fondateur de Facebook comme le futur de l'Internet. Mais le projet peine \u00e0 attirer les utilisateurs et son manque de rentabilit\u00e9 inqui\u00e8te les investisseurs. - invit\u00e9s : Julien Le Bot Auteur-r\u00e9alisateur, sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire d\u2019Internet; Olivier Ertzscheid Ma\u00eetre de conf\u00e9rences et chercheur en Sciences de l'information et de la communication \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Nantes, auteur du blog Affordance.info; Pauline  Brouard Charg\u00e9e d\u2019enseignement en sciences de l\u2019information et de la communication \u00e0 la Sorbonne, membre de l\u2019association fran\u00e7aise des chercheurs sur la Cor\u00e9e du Sud ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:13 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - Mark Zuckerberg a annonc\u00e9 l'acc\u00e9l\u00e9ration des investissements dans \"Horizon World\". Cet univers virtuel, cr\u00e9\u00e9 en 2021, est consid\u00e9r\u00e9 par le fondateur de Facebook comme le futur de l'Internet. Mais le projet peine \u00e0 attirer les utilisateurs et son manque de rentabilit\u00e9 inqui\u00e8te les investisseurs. - invit\u00e9s : Julien Le Bot Auteur-r\u00e9alisateur, sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire d\u2019Internet; Olivier Ertzscheid Ma\u00eetre de conf\u00e9rences et chercheur en Sciences de l'information et de la communication \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Nantes, auteur du blog Affordance.info; Pauline  Brouard Charg\u00e9e d\u2019enseignement en sciences de l\u2019information et de la communication \u00e0 la Sorbonne, membre de l\u2019association fran\u00e7aise des chercheurs sur la Cor\u00e9e du Sud",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55929871",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/6421a3c3-fa54-41e9-a3b6-251ce6fcb60b/11701-10.07.2024-ITEMA_23801468-2022C16756S0334-21.mp3"
            },
            "guid": "f5f48062-875d-4ff4-a36d-4b3e4491d1d5-NET_MFC_57B0BBDE-77D9-4773-B287-6715198210DF",
            "isoDate": "2024-07-09T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON, M\u00e9lanie CHALANDON, Margaux Leridon",
                "duration": "00:58:13",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2022/11/bdd03520-78b8-49ca-92a0-6a1e798ee6ca/1400x1400_sc_carre-crise-de-la-tech-la-fuite-en-avant.jpg",
                "keywords": "Crise,de,la,Tech\u00a0:,la,fuite,en,avant,,3/4,:,Zuckerberg,et,le,m\u00e9tavers\u00a0:,un,pari,\u00e0,c\u00f4t\u00e9,de,la,r\u00e9alit\u00e9\u00a0?",
                "subtitle": "Crise de la Tech\u00a0: la fuite en avant  3/4 : Zuckerberg et le m\u00e9tavers\u00a0: un pari \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la r\u00e9alit\u00e9\u00a0?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:13 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - Mark Zuckerberg a annonc\u00e9 l'acc\u00e9l\u00e9ration des investissements dans \"Horizon World\". Cet univers virtuel, cr\u00e9\u00e9 en 2021, est consid\u00e9r\u00e9 par le fondateur de Facebook comme le futur de l'Internet. Mais le projet peine \u00e0 attirer les utilisateurs et son manque de rentabilit\u00e9 inqui\u00e8te les investisseurs. - invit\u00e9s : Julien Le Bot Auteur-r\u00e9alisateur, sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire d\u2019Internet; Olivier Ertzscheid Ma\u00eetre de conf\u00e9rences et chercheur en Sciences de l'information et de la communication \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Nantes, auteur du blog Affordance.info; Pauline  Brouard Charg\u00e9e d\u2019enseignement en sciences de l\u2019information et de la communication \u00e0 la Sorbonne, membre de l\u2019association fran\u00e7aise des chercheurs sur la Cor\u00e9e du Sud "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/zuckerberg-et-le-metavers-un-pari-a-cote-de-la-realite-6163840",
            "pubDate": "Wed, 10 Jul 2024 01:00:00 +0200",
            "title": "Crise de la Tech\u00a0: la fuite en avant  3/4 : Zuckerberg et le m\u00e9tavers\u00a0: un pari \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la r\u00e9alit\u00e9\u00a0?"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:07 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - Le 15 septembre 2022, Google a f\u00eat\u00e9 ses 25 ans. Depuis 1998, l'entreprise s'est peu \u00e0 peu impos\u00e9e comme l'outil incontournable de la recherche sur Internet, une situation de monopole qu'elle ne cesse d'exploiter, s'attirant ainsi les foudres des r\u00e9gulateurs ou d'institutions comme l'UE.  - invit\u00e9s : Guillaume Sire Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en science de l'information \u00e0 l'Universit\u00e9 Toulouse Capitole, romancier; Jo\u00eblle Toledano Professeure \u00e9m\u00e9rite d'\u00e9conomie, associ\u00e9e \u00e0 la Chaire \u00ab Gouvernance et R\u00e9gulation \u00bb de l'Universit\u00e9 Paris-Dauphine; Isabelle Berrebi-Hoffmann Sociologue, directrice de recherche au CNRS au sein du Lise (Laboratoire Interdisciplinaire pour la Sociologie \u00c9conomique), laboratoire qu\u2019elle a dirig\u00e9 entre 2009 et 2013 ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:07 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - Le 15 septembre 2022, Google a f\u00eat\u00e9 ses 25 ans. Depuis 1998, l'entreprise s'est peu \u00e0 peu impos\u00e9e comme l'outil incontournable de la recherche sur Internet, une situation de monopole qu'elle ne cesse d'exploiter, s'attirant ainsi les foudres des r\u00e9gulateurs ou d'institutions comme l'UE.  - invit\u00e9s : Guillaume Sire Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en science de l'information \u00e0 l'Universit\u00e9 Toulouse Capitole, romancier; Jo\u00eblle Toledano Professeure \u00e9m\u00e9rite d'\u00e9conomie, associ\u00e9e \u00e0 la Chaire \u00ab Gouvernance et R\u00e9gulation \u00bb de l'Universit\u00e9 Paris-Dauphine; Isabelle Berrebi-Hoffmann Sociologue, directrice de recherche au CNRS au sein du Lise (Laboratoire Interdisciplinaire pour la Sociologie \u00c9conomique), laboratoire qu\u2019elle a dirig\u00e9 entre 2009 et 2013",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55837406",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d2bb304a-3d23-412c-8f53-9bda063249cd/11701-09.07.2024-ITEMA_23801467-2022C16756S0333-21.mp3"
            },
            "guid": "eb0e5974-56a4-4398-b479-30e44b18d52e-NET_MFC_F73C0943-99B2-45FB-91BD-287000C6D307",
            "isoDate": "2024-07-08T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON, M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:07",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2022/11/bdd03520-78b8-49ca-92a0-6a1e798ee6ca/1400x1400_sc_carre-crise-de-la-tech-la-fuite-en-avant.jpg",
                "keywords": "Crise,de,la,Tech\u00a0:,la,fuite,en,avant,,2/4,:,Google\u00a0:,un,monopole,incassable\u00a0?,",
                "subtitle": "Crise de la Tech\u00a0: la fuite en avant  2/4 : Google\u00a0: un monopole incassable\u00a0? ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:07 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - Le 15 septembre 2022, Google a f\u00eat\u00e9 ses 25 ans. Depuis 1998, l'entreprise s'est peu \u00e0 peu impos\u00e9e comme l'outil incontournable de la recherche sur Internet, une situation de monopole qu'elle ne cesse d'exploiter, s'attirant ainsi les foudres des r\u00e9gulateurs ou d'institutions comme l'UE.  - invit\u00e9s : Guillaume Sire Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en science de l'information \u00e0 l'Universit\u00e9 Toulouse Capitole, romancier; Jo\u00eblle Toledano Professeure \u00e9m\u00e9rite d'\u00e9conomie, associ\u00e9e \u00e0 la Chaire \u00ab Gouvernance et R\u00e9gulation \u00bb de l'Universit\u00e9 Paris-Dauphine; Isabelle Berrebi-Hoffmann Sociologue, directrice de recherche au CNRS au sein du Lise (Laboratoire Interdisciplinaire pour la Sociologie \u00c9conomique), laboratoire qu\u2019elle a dirig\u00e9 entre 2009 et 2013 "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/ok-google-comment-garder-son-monopole-4524443",
            "pubDate": "Tue, 09 Jul 2024 01:00:00 +0200",
            "title": "Crise de la Tech\u00a0: la fuite en avant  2/4 : Google\u00a0: un monopole incassable\u00a0? "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:03 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - C'est pour 44 milliards de dollars que le patron de Tesla et SpaceX vient de s'offrir Twitter. Souvent pr\u00e9sent\u00e9 comme un entrepreneur de g\u00e9nie, Elon Musk propose aussi de partir \u00e0 la conqu\u00eate de Mars ou encore un plan de paix pour l'Ukraine, preuve qu'il n'est pas un business man ordinaire.  - invit\u00e9s : Arnaud Saint-Martin Sociologue au Centre europ\u00e9en de sociologie et de science politique (CESSP), chercheur au CNRS; Asma Mhalla Sp\u00e9cialiste des enjeux politiques et g\u00e9opolitiques de la Tech; Yannick Rumpala Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en science politique \u00e0 l'universit\u00e9 de C\u00f4te d\u2019Azur, et directeur de l\u2019\u00e9quipe de recherche sur les mutations de l\u2019Europe et de ses soci\u00e9t\u00e9s (ERMES) ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:03 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - C'est pour 44 milliards de dollars que le patron de Tesla et SpaceX vient de s'offrir Twitter. Souvent pr\u00e9sent\u00e9 comme un entrepreneur de g\u00e9nie, Elon Musk propose aussi de partir \u00e0 la conqu\u00eate de Mars ou encore un plan de paix pour l'Ukraine, preuve qu'il n'est pas un business man ordinaire.  - invit\u00e9s : Arnaud Saint-Martin Sociologue au Centre europ\u00e9en de sociologie et de science politique (CESSP), chercheur au CNRS; Asma Mhalla Sp\u00e9cialiste des enjeux politiques et g\u00e9opolitiques de la Tech; Yannick Rumpala Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en science politique \u00e0 l'universit\u00e9 de C\u00f4te d\u2019Azur, et directeur de l\u2019\u00e9quipe de recherche sur les mutations de l\u2019Europe et de ses soci\u00e9t\u00e9s (ERMES)",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55760111",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/88f2b637-7f03-4642-b86e-3a55eb9eca83/11701-08.07.2024-ITEMA_23801466-2022C16756S0332-21.mp3"
            },
            "guid": "acb39d7c-ef60-4797-8e80-af3a5725417c-NET_MFC_2DCF2855-B213-4C96-961B-ED534D8D6A6D",
            "isoDate": "2024-07-07T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON, M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:03",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2022/11/bdd03520-78b8-49ca-92a0-6a1e798ee6ca/1400x1400_sc_carre-crise-de-la-tech-la-fuite-en-avant.jpg",
                "keywords": "Crise,de,la,Tech\u00a0:,la,fuite,en,avant,,1/4,:,De,Twitter,\u00e0,l\u2019espace\u00a0:,l\u2019hubris,d\u2019Elon,Musk",
                "subtitle": "Crise de la Tech\u00a0: la fuite en avant  1/4 : De Twitter \u00e0 l\u2019espace\u00a0: l\u2019hubris d\u2019Elon Musk",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:03 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - C'est pour 44 milliards de dollars que le patron de Tesla et SpaceX vient de s'offrir Twitter. Souvent pr\u00e9sent\u00e9 comme un entrepreneur de g\u00e9nie, Elon Musk propose aussi de partir \u00e0 la conqu\u00eate de Mars ou encore un plan de paix pour l'Ukraine, preuve qu'il n'est pas un business man ordinaire.  - invit\u00e9s : Arnaud Saint-Martin Sociologue au Centre europ\u00e9en de sociologie et de science politique (CESSP), chercheur au CNRS; Asma Mhalla Sp\u00e9cialiste des enjeux politiques et g\u00e9opolitiques de la Tech; Yannick Rumpala Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en science politique \u00e0 l'universit\u00e9 de C\u00f4te d\u2019Azur, et directeur de l\u2019\u00e9quipe de recherche sur les mutations de l\u2019Europe et de ses soci\u00e9t\u00e9s (ERMES) "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/de-twitter-a-l-espace-l-hubris-d-elon-musk-7944856",
            "pubDate": "Mon, 08 Jul 2024 01:00:00 +0200",
            "title": "Crise de la Tech\u00a0: la fuite en avant  1/4 : De Twitter \u00e0 l\u2019espace\u00a0: l\u2019hubris d\u2019Elon Musk"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:02 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - Depuis 2018 aux Etats-Unis, des gr\u00e8ves des employ\u00e9s pour r\u00e9clamer de meilleurs salaires \u00e0 la cr\u00e9ation de syndicats chez les g\u00e9ants de la Tech en passant par le ph\u00e9nom\u00e8ne de la \"Grande d\u00e9mission\", la col\u00e8re sociale est sans pr\u00e9c\u00e9dent cr\u00e9ant de fait un nouveau rapport de force avec les employeurs. - invit\u00e9s : Donna Kesselman Professeure \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris Est-Cr\u00e9teil, sociologue du travail, sp\u00e9cialiste des droits sociaux aux \u00c9tats-Unis.; Jean-Christian Vinel Professeur et ma\u00eetre de conf\u00e9rences en histoire des Etats-Unis \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris Cit\u00e9; Marie Ad\u00e8le M\u00e9nard Doctorante en sociologie et en civilisation am\u00e9ricaine \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Cr\u00e9teil et au CNAM ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:02 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - Depuis 2018 aux Etats-Unis, des gr\u00e8ves des employ\u00e9s pour r\u00e9clamer de meilleurs salaires \u00e0 la cr\u00e9ation de syndicats chez les g\u00e9ants de la Tech en passant par le ph\u00e9nom\u00e8ne de la \"Grande d\u00e9mission\", la col\u00e8re sociale est sans pr\u00e9c\u00e9dent cr\u00e9ant de fait un nouveau rapport de force avec les employeurs. - invit\u00e9s : Donna Kesselman Professeure \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris Est-Cr\u00e9teil, sociologue du travail, sp\u00e9cialiste des droits sociaux aux \u00c9tats-Unis.; Jean-Christian Vinel Professeur et ma\u00eetre de conf\u00e9rences en histoire des Etats-Unis \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris Cit\u00e9; Marie Ad\u00e8le M\u00e9nard Doctorante en sociologie et en civilisation am\u00e9ricaine \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Cr\u00e9teil et au CNAM",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55757659",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/1836e1f2-bb9a-4411-bed5-6b8368b8d35a/11701-04.07.2024-ITEMA_23789118-2022C16756S0307-21.mp3"
            },
            "guid": "96971003-6153-4748-b628-be594dba1d97-NET_MFC_2B12D1D2-5805-4594-AA6D-5D8E0626592F",
            "isoDate": "2024-07-03T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON, M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:02",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2022/10/092b668e-6768-43bf-817a-7f5ff60d0b02/1400x1400_sc_fracturesamericaines.jpg",
                "keywords": "Fractures,am\u00e9ricaines,,4/4,:,De,l'industrie,\u00e0,la,tech\u00a0:,les,travailleurs,engagent,le,bras,de,fer,",
                "subtitle": "Fractures am\u00e9ricaines  4/4 : De l'industrie \u00e0 la tech\u00a0: les travailleurs engagent le bras de fer ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:02 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - Depuis 2018 aux Etats-Unis, des gr\u00e8ves des employ\u00e9s pour r\u00e9clamer de meilleurs salaires \u00e0 la cr\u00e9ation de syndicats chez les g\u00e9ants de la Tech en passant par le ph\u00e9nom\u00e8ne de la \"Grande d\u00e9mission\", la col\u00e8re sociale est sans pr\u00e9c\u00e9dent cr\u00e9ant de fait un nouveau rapport de force avec les employeurs. - invit\u00e9s : Donna Kesselman Professeure \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris Est-Cr\u00e9teil, sociologue du travail, sp\u00e9cialiste des droits sociaux aux \u00c9tats-Unis.; Jean-Christian Vinel Professeur et ma\u00eetre de conf\u00e9rences en histoire des Etats-Unis \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris Cit\u00e9; Marie Ad\u00e8le M\u00e9nard Doctorante en sociologie et en civilisation am\u00e9ricaine \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Cr\u00e9teil et au CNAM "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/de-l-industrie-a-la-tech-les-travailleurs-engagent-le-bras-de-fer-5808304",
            "pubDate": "Thu, 04 Jul 2024 01:00:00 +0200",
            "title": "Fractures am\u00e9ricaines  4/4 : De l'industrie \u00e0 la tech\u00a0: les travailleurs engagent le bras de fer "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:07 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - Dix ans apr\u00e8s l'acquittement du meurtrier de Trayvon Martin, un adolescent noir assassin\u00e9 en Floride, peut-on dresser un bilan des luttes de Black Lives Matter\u00a0? Ont-ils r\u00e9ussi \u00e0 faire de ce sujet une vraie question de soci\u00e9t\u00e9\u00a0?  - invit\u00e9s : Charlotte Recoquillon G\u00e9ographe, chercheuse \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais de g\u00e9opolitique, enseignante \u00e0 Science Po et journaliste sp\u00e9cialiste des Etats-Unis.; Simon Grivet Historien sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire du droit et de la justice aux Etats-Unis et ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Lille; David Diallo Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en civilisation am\u00e9ricaine \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Bordeaux ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:07 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - Dix ans apr\u00e8s l'acquittement du meurtrier de Trayvon Martin, un adolescent noir assassin\u00e9 en Floride, peut-on dresser un bilan des luttes de Black Lives Matter\u00a0? Ont-ils r\u00e9ussi \u00e0 faire de ce sujet une vraie question de soci\u00e9t\u00e9\u00a0?  - invit\u00e9s : Charlotte Recoquillon G\u00e9ographe, chercheuse \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais de g\u00e9opolitique, enseignante \u00e0 Science Po et journaliste sp\u00e9cialiste des Etats-Unis.; Simon Grivet Historien sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire du droit et de la justice aux Etats-Unis et ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Lille; David Diallo Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en civilisation am\u00e9ricaine \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Bordeaux",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55825146",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/5868c28a-cbec-4816-a88f-1a610c7f64af/11701-03.07.2024-ITEMA_23789117-2022C16756S0306-21.mp3"
            },
            "guid": "017e2003-a2d2-4e61-af2c-f9ea37bbc5e0-NET_MFC_BD499218-0B1F-4A8C-89C2-B7D991E452F3",
            "isoDate": "2024-07-02T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON, M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:07",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2022/10/092b668e-6768-43bf-817a-7f5ff60d0b02/1400x1400_sc_fracturesamericaines.jpg",
                "keywords": "Fractures,am\u00e9ricaines,,3/4,:,Black,Lives,Matter,,dix,ans,de,lutte,anti-raciste,",
                "subtitle": "Fractures am\u00e9ricaines  3/4 : Black Lives Matter, dix ans de lutte anti-raciste ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:07 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - Dix ans apr\u00e8s l'acquittement du meurtrier de Trayvon Martin, un adolescent noir assassin\u00e9 en Floride, peut-on dresser un bilan des luttes de Black Lives Matter\u00a0? Ont-ils r\u00e9ussi \u00e0 faire de ce sujet une vraie question de soci\u00e9t\u00e9\u00a0?  - invit\u00e9s : Charlotte Recoquillon G\u00e9ographe, chercheuse \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais de g\u00e9opolitique, enseignante \u00e0 Science Po et journaliste sp\u00e9cialiste des Etats-Unis.; Simon Grivet Historien sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire du droit et de la justice aux Etats-Unis et ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Lille; David Diallo Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en civilisation am\u00e9ricaine \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Bordeaux "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/black-lives-matter-dix-ans-de-lutte-anti-raciste-8626475",
            "pubDate": "Wed, 03 Jul 2024 01:00:00 +0200",
            "title": "Fractures am\u00e9ricaines  3/4 : Black Lives Matter, dix ans de lutte anti-raciste "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:27 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - Le 19 septembre 2022, Biden se f\u00e9licitait de \u201cla fin de la pand\u00e9mie\u201d aux Etats-Unis. N'emp\u00eache que le bilan de la Covid-19 y est terrible\u00a0: 14% des d\u00e9c\u00e8s de la plan\u00e8te avec parmi le million de morts une surrepr\u00e9sentation des personnes p\u00e2tissant d'un manque d'acc\u00e8s aux soins (noirs, hispaniques).  - invit\u00e9s : Olivier Andr\u00e9 Ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 la facult\u00e9 de droit et de sciences politiques d\u2019Aix-Marseille universit\u00e9; \u00c9lisa Chelle Professeure de science politique \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris-Nanterre; Eug\u00e9nie Cl\u00e9ment Doctorante en anthropologie \u00e0 l\u2019EHESS ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:27 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - Le 19 septembre 2022, Biden se f\u00e9licitait de \u201cla fin de la pand\u00e9mie\u201d aux Etats-Unis. N'emp\u00eache que le bilan de la Covid-19 y est terrible\u00a0: 14% des d\u00e9c\u00e8s de la plan\u00e8te avec parmi le million de morts une surrepr\u00e9sentation des personnes p\u00e2tissant d'un manque d'acc\u00e8s aux soins (noirs, hispaniques).  - invit\u00e9s : Olivier Andr\u00e9 Ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 la facult\u00e9 de droit et de sciences politiques d\u2019Aix-Marseille universit\u00e9; \u00c9lisa Chelle Professeure de science politique \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris-Nanterre; Eug\u00e9nie Cl\u00e9ment Doctorante en anthropologie \u00e0 l\u2019EHESS",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55190814",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/f532ffbd-fe31-45f9-bccb-e58d451a2959/11701-02.07.2024-ITEMA_23789116-2022C16756S0305-21.mp3"
            },
            "guid": "49c69807-4ea3-42c4-8e9f-894c4e2ad412-NET_MFC_18976563-FB1E-4F01-A86D-C3D37ED8B92A",
            "isoDate": "2024-07-01T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:57:27",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2022/10/092b668e-6768-43bf-817a-7f5ff60d0b02/1400x1400_sc_fracturesamericaines.jpg",
                "keywords": "Fractures,am\u00e9ricaines,,2/4,:,Acc\u00e8s,aux,soins\u00a0:,l'amer,bilan,de,la,pand\u00e9mie,",
                "subtitle": "Fractures am\u00e9ricaines  2/4 : Acc\u00e8s aux soins\u00a0: l'amer bilan de la pand\u00e9mie ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:27 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - Le 19 septembre 2022, Biden se f\u00e9licitait de \u201cla fin de la pand\u00e9mie\u201d aux Etats-Unis. N'emp\u00eache que le bilan de la Covid-19 y est terrible\u00a0: 14% des d\u00e9c\u00e8s de la plan\u00e8te avec parmi le million de morts une surrepr\u00e9sentation des personnes p\u00e2tissant d'un manque d'acc\u00e8s aux soins (noirs, hispaniques).  - invit\u00e9s : Olivier Andr\u00e9 Ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 la facult\u00e9 de droit et de sciences politiques d\u2019Aix-Marseille universit\u00e9; \u00c9lisa Chelle Professeure de science politique \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris-Nanterre; Eug\u00e9nie Cl\u00e9ment Doctorante en anthropologie \u00e0 l\u2019EHESS "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/acces-aux-soins-l-amer-bilan-de-la-pandemie-1212739",
            "pubDate": "Tue, 02 Jul 2024 01:00:00 +0200",
            "title": "Fractures am\u00e9ricaines  2/4 : Acc\u00e8s aux soins\u00a0: l'amer bilan de la pand\u00e9mie "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:59:06 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - En novembre 2020, Joe Biden \u00e9tait \u00e9lu dans le contexte d\u2019une campagne particuli\u00e8rement violente et radicale. Un contexte de d\u00e9fiance r\u00e8gne \u00e0 l'aune des \u00e9lections de mi-mandat car nombreux sont ceux qui contestent encore la validit\u00e9 de son \u00e9lection estimant que la victoire de Trump aurait \u00e9t\u00e9 vol\u00e9e.  - invit\u00e9s : Anne Deysine Professeure \u00e9m\u00e9rite de droit et de civilisation am\u00e9ricaine \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris-Nanterre; Fran\u00e7ois Vergniolle de Chantal Professeur de civilisation am\u00e9ricaine \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Paris. Membre du laboratoire de recherche LARCA (Laboratoire de Recherche sur les Cultures Anglophones).; Maurice Chammah Journaliste au Marshall Project, m\u00e9dia sp\u00e9cialis\u00e9 sur le syst\u00e8me criminel am\u00e9ricain ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:59:06 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - En novembre 2020, Joe Biden \u00e9tait \u00e9lu dans le contexte d\u2019une campagne particuli\u00e8rement violente et radicale. Un contexte de d\u00e9fiance r\u00e8gne \u00e0 l'aune des \u00e9lections de mi-mandat car nombreux sont ceux qui contestent encore la validit\u00e9 de son \u00e9lection estimant que la victoire de Trump aurait \u00e9t\u00e9 vol\u00e9e.  - invit\u00e9s : Anne Deysine Professeure \u00e9m\u00e9rite de droit et de civilisation am\u00e9ricaine \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris-Nanterre; Fran\u00e7ois Vergniolle de Chantal Professeur de civilisation am\u00e9ricaine \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Paris. Membre du laboratoire de recherche LARCA (Laboratoire de Recherche sur les Cultures Anglophones).; Maurice Chammah Journaliste au Marshall Project, m\u00e9dia sp\u00e9cialis\u00e9 sur le syst\u00e8me criminel am\u00e9ricain",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56778633",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/3e639963-4914-480a-82b1-83ef949b4b51/11701-01.07.2024-ITEMA_23789114-2022C16756S0304-21.mp3"
            },
            "guid": "8ac64f09-211b-4f87-a17b-b79e948c516a-NET_MFC_80B10715-5816-437E-AA95-5BCEA60F953C",
            "isoDate": "2024-06-30T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:59:06",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2022/10/092b668e-6768-43bf-817a-7f5ff60d0b02/1400x1400_sc_fracturesamericaines.jpg",
                "keywords": "Fractures,am\u00e9ricaines,,1/4,:,Midterms\u00a0:,la,d\u00e9mocratie,en,ballotage,,",
                "subtitle": "Fractures am\u00e9ricaines  1/4 : Midterms\u00a0: la d\u00e9mocratie en ballotage  ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:59:06 - Cultures Monde - par : Julie Gacon - En novembre 2020, Joe Biden \u00e9tait \u00e9lu dans le contexte d\u2019une campagne particuli\u00e8rement violente et radicale. Un contexte de d\u00e9fiance r\u00e8gne \u00e0 l'aune des \u00e9lections de mi-mandat car nombreux sont ceux qui contestent encore la validit\u00e9 de son \u00e9lection estimant que la victoire de Trump aurait \u00e9t\u00e9 vol\u00e9e.  - invit\u00e9s : Anne Deysine Professeure \u00e9m\u00e9rite de droit et de civilisation am\u00e9ricaine \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris-Nanterre; Fran\u00e7ois Vergniolle de Chantal Professeur de civilisation am\u00e9ricaine \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Paris. Membre du laboratoire de recherche LARCA (Laboratoire de Recherche sur les Cultures Anglophones).; Maurice Chammah Journaliste au Marshall Project, m\u00e9dia sp\u00e9cialis\u00e9 sur le syst\u00e8me criminel am\u00e9ricain "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/mid-terms-la-democratie-en-ballotage-2628813",
            "pubDate": "Mon, 01 Jul 2024 01:00:00 +0200",
            "title": "Fractures am\u00e9ricaines  1/4 : Midterms\u00a0: la d\u00e9mocratie en ballotage  "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:17 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Retour du Y\u00e9men, o\u00f9 les Houthis harc\u00e8lent les navires en mer Rouge en soutien \u00e0 Gaza // En Italie, Giorgia Meloni a fait de la r\u00e9forme de la Constitution italienne sa priorit\u00e9. Qu\u2019est-ce que cette r\u00e9forme nous dit de sa vision de l\u2019Etat et des institutions\u00a0? - invit\u00e9s : Charles Emptaz Grands reporter, r\u00e9alisateur; Gilles Gressani Directeur de la revue Le Grand Continent. Pr\u00e9sident du Groupe d\u2019\u00e9tudes g\u00e9opolitiques de l\u2019Ecole normale sup\u00e9rieure et enseignant \u00e0 Sciences Po. ; Paolo Modugno Enseignant de civilisation italienne \u00e0 Sciences Po Campus de Dijon. ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:17 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Retour du Y\u00e9men, o\u00f9 les Houthis harc\u00e8lent les navires en mer Rouge en soutien \u00e0 Gaza // En Italie, Giorgia Meloni a fait de la r\u00e9forme de la Constitution italienne sa priorit\u00e9. Qu\u2019est-ce que cette r\u00e9forme nous dit de sa vision de l\u2019Etat et des institutions\u00a0? - invit\u00e9s : Charles Emptaz Grands reporter, r\u00e9alisateur; Gilles Gressani Directeur de la revue Le Grand Continent. Pr\u00e9sident du Groupe d\u2019\u00e9tudes g\u00e9opolitiques de l\u2019Ecole normale sup\u00e9rieure et enseignant \u00e0 Sciences Po. ; Paolo Modugno Enseignant de civilisation italienne \u00e0 Sciences Po Campus de Dijon.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55992912",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/9b81cc1b-e0a0-4b1a-ae90-92d038cd5547/11701-28.06.2024-ITEMA_23788469-2024C16756S0180-21.mp3"
            },
            "guid": "193fd336-fad1-4d27-83d6-ea642193c238-NET_MFC_82272DFE-25FC-4272-9198-5023FF65B24A",
            "isoDate": "2024-06-28T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:58:17",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/02/08de32bb-5d2a-418c-87c7-7b9d4bedb511/1400x1400_sc_sc_fc-culturemonde-mc-1400x1400.jpg",
                "keywords": "Retour,du,Y\u00e9men,//,Italie\u00a0:,l'exercice,du,pouvoir,selon,Meloni",
                "subtitle": "Retour du Y\u00e9men // Italie\u00a0: l'exercice du pouvoir selon Meloni",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:17 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Retour du Y\u00e9men, o\u00f9 les Houthis harc\u00e8lent les navires en mer Rouge en soutien \u00e0 Gaza // En Italie, Giorgia Meloni a fait de la r\u00e9forme de la Constitution italienne sa priorit\u00e9. Qu\u2019est-ce que cette r\u00e9forme nous dit de sa vision de l\u2019Etat et des institutions\u00a0? - invit\u00e9s : Charles Emptaz Grands reporter, r\u00e9alisateur; Gilles Gressani Directeur de la revue Le Grand Continent. Pr\u00e9sident du Groupe d\u2019\u00e9tudes g\u00e9opolitiques de l\u2019Ecole normale sup\u00e9rieure et enseignant \u00e0 Sciences Po. ; Paolo Modugno Enseignant de civilisation italienne \u00e0 Sciences Po Campus de Dijon. "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/retour-du-yemen-italie-l-exercice-du-pouvoir-selon-meloni-1827513",
            "pubDate": "Fri, 28 Jun 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "Retour du Y\u00e9men // Italie\u00a0: l'exercice du pouvoir selon Meloni"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:27 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Les d\u00e9troits du Bosphore et des Dardanelles se distinguent des autres d\u00e9troits car une seule nation y exerce sa souverainet\u00e9\u00a0: la Turquie. Que repr\u00e9sentent-ils dans l\u2019imaginaire historique turc\u00a0? Quelles sont leurs particularit\u00e9s g\u00e9ographiques\u00a0? En quoi sont-ils source d\u2019opportunit\u00e9 strat\u00e9gique\u00a0? - invit\u00e9s : Aur\u00e9lien Denizeau Docteur en sciences politiques de l\u2019Institut National des Langues et Civilisations Orientales, chercheur en relations internationales; Marguerite Teulade Doctorante au centre d\u2019\u00e9tude des mouvements sociaux, chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l\u2019Institut fran\u00e7ais d\u2019\u00e9tudes anatoliennes d\u2019Istanbul; Alice Moret Doctorante en g\u00e9ographie \u00e0 l\u2019ENS de Lyon, chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l\u2019Institut fran\u00e7ais des \u00e9tudes anatoliennes ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:27 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Les d\u00e9troits du Bosphore et des Dardanelles se distinguent des autres d\u00e9troits car une seule nation y exerce sa souverainet\u00e9\u00a0: la Turquie. Que repr\u00e9sentent-ils dans l\u2019imaginaire historique turc\u00a0? Quelles sont leurs particularit\u00e9s g\u00e9ographiques\u00a0? En quoi sont-ils source d\u2019opportunit\u00e9 strat\u00e9gique\u00a0? - invit\u00e9s : Aur\u00e9lien Denizeau Docteur en sciences politiques de l\u2019Institut National des Langues et Civilisations Orientales, chercheur en relations internationales; Marguerite Teulade Doctorante au centre d\u2019\u00e9tude des mouvements sociaux, chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l\u2019Institut fran\u00e7ais d\u2019\u00e9tudes anatoliennes d\u2019Istanbul; Alice Moret Doctorante en g\u00e9ographie \u00e0 l\u2019ENS de Lyon, chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l\u2019Institut fran\u00e7ais des \u00e9tudes anatoliennes",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56147904",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/8359c6df-597f-47a0-b5d2-d7653274776f/11701-27.06.2024-ITEMA_23786999-2024C16756S0179-21.mp3"
            },
            "guid": "b1961f5f-d585-4e99-a374-b7dfeca68512-NET_MFC_768D2C84-8EAD-4486-9CBB-8B7707FCB318",
            "isoDate": "2024-06-27T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:27",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/06/d4988d43-cb7b-4fdb-8f3a-74111374b4b4/1400x1400_sc_cultures-monde-detroits-carre-1.jpg",
                "keywords": "D\u00e9troits,,une,g\u00e9ographie,sensible,4/4,:,Du,Bosphore,aux,Dardanelles,,les,joyaux,de,la,nation,turque",
                "subtitle": "D\u00e9troits, une g\u00e9ographie sensible 4/4 : Du Bosphore aux Dardanelles, les joyaux de la nation turque",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:27 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Les d\u00e9troits du Bosphore et des Dardanelles se distinguent des autres d\u00e9troits car une seule nation y exerce sa souverainet\u00e9\u00a0: la Turquie. Que repr\u00e9sentent-ils dans l\u2019imaginaire historique turc\u00a0? Quelles sont leurs particularit\u00e9s g\u00e9ographiques\u00a0? En quoi sont-ils source d\u2019opportunit\u00e9 strat\u00e9gique\u00a0? - invit\u00e9s : Aur\u00e9lien Denizeau Docteur en sciences politiques de l\u2019Institut National des Langues et Civilisations Orientales, chercheur en relations internationales; Marguerite Teulade Doctorante au centre d\u2019\u00e9tude des mouvements sociaux, chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l\u2019Institut fran\u00e7ais d\u2019\u00e9tudes anatoliennes d\u2019Istanbul; Alice Moret Doctorante en g\u00e9ographie \u00e0 l\u2019ENS de Lyon, chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l\u2019Institut fran\u00e7ais des \u00e9tudes anatoliennes "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/du-bosphore-aux-dardanelles-les-joyaux-de-la-nation-turque-6689308",
            "pubDate": "Thu, 27 Jun 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "D\u00e9troits, une g\u00e9ographie sensible 4/4 : Du Bosphore aux Dardanelles, les joyaux de la nation turque"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:44 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Situ\u00e9e sur les rives marocaines du d\u00e9troit de Gibraltar, la ville de Tanger a connu en vingt ans une ascension fulgurante. Comment s\u2019est organis\u00e9e la mutation de cette ville charg\u00e9e d\u2019histoire mais marginalis\u00e9e\u00a0? Comment les habitants du Nord du Maroc appr\u00e9hendent-ils ces bouleversements\u00a0? - invit\u00e9s : Eug\u00e9nie Denarnaud Ma\u00eetresse de conf\u00e9rence associ\u00e9e \u00e0 l\u2019Ecole nationale sup\u00e9rieure de paysage de Versailles sur le site de Marseille et artiste; Nora Mare\u00ef G\u00e9ographe et chercheuse au CNRS ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:44 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Situ\u00e9e sur les rives marocaines du d\u00e9troit de Gibraltar, la ville de Tanger a connu en vingt ans une ascension fulgurante. Comment s\u2019est organis\u00e9e la mutation de cette ville charg\u00e9e d\u2019histoire mais marginalis\u00e9e\u00a0? Comment les habitants du Nord du Maroc appr\u00e9hendent-ils ces bouleversements\u00a0? - invit\u00e9s : Eug\u00e9nie Denarnaud Ma\u00eetresse de conf\u00e9rence associ\u00e9e \u00e0 l\u2019Ecole nationale sup\u00e9rieure de paysage de Versailles sur le site de Marseille et artiste; Nora Mare\u00ef G\u00e9ographe et chercheuse au CNRS",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56425447",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/0b75e521-93b2-4e9c-86c9-2997e52b3363/11701-26.06.2024-ITEMA_23785766-2024C16756S0178-21.mp3"
            },
            "guid": "5abfaaf4-1660-4417-973a-5272ce2db0b3-NET_MFC_F0171C00-0B89-442B-AC8D-D9C9EF6E515D",
            "isoDate": "2024-06-26T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:44",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/06/d4988d43-cb7b-4fdb-8f3a-74111374b4b4/1400x1400_sc_cultures-monde-detroits-carre-1.jpg",
                "keywords": "D\u00e9troits,,une,g\u00e9ographie,sensible,3/4,:,D\u00e9troit,de,Gibraltar\u00a0:,la,revanche,de,Tanger",
                "subtitle": "D\u00e9troits, une g\u00e9ographie sensible 3/4 : D\u00e9troit de Gibraltar\u00a0: la revanche de Tanger",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:44 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Situ\u00e9e sur les rives marocaines du d\u00e9troit de Gibraltar, la ville de Tanger a connu en vingt ans une ascension fulgurante. Comment s\u2019est organis\u00e9e la mutation de cette ville charg\u00e9e d\u2019histoire mais marginalis\u00e9e\u00a0? Comment les habitants du Nord du Maroc appr\u00e9hendent-ils ces bouleversements\u00a0? - invit\u00e9s : Eug\u00e9nie Denarnaud Ma\u00eetresse de conf\u00e9rence associ\u00e9e \u00e0 l\u2019Ecole nationale sup\u00e9rieure de paysage de Versailles sur le site de Marseille et artiste; Nora Mare\u00ef G\u00e9ographe et chercheuse au CNRS "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/detroit-de-gibraltar-la-revanche-de-tanger-8526248",
            "pubDate": "Wed, 26 Jun 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "D\u00e9troits, une g\u00e9ographie sensible 3/4 : D\u00e9troit de Gibraltar\u00a0: la revanche de Tanger"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:36 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Situ\u00e9 en Asie du Sud-Est entre la p\u00e9ninsule malaise et l\u2019\u00eele indon\u00e9sienne de Sumatra, Malacca est un d\u00e9troit hautement strat\u00e9gique qui voit d\u00e9filer un tiers du commerce mondial. Mais c\u2019est aussi un lieu de vie, de migration et d\u2019\u00e9change intenses pour les populations qui vivent sur ses rives. - invit\u00e9s : Nathalie Fau Professeure de g\u00e9ographie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris \u2013Cit\u00e9, chercheuse au CESSMA; Christine Cabasset G\u00e9ographe, enseignante \u00e0 l\u2019universit\u00e9 catholique de Lille et \u00e0 Sc Po Lille, chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l\u2019IRASEC et ancienne directrice adjointe de l\u2019IRASEC entre 2018 et 2022. ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:36 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Situ\u00e9 en Asie du Sud-Est entre la p\u00e9ninsule malaise et l\u2019\u00eele indon\u00e9sienne de Sumatra, Malacca est un d\u00e9troit hautement strat\u00e9gique qui voit d\u00e9filer un tiers du commerce mondial. Mais c\u2019est aussi un lieu de vie, de migration et d\u2019\u00e9change intenses pour les populations qui vivent sur ses rives. - invit\u00e9s : Nathalie Fau Professeure de g\u00e9ographie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris \u2013Cit\u00e9, chercheuse au CESSMA; Christine Cabasset G\u00e9ographe, enseignante \u00e0 l\u2019universit\u00e9 catholique de Lille et \u00e0 Sc Po Lille, chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l\u2019IRASEC et ancienne directrice adjointe de l\u2019IRASEC entre 2018 et 2022.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56298414",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/dd781980-2a65-456b-8e13-7c9e9df95da9/11701-25.06.2024-ITEMA_23784532-2024C16756S0177-21.mp3"
            },
            "guid": "c9ad0d4c-cd6b-4975-932c-97d710a50b68-NET_MFC_069598A2-2C5A-47EC-9EE2-159A86AD0123",
            "isoDate": "2024-06-25T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:36",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/06/d4988d43-cb7b-4fdb-8f3a-74111374b4b4/1400x1400_sc_cultures-monde-detroits-carre-1.jpg",
                "keywords": "D\u00e9troits,,une,g\u00e9ographie,sensible,2/4,:,D\u00e9troit,de,Malacca\u00a0:,vivre,au,c\u0153ur,de,la,mondialisation",
                "subtitle": "D\u00e9troits, une g\u00e9ographie sensible 2/4 : D\u00e9troit de Malacca\u00a0: vivre au c\u0153ur de la mondialisation",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:36 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Situ\u00e9 en Asie du Sud-Est entre la p\u00e9ninsule malaise et l\u2019\u00eele indon\u00e9sienne de Sumatra, Malacca est un d\u00e9troit hautement strat\u00e9gique qui voit d\u00e9filer un tiers du commerce mondial. Mais c\u2019est aussi un lieu de vie, de migration et d\u2019\u00e9change intenses pour les populations qui vivent sur ses rives. - invit\u00e9s : Nathalie Fau Professeure de g\u00e9ographie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris \u2013Cit\u00e9, chercheuse au CESSMA; Christine Cabasset G\u00e9ographe, enseignante \u00e0 l\u2019universit\u00e9 catholique de Lille et \u00e0 Sc Po Lille, chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l\u2019IRASEC et ancienne directrice adjointe de l\u2019IRASEC entre 2018 et 2022. "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/detroit-de-malacca-vivre-au-coeur-de-la-mondialisation-2822958",
            "pubDate": "Tue, 25 Jun 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "D\u00e9troits, une g\u00e9ographie sensible 2/4 : D\u00e9troit de Malacca\u00a0: vivre au c\u0153ur de la mondialisation"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:05 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Hautement strat\u00e9gique, le d\u00e9troit de Magellan est encore aujourd\u2019hui l'objet de tensions entre Chiliens et Argentins. Quels int\u00e9r\u00eats ce d\u00e9troit a-t-il successivement rev\u00eatu depuis l\u2019exp\u00e9dition de Magellan\u00a0? Comment les habitants composent-ils avec cette fronti\u00e8re qui divise la r\u00e9gion\u00a0? - invit\u00e9s : S\u00e9bastien Velut professeur de g\u00e9ographie \u00e0 l\u2019IHEAL (Institut des Hautes Etudes de l\u2019Am\u00e9rique Latine); Sofia Victoria Perez-Herrera Chercheuse post-doctorale \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris-Saclay et docteure en g\u00e9ographie de l\u2019EHESS; Geremia Cometti Ethnologue \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Strasbourg ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:05 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Hautement strat\u00e9gique, le d\u00e9troit de Magellan est encore aujourd\u2019hui l'objet de tensions entre Chiliens et Argentins. Quels int\u00e9r\u00eats ce d\u00e9troit a-t-il successivement rev\u00eatu depuis l\u2019exp\u00e9dition de Magellan\u00a0? Comment les habitants composent-ils avec cette fronti\u00e8re qui divise la r\u00e9gion\u00a0? - invit\u00e9s : S\u00e9bastien Velut professeur de g\u00e9ographie \u00e0 l\u2019IHEAL (Institut des Hautes Etudes de l\u2019Am\u00e9rique Latine); Sofia Victoria Perez-Herrera Chercheuse post-doctorale \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris-Saclay et docteure en g\u00e9ographie de l\u2019EHESS; Geremia Cometti Ethnologue \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Strasbourg",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55797261",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d1a4aee8-9c8c-4569-80bc-e148a40da711/11701-24.06.2024-ITEMA_23783239-2024C16756S0176-21.mp3"
            },
            "guid": "6f965b2f-8534-470e-9a31-b1c47025132b-NET_MFC_B78D0111-6B9F-4342-87E2-583D653FB788",
            "isoDate": "2024-06-24T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:05",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/06/d4988d43-cb7b-4fdb-8f3a-74111374b4b4/1400x1400_sc_cultures-monde-detroits-carre-1.jpg",
                "keywords": "D\u00e9troits,,une,g\u00e9ographie,sensible,1/4,:,D\u00e9troit,de,Magellan,:,la,fronti\u00e8re,du,bout,du,monde",
                "subtitle": "D\u00e9troits, une g\u00e9ographie sensible 1/4 : D\u00e9troit de Magellan : la fronti\u00e8re du bout du monde",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:05 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Hautement strat\u00e9gique, le d\u00e9troit de Magellan est encore aujourd\u2019hui l'objet de tensions entre Chiliens et Argentins. Quels int\u00e9r\u00eats ce d\u00e9troit a-t-il successivement rev\u00eatu depuis l\u2019exp\u00e9dition de Magellan\u00a0? Comment les habitants composent-ils avec cette fronti\u00e8re qui divise la r\u00e9gion\u00a0? - invit\u00e9s : S\u00e9bastien Velut professeur de g\u00e9ographie \u00e0 l\u2019IHEAL (Institut des Hautes Etudes de l\u2019Am\u00e9rique Latine); Sofia Victoria Perez-Herrera Chercheuse post-doctorale \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris-Saclay et docteure en g\u00e9ographie de l\u2019EHESS; Geremia Cometti Ethnologue \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Strasbourg "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/detroit-de-magellan-la-frontiere-du-bout-du-monde-3663301",
            "pubDate": "Mon, 24 Jun 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "D\u00e9troits, une g\u00e9ographie sensible 1/4 : D\u00e9troit de Magellan : la fronti\u00e8re du bout du monde"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:12 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Retour de Cisjordanie, o\u00f9 les incursions de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne se multiplient dans un climat de violence g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e // La Cor\u00e9e du Nord et la Russie viennent de signer un accord de partenariat strat\u00e9gique qui inqui\u00e8te les pays de la r\u00e9gion. - invit\u00e9s : Gwena\u00eblle Lenoir Journaliste ind\u00e9pendante pour Mediapart, sp\u00e9cialiste du monde arabe et de l\u2019Afrique de l\u2019est.; Jean-Yves Colin expert Asie du Nord chez Asia Centre; Val\u00e9rie Niquet Politologue, responsable du p\u00f4le Asie \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:12 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Retour de Cisjordanie, o\u00f9 les incursions de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne se multiplient dans un climat de violence g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e // La Cor\u00e9e du Nord et la Russie viennent de signer un accord de partenariat strat\u00e9gique qui inqui\u00e8te les pays de la r\u00e9gion. - invit\u00e9s : Gwena\u00eblle Lenoir Journaliste ind\u00e9pendante pour Mediapart, sp\u00e9cialiste du monde arabe et de l\u2019Afrique de l\u2019est.; Jean-Yves Colin expert Asie du Nord chez Asia Centre; Val\u00e9rie Niquet Politologue, responsable du p\u00f4le Asie \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55908966",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/003604e9-3ac7-40c3-a954-e7f1916663f5/11701-21.06.2024-ITEMA_23780913-2024C16756S0173-21.mp3"
            },
            "guid": "9dc4d6b8-9e94-44d3-bffe-03c461ed3b88-NET_MFC_5E977786-D9B5-4783-89E1-1F09B234300F",
            "isoDate": "2024-06-21T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:12",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/02/08de32bb-5d2a-418c-87c7-7b9d4bedb511/1400x1400_sc_sc_fc-culturemonde-mc-1400x1400.jpg",
                "keywords": "Retour,de,Cisjordanie,//,Russie-Cor\u00e9e,du,Nord\u00a0:,le,partenariat,qui,inqui\u00e8te,l\u2019Asie",
                "subtitle": "Retour de Cisjordanie // Russie-Cor\u00e9e du Nord\u00a0: le partenariat qui inqui\u00e8te l\u2019Asie",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:12 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Retour de Cisjordanie, o\u00f9 les incursions de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne se multiplient dans un climat de violence g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e // La Cor\u00e9e du Nord et la Russie viennent de signer un accord de partenariat strat\u00e9gique qui inqui\u00e8te les pays de la r\u00e9gion. - invit\u00e9s : Gwena\u00eblle Lenoir Journaliste ind\u00e9pendante pour Mediapart, sp\u00e9cialiste du monde arabe et de l\u2019Afrique de l\u2019est.; Jean-Yves Colin expert Asie du Nord chez Asia Centre; Val\u00e9rie Niquet Politologue, responsable du p\u00f4le Asie \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/retour-de-cisjordanie-russie-coree-du-nord-le-partenariat-qui-inquiete-l-asie-3554003",
            "pubDate": "Fri, 21 Jun 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "Retour de Cisjordanie // Russie-Cor\u00e9e du Nord\u00a0: le partenariat qui inqui\u00e8te l\u2019Asie"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:14 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Ancien symbole de la puissance de l\u2019URSS, le secteur civil spatial russe est en perte de vitesse depuis 30 ans. Quelle est aujourd\u2019hui la place de la Russie dans la hi\u00e9rarchie des puissances spatiales\u00a0? Quelle place le spatial occupe-t-il dans le dispositif militaire russe actuel\u00a0? - invit\u00e9s : Florian Vidal Chercheur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Troms\u00f8 en Norv\u00e8ge et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019IFRI; Brian Kalafatian chercheur \u00e0 l\u2019Institut d\u2019Etudes de Strat\u00e9gie et D\u00e9fense (IESD), doctorant \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Jean-Moulin Lyon III; Juliette Faure Docteure en sciences politiques au CERI-Sciences Po, autrice d\u2019une th\u00e8se sur le conservatisme moderniste russe ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:14 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Ancien symbole de la puissance de l\u2019URSS, le secteur civil spatial russe est en perte de vitesse depuis 30 ans. Quelle est aujourd\u2019hui la place de la Russie dans la hi\u00e9rarchie des puissances spatiales\u00a0? Quelle place le spatial occupe-t-il dans le dispositif militaire russe actuel\u00a0? - invit\u00e9s : Florian Vidal Chercheur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Troms\u00f8 en Norv\u00e8ge et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019IFRI; Brian Kalafatian chercheur \u00e0 l\u2019Institut d\u2019Etudes de Strat\u00e9gie et D\u00e9fense (IESD), doctorant \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Jean-Moulin Lyon III; Juliette Faure Docteure en sciences politiques au CERI-Sciences Po, autrice d\u2019une th\u00e8se sur le conservatisme moderniste russe",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55945584",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/fb39ecf1-e95d-46d9-a8db-6c283e100940/11701-20.06.2024-ITEMA_23779566-2024C16756S0172-21.mp3"
            },
            "guid": "8c82ae86-5376-4884-8d9b-45f51eea1fa7-NET_MFC_FFD9B73F-C83A-4251-8F93-7F17E7D03BE1",
            "isoDate": "2024-06-20T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:14",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/06/418bc71e-500e-4f75-b1f7-7cb52ac116e3/1400x1400_sc_culture-monde-espace-carre.jpg",
                "keywords": "Des,nouvelles,de,l'espace,4/4,:,Russie\u00a0:,le,pionnier,d\u00e9class\u00e9",
                "subtitle": "Des nouvelles de l'espace 4/4 : Russie\u00a0: le pionnier d\u00e9class\u00e9",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:14 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Ancien symbole de la puissance de l\u2019URSS, le secteur civil spatial russe est en perte de vitesse depuis 30 ans. Quelle est aujourd\u2019hui la place de la Russie dans la hi\u00e9rarchie des puissances spatiales\u00a0? Quelle place le spatial occupe-t-il dans le dispositif militaire russe actuel\u00a0? - invit\u00e9s : Florian Vidal Chercheur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Troms\u00f8 en Norv\u00e8ge et chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019IFRI; Brian Kalafatian chercheur \u00e0 l\u2019Institut d\u2019Etudes de Strat\u00e9gie et D\u00e9fense (IESD), doctorant \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Jean-Moulin Lyon III; Juliette Faure Docteure en sciences politiques au CERI-Sciences Po, autrice d\u2019une th\u00e8se sur le conservatisme moderniste russe "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/russie-le-pionnier-declasse-9428161",
            "pubDate": "Thu, 20 Jun 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "Des nouvelles de l'espace 4/4 : Russie\u00a0: le pionnier d\u00e9class\u00e9"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:42 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Alors que le 9 juillet la fus\u00e9e Ariane-6 devrait finalement d\u00e9coller apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de retard, les tensions entre les trois principales nations spatiales europ\u00e9ennes, la France, l\u2019Allemagne et l\u2019Italie devraient elles subsister. Comment fonctionne la coop\u00e9ration entre ces trois nations\u00a0? - invit\u00e9s : Jean-Pierre Darnis Chercheur associ\u00e9 \u00e0 la FRS, Fondation pour la recherche strat\u00e9gique, ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 C\u00f4te d\u2019Azur; Paul Wohrer Chercheur au programme espace de l\u2019IFRI; Laetitia Cesari Doctorante en droit spatial \u00e0 l\u2019universit\u00e9 du Luxembourg et juriste pour le cabinet De Gaulle Fleurance ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:42 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Alors que le 9 juillet la fus\u00e9e Ariane-6 devrait finalement d\u00e9coller apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de retard, les tensions entre les trois principales nations spatiales europ\u00e9ennes, la France, l\u2019Allemagne et l\u2019Italie devraient elles subsister. Comment fonctionne la coop\u00e9ration entre ces trois nations\u00a0? - invit\u00e9s : Jean-Pierre Darnis Chercheur associ\u00e9 \u00e0 la FRS, Fondation pour la recherche strat\u00e9gique, ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 C\u00f4te d\u2019Azur; Paul Wohrer Chercheur au programme espace de l\u2019IFRI; Laetitia Cesari Doctorante en droit spatial \u00e0 l\u2019universit\u00e9 du Luxembourg et juriste pour le cabinet De Gaulle Fleurance",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56392016",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/be990660-2e26-4a2f-b091-a74b615df6b1/11701-19.06.2024-ITEMA_23778368-2024C16756S0171-21.mp3"
            },
            "guid": "8adf688e-02ab-427c-bf98-a70bc3dd255e-NET_MFC_67763CAF-11B2-49D6-8F69-924C7FD56AAE",
            "isoDate": "2024-06-19T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:42",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/06/418bc71e-500e-4f75-b1f7-7cb52ac116e3/1400x1400_sc_culture-monde-espace-carre.jpg",
                "keywords": "Des,nouvelles,de,l'espace,3/4,:,,Ariane-6,:,l\u2019Europe,pr\u00eate,\u00e0,red\u00e9coller\u00a0?",
                "subtitle": "Des nouvelles de l'espace 3/4 :  Ariane-6 : l\u2019Europe pr\u00eate \u00e0 red\u00e9coller\u00a0?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:42 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Alors que le 9 juillet la fus\u00e9e Ariane-6 devrait finalement d\u00e9coller apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de retard, les tensions entre les trois principales nations spatiales europ\u00e9ennes, la France, l\u2019Allemagne et l\u2019Italie devraient elles subsister. Comment fonctionne la coop\u00e9ration entre ces trois nations\u00a0? - invit\u00e9s : Jean-Pierre Darnis Chercheur associ\u00e9 \u00e0 la FRS, Fondation pour la recherche strat\u00e9gique, ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 C\u00f4te d\u2019Azur; Paul Wohrer Chercheur au programme espace de l\u2019IFRI; Laetitia Cesari Doctorante en droit spatial \u00e0 l\u2019universit\u00e9 du Luxembourg et juriste pour le cabinet De Gaulle Fleurance "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/culturesmonde-emission-du-mercredi-19-juin-2024-1036997",
            "pubDate": "Wed, 19 Jun 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "Des nouvelles de l'espace 3/4 :  Ariane-6 : l\u2019Europe pr\u00eate \u00e0 red\u00e9coller\u00a0?"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:59:00 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Devenue elle aussi une grande puissance spatiale, la Chine aujourd\u2019hui con\u00e7oit seule des programmes ambitieux pour le futur. Cette autonomie est due en grande partie \u00e0 sa rivalit\u00e9 avec les \u00c9tats-Unis, qui restreint fortement les collaborations internationales. - invit\u00e9s : Isabelle Sourb\u00e8s-Verger G\u00e9ographe, directrice de recherche CNRS (Centre Alexandre Koyr\u00e9), sp\u00e9cialiste des questions de politique de l'espace; Lucie S\u00e9n\u00e9chal-Perrouault Doctorante CNRS ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:59:00 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Devenue elle aussi une grande puissance spatiale, la Chine aujourd\u2019hui con\u00e7oit seule des programmes ambitieux pour le futur. Cette autonomie est due en grande partie \u00e0 sa rivalit\u00e9 avec les \u00c9tats-Unis, qui restreint fortement les collaborations internationales. - invit\u00e9s : Isabelle Sourb\u00e8s-Verger G\u00e9ographe, directrice de recherche CNRS (Centre Alexandre Koyr\u00e9), sp\u00e9cialiste des questions de politique de l'espace; Lucie S\u00e9n\u00e9chal-Perrouault Doctorante CNRS",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56673653",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/2dc908d5-f3d2-43d4-85e8-6e804acf2efb/11701-18.06.2024-ITEMA_23777141-2024C16756S0170-21.mp3"
            },
            "guid": "53fd9351-e035-44f8-90ee-1d9b024bf032-NET_MFC_C8AAA1C5-0A31-4A4F-BF8E-79091B42134E",
            "isoDate": "2024-06-18T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:59:00",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/06/418bc71e-500e-4f75-b1f7-7cb52ac116e3/1400x1400_sc_culture-monde-espace-carre.jpg",
                "keywords": "Des,nouvelles,de,l'espace,2/4,:,Chine\u00a0:,l\u2019exploration,spatiale,en,solitaire",
                "subtitle": "Des nouvelles de l'espace 2/4 : Chine\u00a0: l\u2019exploration spatiale en solitaire",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:59:00 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Devenue elle aussi une grande puissance spatiale, la Chine aujourd\u2019hui con\u00e7oit seule des programmes ambitieux pour le futur. Cette autonomie est due en grande partie \u00e0 sa rivalit\u00e9 avec les \u00c9tats-Unis, qui restreint fortement les collaborations internationales. - invit\u00e9s : Isabelle Sourb\u00e8s-Verger G\u00e9ographe, directrice de recherche CNRS (Centre Alexandre Koyr\u00e9), sp\u00e9cialiste des questions de politique de l'espace; Lucie S\u00e9n\u00e9chal-Perrouault Doctorante CNRS "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/chine-l-exploration-spatiale-en-solitaire-7262591",
            "pubDate": "Tue, 18 Jun 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "Des nouvelles de l'espace 2/4 : Chine\u00a0: l\u2019exploration spatiale en solitaire"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:32 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Lanc\u00e9 en 2017 par Donald Trump, le programme Artemis doit permettre aux Etats-Unis d'installer une base habit\u00e9e sur la Lune. Un programme qui marque le retour des ambitions spatiales de Washington, mais aussi l'av\u00e8nement d'un nouveau mod\u00e8le industriel donnant la part belle aux entreprises priv\u00e9es.   - invit\u00e9s : Xavier Pasco Directeur de la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique et sp\u00e9cialiste de l\u2019espace; B\u00e9atrice HAINAUT Docteure en science politique Sp\u00e9cialiste des politiques spatiales \u00e0 l'Institut de Recherche Strat\u00e9gique de l'\u00c9cole Militaire (IRSEM) ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:32 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Lanc\u00e9 en 2017 par Donald Trump, le programme Artemis doit permettre aux Etats-Unis d'installer une base habit\u00e9e sur la Lune. Un programme qui marque le retour des ambitions spatiales de Washington, mais aussi l'av\u00e8nement d'un nouveau mod\u00e8le industriel donnant la part belle aux entreprises priv\u00e9es.   - invit\u00e9s : Xavier Pasco Directeur de la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique et sp\u00e9cialiste de l\u2019espace; B\u00e9atrice HAINAUT Docteure en science politique Sp\u00e9cialiste des politiques spatiales \u00e0 l'Institut de Recherche Strat\u00e9gique de l'\u00c9cole Militaire (IRSEM)",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56223550",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/852fcec4-f0a4-407f-8492-0f950b2373b9/11701-17.06.2024-ITEMA_23775854-2024C16756S0169-21.mp3"
            },
            "guid": "c6cfc747-6aa6-4468-87aa-1cd580969341-NET_MFC_185716EB-E45E-43B1-B796-F3CE9291292F",
            "isoDate": "2024-06-17T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:32",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/06/418bc71e-500e-4f75-b1f7-7cb52ac116e3/1400x1400_sc_culture-monde-espace-carre.jpg",
                "keywords": "Des,nouvelles,de,l'espace,1/4,:,Les,ambitions,lunaires,de,la,Nasa,et,de,Space,X,",
                "subtitle": "Des nouvelles de l'espace 1/4 : Les ambitions lunaires de la Nasa et de Space X ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:32 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Lanc\u00e9 en 2017 par Donald Trump, le programme Artemis doit permettre aux Etats-Unis d'installer une base habit\u00e9e sur la Lune. Un programme qui marque le retour des ambitions spatiales de Washington, mais aussi l'av\u00e8nement d'un nouveau mod\u00e8le industriel donnant la part belle aux entreprises priv\u00e9es.   - invit\u00e9s : Xavier Pasco Directeur de la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique et sp\u00e9cialiste de l\u2019espace; B\u00e9atrice HAINAUT Docteure en science politique Sp\u00e9cialiste des politiques spatiales \u00e0 l'Institut de Recherche Strat\u00e9gique de l'\u00c9cole Militaire (IRSEM) "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/les-ambitions-lunaires-de-la-nasa-et-de-space-x-3344091",
            "pubDate": "Mon, 17 Jun 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "Des nouvelles de l'espace 1/4 : Les ambitions lunaires de la Nasa et de Space X "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:47 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Alors qu\u2019une offensive russe frappe Kharkiv depuis un mois, les habitants r\u00e9sistent, refusant de quitter la ville malgr\u00e9 une ligne de front proche // En Suisse se tiendra ces 15 et 16 juin une Conf\u00e9rence pour la paix en Ukraine. Pourra-t-elle aider \u00e0 dessiner un chemin vers la fin de la guerre\u00a0? - invit\u00e9s : Michel Duclos Conseiller sp\u00e9cial g\u00e9opolitique et diplomatie \u00e0 l\u2019Institut Montaigne, ancien ambassadeur; Luc Mathieu Grand reporter au journal Lib\u00e9ration; Claude-France Arnould Conseill\u00e8re du pr\u00e9sident de l\u2019IFRI pour les affaires europ\u00e9ennes, ancienne ambassadeur de France en Belgique et ancienne directrice ex\u00e9cutive de l\u2019Agence europ\u00e9enne de d\u00e9fense ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:47 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Alors qu\u2019une offensive russe frappe Kharkiv depuis un mois, les habitants r\u00e9sistent, refusant de quitter la ville malgr\u00e9 une ligne de front proche // En Suisse se tiendra ces 15 et 16 juin une Conf\u00e9rence pour la paix en Ukraine. Pourra-t-elle aider \u00e0 dessiner un chemin vers la fin de la guerre\u00a0? - invit\u00e9s : Michel Duclos Conseiller sp\u00e9cial g\u00e9opolitique et diplomatie \u00e0 l\u2019Institut Montaigne, ancien ambassadeur; Luc Mathieu Grand reporter au journal Lib\u00e9ration; Claude-France Arnould Conseill\u00e8re du pr\u00e9sident de l\u2019IFRI pour les affaires europ\u00e9ennes, ancienne ambassadeur de France en Belgique et ancienne directrice ex\u00e9cutive de l\u2019Agence europ\u00e9enne de d\u00e9fense",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56465249",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/8bb09098-6d4c-4f37-825c-1696b6c351b1/11701-14.06.2024-ITEMA_23773566-2024C16756S0166-21.mp3"
            },
            "guid": "3b60cb4d-35e4-4759-8816-e40eb604f932-NET_MFC_65FE3CAE-7B20-4691-8F24-3B3BFB024A7A",
            "isoDate": "2024-06-14T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:47",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Retour,de,Kharkiv,//,Ukraine\u00a0:,les,enjeux,de,la,Conf\u00e9rence,pour,la,paix,,",
                "subtitle": "Retour de Kharkiv // Ukraine\u00a0: les enjeux de la Conf\u00e9rence pour la paix  ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:47 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Alors qu\u2019une offensive russe frappe Kharkiv depuis un mois, les habitants r\u00e9sistent, refusant de quitter la ville malgr\u00e9 une ligne de front proche // En Suisse se tiendra ces 15 et 16 juin une Conf\u00e9rence pour la paix en Ukraine. Pourra-t-elle aider \u00e0 dessiner un chemin vers la fin de la guerre\u00a0? - invit\u00e9s : Michel Duclos Conseiller sp\u00e9cial g\u00e9opolitique et diplomatie \u00e0 l\u2019Institut Montaigne, ancien ambassadeur; Luc Mathieu Grand reporter au journal Lib\u00e9ration; Claude-France Arnould Conseill\u00e8re du pr\u00e9sident de l\u2019IFRI pour les affaires europ\u00e9ennes, ancienne ambassadeur de France en Belgique et ancienne directrice ex\u00e9cutive de l\u2019Agence europ\u00e9enne de d\u00e9fense "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/retour-de-kharkiv-ukraine-les-enjeux-de-la-conference-pour-la-paix-6066599",
            "pubDate": "Fri, 14 Jun 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "Retour de Kharkiv // Ukraine\u00a0: les enjeux de la Conf\u00e9rence pour la paix  "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:02 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Entre pression s\u00e9cessionniste et menace jihadiste, le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral somalien d\u2019Hassan Cheikh Mohamoud peine \u00e0 pr\u00e9server l\u2019unit\u00e9 et l\u2019int\u00e9grit\u00e9 de la Somalie. - invit\u00e9s : Roland Marchal Chercheur au CERI de Sciences Po Paris ; Aden Omar Abdillahi Directeur de l\u2019Institut d\u2019Etudes Politiques et Strat\u00e9giques au Centre d\u2019Etudes et de Recherche de Djibouti; Alexandre Lauret Chercheur \u201cAfrique de l\u2019Est\u201d \u00e0 l\u2019IRSEM ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:02 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Entre pression s\u00e9cessionniste et menace jihadiste, le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral somalien d\u2019Hassan Cheikh Mohamoud peine \u00e0 pr\u00e9server l\u2019unit\u00e9 et l\u2019int\u00e9grit\u00e9 de la Somalie. - invit\u00e9s : Roland Marchal Chercheur au CERI de Sciences Po Paris ; Aden Omar Abdillahi Directeur de l\u2019Institut d\u2019Etudes Politiques et Strat\u00e9giques au Centre d\u2019Etudes et de Recherche de Djibouti; Alexandre Lauret Chercheur \u201cAfrique de l\u2019Est\u201d \u00e0 l\u2019IRSEM",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55746458",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/8edb0672-0e5c-4c21-afca-10d4d607502f/11701-13.06.2024-ITEMA_23772123-2024C16756S0165-21.mp3"
            },
            "guid": "da7d8ff2-f963-4b0d-8b3c-929891610e4e-NET_MFC_E7BCBF6B-E0FC-479A-A198-8E372330A1B6",
            "isoDate": "2024-06-13T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON, M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:02",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/06/14b64828-cfe5-4bad-a71c-114810f3270e/1400x1400_sc_carre-1.jpg",
                "keywords": "G\u00e9opolitique,de,la,Corne,de,l\u2019Afrique,,4/4,:,Somalie\u00a0:,l\u2019\u00c9tat,f\u00e9d\u00e9ral,morcel\u00e9",
                "subtitle": "G\u00e9opolitique de la Corne de l\u2019Afrique  4/4 : Somalie\u00a0: l\u2019\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral morcel\u00e9",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:02 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Entre pression s\u00e9cessionniste et menace jihadiste, le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral somalien d\u2019Hassan Cheikh Mohamoud peine \u00e0 pr\u00e9server l\u2019unit\u00e9 et l\u2019int\u00e9grit\u00e9 de la Somalie. - invit\u00e9s : Roland Marchal Chercheur au CERI de Sciences Po Paris ; Aden Omar Abdillahi Directeur de l\u2019Institut d\u2019Etudes Politiques et Strat\u00e9giques au Centre d\u2019Etudes et de Recherche de Djibouti; Alexandre Lauret Chercheur \u201cAfrique de l\u2019Est\u201d \u00e0 l\u2019IRSEM "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/somalie-l-etat-federal-morcele-7307108",
            "pubDate": "Thu, 13 Jun 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "G\u00e9opolitique de la Corne de l\u2019Afrique  4/4 : Somalie\u00a0: l\u2019\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral morcel\u00e9"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:41 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Espace convoit\u00e9 par les grandes puissances et les puissances \u00e9mergentes, comment se manifeste la comp\u00e9tition dans la Corne de l\u2019Afrique\u00a0? Quels sont les int\u00e9r\u00eats strat\u00e9giques de la mer Rouge\u00a0? - invit\u00e9s : Marc Lavergne Directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite au CNRS, au laboratoire CITERS de l\u2019Universit\u00e9 de Tours; Sonia Le Gouriellec Ma\u00eetresse de conf\u00e9rence en sciences politiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille; Elisa Domingues Dos Santos Doctorante en Sciences Politiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille, associ\u00e9 \u00e0 l\u2019IFRI et l\u2019IFEA, Institut fran\u00e7ais des \u00e9tudes anatoliennes ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:41 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Espace convoit\u00e9 par les grandes puissances et les puissances \u00e9mergentes, comment se manifeste la comp\u00e9tition dans la Corne de l\u2019Afrique\u00a0? Quels sont les int\u00e9r\u00eats strat\u00e9giques de la mer Rouge\u00a0? - invit\u00e9s : Marc Lavergne Directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite au CNRS, au laboratoire CITERS de l\u2019Universit\u00e9 de Tours; Sonia Le Gouriellec Ma\u00eetresse de conf\u00e9rence en sciences politiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille; Elisa Domingues Dos Santos Doctorante en Sciences Politiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille, associ\u00e9 \u00e0 l\u2019IFRI et l\u2019IFEA, Institut fran\u00e7ais des \u00e9tudes anatoliennes",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56371794",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/bbcc6993-72d3-47a4-a194-a049943f24f9/11701-12.06.2024-ITEMA_23770786-2024C16756S0164-21.mp3"
            },
            "guid": "60c51514-8f0a-4940-b35e-ad13d0886378-NET_MFC_4B731567-D110-47C1-AB61-F88CC4EDB8B8",
            "isoDate": "2024-06-12T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:41",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/06/14b64828-cfe5-4bad-a71c-114810f3270e/1400x1400_sc_carre-1.jpg",
                "keywords": "G\u00e9opolitique,de,la,Corne,de,l\u2019Afrique,,3/4,:,De,Djibouti,\u00e0,l\u2019\u00c9rythr\u00e9e\u00a0:,les,grandes,puissances,\u00e0,la,man\u0153uvre,,",
                "subtitle": "G\u00e9opolitique de la Corne de l\u2019Afrique  3/4 : De Djibouti \u00e0 l\u2019\u00c9rythr\u00e9e\u00a0: les grandes puissances \u00e0 la man\u0153uvre  ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:41 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Espace convoit\u00e9 par les grandes puissances et les puissances \u00e9mergentes, comment se manifeste la comp\u00e9tition dans la Corne de l\u2019Afrique\u00a0? Quels sont les int\u00e9r\u00eats strat\u00e9giques de la mer Rouge\u00a0? - invit\u00e9s : Marc Lavergne Directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite au CNRS, au laboratoire CITERS de l\u2019Universit\u00e9 de Tours; Sonia Le Gouriellec Ma\u00eetresse de conf\u00e9rence en sciences politiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille; Elisa Domingues Dos Santos Doctorante en Sciences Politiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille, associ\u00e9 \u00e0 l\u2019IFRI et l\u2019IFEA, Institut fran\u00e7ais des \u00e9tudes anatoliennes "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/de-djibouti-a-l-erythree-les-grandes-puissances-a-la-manoeuvre-2729218",
            "pubDate": "Wed, 12 Jun 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "G\u00e9opolitique de la Corne de l\u2019Afrique  3/4 : De Djibouti \u00e0 l\u2019\u00c9rythr\u00e9e\u00a0: les grandes puissances \u00e0 la man\u0153uvre  "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:26 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Le Soudan est en proie \u00e0 un conflit depuis plus d'un an entre l\u2019arm\u00e9e r\u00e9guli\u00e8re du g\u00e9n\u00e9ral Al Burhane et les forces arm\u00e9s RSF du g\u00e9n\u00e9ral \"Hemetti\". Ils ravivent les clivages g\u00e9ographiques et identitaires qui traversent le pays au risque d\u2019alimenter des cycles de violence difficilement contr\u00f4lables.  - invit\u00e9s : Cl\u00e9ment Deshayes anthropologue, chercheur \u00e0 l'institut de recherche pour le d\u00e9veloppement (IRD), laboratoire Prodig; Eliott Brachet Journaliste ind\u00e9pendant pour Le Monde, RFI et Radio France.  ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:26 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Le Soudan est en proie \u00e0 un conflit depuis plus d'un an entre l\u2019arm\u00e9e r\u00e9guli\u00e8re du g\u00e9n\u00e9ral Al Burhane et les forces arm\u00e9s RSF du g\u00e9n\u00e9ral \"Hemetti\". Ils ravivent les clivages g\u00e9ographiques et identitaires qui traversent le pays au risque d\u2019alimenter des cycles de violence difficilement contr\u00f4lables.  - invit\u00e9s : Cl\u00e9ment Deshayes anthropologue, chercheur \u00e0 l'institut de recherche pour le d\u00e9veloppement (IRD), laboratoire Prodig; Eliott Brachet Journaliste ind\u00e9pendant pour Le Monde, RFI et Radio France.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56140429",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/aa39a7d4-5dde-4660-b2ec-cc730f8a4270/11701-11.06.2024-ITEMA_23769568-2024C16756S0163-21.mp3"
            },
            "guid": "fc7c7f89-b648-410a-966b-d8a70d6b80bc-NET_MFC_3C166ADA-C5DC-42E2-B56A-7E66130F44F6",
            "isoDate": "2024-06-11T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:26",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/06/14b64828-cfe5-4bad-a71c-114810f3270e/1400x1400_sc_carre-1.jpg",
                "keywords": "G\u00e9opolitique,de,la,Corne,de,l\u2019Afrique,,2/4,:,Guerre,au,Soudan\u00a0:,le,spectre,du,conflit,ethnique",
                "subtitle": "G\u00e9opolitique de la Corne de l\u2019Afrique  2/4 : Guerre au Soudan\u00a0: le spectre du conflit ethnique",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:26 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Le Soudan est en proie \u00e0 un conflit depuis plus d'un an entre l\u2019arm\u00e9e r\u00e9guli\u00e8re du g\u00e9n\u00e9ral Al Burhane et les forces arm\u00e9s RSF du g\u00e9n\u00e9ral \"Hemetti\". Ils ravivent les clivages g\u00e9ographiques et identitaires qui traversent le pays au risque d\u2019alimenter des cycles de violence difficilement contr\u00f4lables.  - invit\u00e9s : Cl\u00e9ment Deshayes anthropologue, chercheur \u00e0 l'institut de recherche pour le d\u00e9veloppement (IRD), laboratoire Prodig; Eliott Brachet Journaliste ind\u00e9pendant pour Le Monde, RFI et Radio France.  "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/guerre-au-soudan-le-spectre-du-conflit-ethnique-2004444",
            "pubDate": "Tue, 11 Jun 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "G\u00e9opolitique de la Corne de l\u2019Afrique  2/4 : Guerre au Soudan\u00a0: le spectre du conflit ethnique"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:57 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon, Julie Gacon - Depuis son \u00e9lection en 2018, le Premier ministre \u00e9thiopien Abiy Ahmed n\u2019h\u00e9site pas \u00e0 prendre le risque de d\u00e9stabiliser la r\u00e9gion pour faire valoir ses int\u00e9r\u00eats et unir un pays ensanglant\u00e9 par des guerres ethniques. Quelle place Abiy Ahmed tente-t-il de donner \u00e0 l\u2019\u00c9thiopie sur la sc\u00e8ne r\u00e9gionale\u00a0? - invit\u00e9s : Mehdi Labza\u00e9 Sociologue et politiste sp\u00e9cialiste de l'Ethiopie; Ren\u00e9 Lefort Chercheur, sp\u00e9cialiste de la Corne de l\u2019Afrique; Le\u00efla Oulkebous G\u00e9ographe, doctorante charg\u00e9e d\u2019enseignement \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Bordeaux Montaigne et chercheuse au Laboratoire Afriques dans le Monde (LAM)  ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:57 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon, Julie Gacon - Depuis son \u00e9lection en 2018, le Premier ministre \u00e9thiopien Abiy Ahmed n\u2019h\u00e9site pas \u00e0 prendre le risque de d\u00e9stabiliser la r\u00e9gion pour faire valoir ses int\u00e9r\u00eats et unir un pays ensanglant\u00e9 par des guerres ethniques. Quelle place Abiy Ahmed tente-t-il de donner \u00e0 l\u2019\u00c9thiopie sur la sc\u00e8ne r\u00e9gionale\u00a0? - invit\u00e9s : Mehdi Labza\u00e9 Sociologue et politiste sp\u00e9cialiste de l'Ethiopie; Ren\u00e9 Lefort Chercheur, sp\u00e9cialiste de la Corne de l\u2019Afrique; Le\u00efla Oulkebous G\u00e9ographe, doctorante charg\u00e9e d\u2019enseignement \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Bordeaux Montaigne et chercheuse au Laboratoire Afriques dans le Monde (LAM)",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56636101",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d7ac03da-f237-48ec-9ae2-ff9d7441772f/11701-10.06.2024-ITEMA_23768327-2024C16756S0162-21.mp3"
            },
            "guid": "ad276586-b10c-4127-9da2-b4147e6c4ccc-NET_MFC_B00C90C7-9E54-4DBF-85C5-61CD07838C78",
            "isoDate": "2024-06-10T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:57",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/06/14b64828-cfe5-4bad-a71c-114810f3270e/1400x1400_sc_carre-1.jpg",
                "keywords": "G\u00e9opolitique,de,la,Corne,de,l\u2019Afrique,,1/4,:,\u00c9thiopie\u00a0:,le,trouble,jeu,d\u2019Abiy,Ahmed",
                "subtitle": "G\u00e9opolitique de la Corne de l\u2019Afrique  1/4 : \u00c9thiopie\u00a0: le trouble jeu d\u2019Abiy Ahmed",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:57 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon, Julie Gacon - Depuis son \u00e9lection en 2018, le Premier ministre \u00e9thiopien Abiy Ahmed n\u2019h\u00e9site pas \u00e0 prendre le risque de d\u00e9stabiliser la r\u00e9gion pour faire valoir ses int\u00e9r\u00eats et unir un pays ensanglant\u00e9 par des guerres ethniques. Quelle place Abiy Ahmed tente-t-il de donner \u00e0 l\u2019\u00c9thiopie sur la sc\u00e8ne r\u00e9gionale\u00a0? - invit\u00e9s : Mehdi Labza\u00e9 Sociologue et politiste sp\u00e9cialiste de l'Ethiopie; Ren\u00e9 Lefort Chercheur, sp\u00e9cialiste de la Corne de l\u2019Afrique; Le\u00efla Oulkebous G\u00e9ographe, doctorante charg\u00e9e d\u2019enseignement \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Bordeaux Montaigne et chercheuse au Laboratoire Afriques dans le Monde (LAM)  "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/ethiopie-le-trouble-jeu-d-abiy-ahmed-5647273",
            "pubDate": "Mon, 10 Jun 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "G\u00e9opolitique de la Corne de l\u2019Afrique  1/4 : \u00c9thiopie\u00a0: le trouble jeu d\u2019Abiy Ahmed"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:54 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Retour de G\u00e9orgie, o\u00f9 les citoyens continuent de se mobiliser contre la loi sur \"l'influence \u00e9trang\u00e8re\", malgr\u00e9 son adoption d\u00e9but juin // Au Royaume-Uni, apr\u00e8s 14 ann\u00e9es de pouvoir, les conservateurs s\u2019attendent \u00e0 une d\u00e9b\u00e2cle aux prochaines \u00e9lections. - invit\u00e9s : Thomas Guichard Journaliste ind\u00e9pendant ; Pauline Schnapper Professeure de civilisation britannique \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle; Jon Henley Grand reporter au journal Anglais \u00ab The Guardian \u00bb ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:54 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Retour de G\u00e9orgie, o\u00f9 les citoyens continuent de se mobiliser contre la loi sur \"l'influence \u00e9trang\u00e8re\", malgr\u00e9 son adoption d\u00e9but juin // Au Royaume-Uni, apr\u00e8s 14 ann\u00e9es de pouvoir, les conservateurs s\u2019attendent \u00e0 une d\u00e9b\u00e2cle aux prochaines \u00e9lections. - invit\u00e9s : Thomas Guichard Journaliste ind\u00e9pendant ; Pauline Schnapper Professeure de civilisation britannique \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle; Jon Henley Grand reporter au journal Anglais \u00ab The Guardian \u00bb",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55617192",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/6853dfee-12d9-4782-b923-77d73cf700db/11701-07.06.2024-ITEMA_23766039-2024C16756S0159-21.mp3"
            },
            "guid": "1c925722-0d2e-4334-b1d3-c3ccba04e67a-NET_MFC_475C781B-F666-420D-B3A5-8C174B12E4C4",
            "isoDate": "2024-06-07T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:57:54",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/02/08de32bb-5d2a-418c-87c7-7b9d4bedb511/1400x1400_sc_sc_fc-culturemonde-mc-1400x1400.jpg",
                "keywords": "Retour,de,G\u00e9orgie,//,Royaume-Uni\u00a0:,fin,de,r\u00e8gne,pour,les,Tories\u00a0?",
                "subtitle": "Retour de G\u00e9orgie // Royaume-Uni\u00a0: fin de r\u00e8gne pour les Tories\u00a0?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:54 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Retour de G\u00e9orgie, o\u00f9 les citoyens continuent de se mobiliser contre la loi sur \"l'influence \u00e9trang\u00e8re\", malgr\u00e9 son adoption d\u00e9but juin // Au Royaume-Uni, apr\u00e8s 14 ann\u00e9es de pouvoir, les conservateurs s\u2019attendent \u00e0 une d\u00e9b\u00e2cle aux prochaines \u00e9lections. - invit\u00e9s : Thomas Guichard Journaliste ind\u00e9pendant ; Pauline Schnapper Professeure de civilisation britannique \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle; Jon Henley Grand reporter au journal Anglais \u00ab The Guardian \u00bb "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/retour-de-georgie-royaume-uni-fin-de-regne-pour-les-tories-6210650",
            "pubDate": "Fri, 07 Jun 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "Retour de G\u00e9orgie // Royaume-Uni\u00a0: fin de r\u00e8gne pour les Tories\u00a0?"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:11 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En 60 ans, la soci\u00e9t\u00e9 marocaine a accompli une transition d\u00e9mographique spectaculaire, encadr\u00e9e juridiquement par le code de la famille, la Moudawana. Qu\u2019est-ce que le d\u00e9bat actuel autour de la r\u00e9forme de la Moudawana dit de la place de la femme dans la soci\u00e9t\u00e9 marocaine\u00a0?  - invit\u00e9s : Leila Bouasria Enseignante-chercheuse en sociologie \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Hassan II de Casablanca; Mohamed Tozy Professeur de sciences politiques et responsable de la recherche \u00e0 l\u2019IEP d\u2019Aix-en-Provence; Chakib Guessous Socio-anthropologue et m\u00e9decin. ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:11 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En 60 ans, la soci\u00e9t\u00e9 marocaine a accompli une transition d\u00e9mographique spectaculaire, encadr\u00e9e juridiquement par le code de la famille, la Moudawana. Qu\u2019est-ce que le d\u00e9bat actuel autour de la r\u00e9forme de la Moudawana dit de la place de la femme dans la soci\u00e9t\u00e9 marocaine\u00a0?  - invit\u00e9s : Leila Bouasria Enseignante-chercheuse en sociologie \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Hassan II de Casablanca; Mohamed Tozy Professeur de sciences politiques et responsable de la recherche \u00e0 l\u2019IEP d\u2019Aix-en-Provence; Chakib Guessous Socio-anthropologue et m\u00e9decin.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55902540",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d576144b-1fee-47c1-afca-aa4eaf6951ee/11701-06.06.2024-ITEMA_23764669-2024C16756S0158-21.mp3"
            },
            "guid": "7f193d0f-b7e7-4343-b1ae-2abd27b32e63-NET_MFC_0C27C80E-39E8-420F-81CD-B8633EBE19DD",
            "isoDate": "2024-06-06T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:11",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/06/b3abdbe4-99cd-41a4-81a8-0ad5217bb98c/1400x1400_sc_demographie-carre.jpg",
                "keywords": "D\u00e9mographie\u00a0:,un,baby,blues,mondial,,4/4,:,Maroc\u00a0:,nouveaux,codes,pour,la,famille\u00a0?",
                "subtitle": "D\u00e9mographie\u00a0: un baby blues mondial  4/4 : Maroc\u00a0: nouveaux codes pour la famille\u00a0?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:11 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En 60 ans, la soci\u00e9t\u00e9 marocaine a accompli une transition d\u00e9mographique spectaculaire, encadr\u00e9e juridiquement par le code de la famille, la Moudawana. Qu\u2019est-ce que le d\u00e9bat actuel autour de la r\u00e9forme de la Moudawana dit de la place de la femme dans la soci\u00e9t\u00e9 marocaine\u00a0?  - invit\u00e9s : Leila Bouasria Enseignante-chercheuse en sociologie \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Hassan II de Casablanca; Mohamed Tozy Professeur de sciences politiques et responsable de la recherche \u00e0 l\u2019IEP d\u2019Aix-en-Provence; Chakib Guessous Socio-anthropologue et m\u00e9decin. "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/maroc-nouveaux-codes-pour-la-famille-2880765",
            "pubDate": "Thu, 06 Jun 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "D\u00e9mographie\u00a0: un baby blues mondial  4/4 : Maroc\u00a0: nouveaux codes pour la famille\u00a0?"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:52 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Avec un des taux de natalit\u00e9 les plus bas d\u2019Europe, l\u2019Italie de Giorgia Meloni a fait de la relance de la natalit\u00e9 sa \u00ab\u00a0priorit\u00e9 absolue\u00a0\u00bb. Allocations, cr\u00e9ations de places en cr\u00e8ches,\u2026le gouvernement propose une s\u00e9rie de politiques natalistes pour encourager les Italiens \u00e0 faire plus d\u2019enfants. - invit\u00e9s : Marc Lazar Professeur \u00e9m\u00e9rite d'histoire et de sociologie politique \u00e0 Sciences Po et titulaire de la chaire de relations franco-italiennes pour l'Europe \u00e0 la Luiss, \u00e0 Rome; David Vodisek Historien et g\u00e9ographe, inspecteur p\u00e9dagogique r\u00e9gional.; Massimo Prearo Chercheur en sciences politiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de V\u00e9rone ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:52 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Avec un des taux de natalit\u00e9 les plus bas d\u2019Europe, l\u2019Italie de Giorgia Meloni a fait de la relance de la natalit\u00e9 sa \u00ab\u00a0priorit\u00e9 absolue\u00a0\u00bb. Allocations, cr\u00e9ations de places en cr\u00e8ches,\u2026le gouvernement propose une s\u00e9rie de politiques natalistes pour encourager les Italiens \u00e0 faire plus d\u2019enfants. - invit\u00e9s : Marc Lazar Professeur \u00e9m\u00e9rite d'histoire et de sociologie politique \u00e0 Sciences Po et titulaire de la chaire de relations franco-italiennes pour l'Europe \u00e0 la Luiss, \u00e0 Rome; David Vodisek Historien et g\u00e9ographe, inspecteur p\u00e9dagogique r\u00e9gional.; Massimo Prearo Chercheur en sciences politiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de V\u00e9rone",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55595806",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/30f1c956-034b-40c5-950e-a61a10619c49/11701-05.06.2024-ITEMA_23763521-2024C16756S0157-21.mp3"
            },
            "guid": "323ea703-3749-4030-9db3-5ac29c6c528c-NET_MFC_89179731-FA64-42CF-9F58-8832450006E7",
            "isoDate": "2024-06-05T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:57:52",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/06/b3abdbe4-99cd-41a4-81a8-0ad5217bb98c/1400x1400_sc_demographie-carre.jpg",
                "keywords": "D\u00e9mographie\u00a0:,un,baby,blues,mondial,,3/4,:,Italie\u00a0:,la,politique,familiale,de,Meloni,",
                "subtitle": "D\u00e9mographie\u00a0: un baby blues mondial  3/4 : Italie\u00a0: la politique familiale de Meloni ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:52 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Avec un des taux de natalit\u00e9 les plus bas d\u2019Europe, l\u2019Italie de Giorgia Meloni a fait de la relance de la natalit\u00e9 sa \u00ab\u00a0priorit\u00e9 absolue\u00a0\u00bb. Allocations, cr\u00e9ations de places en cr\u00e8ches,\u2026le gouvernement propose une s\u00e9rie de politiques natalistes pour encourager les Italiens \u00e0 faire plus d\u2019enfants. - invit\u00e9s : Marc Lazar Professeur \u00e9m\u00e9rite d'histoire et de sociologie politique \u00e0 Sciences Po et titulaire de la chaire de relations franco-italiennes pour l'Europe \u00e0 la Luiss, \u00e0 Rome; David Vodisek Historien et g\u00e9ographe, inspecteur p\u00e9dagogique r\u00e9gional.; Massimo Prearo Chercheur en sciences politiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de V\u00e9rone "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/italie-la-politique-familiale-de-meloni-1739661",
            "pubDate": "Wed, 05 Jun 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "D\u00e9mographie\u00a0: un baby blues mondial  3/4 : Italie\u00a0: la politique familiale de Meloni "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:58 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En Russie, depuis plus de vingt ans, la baisse de la natalit\u00e9 pr\u00e9occupe les autorit\u00e9s qui multiplient les politiques natalistes et la promotion du mod\u00e8le de la \u00ab\u00a0famille traditionnelle\u00a0\u00bb pour enrayer le d\u00e9clin d\u00e9mographique. Quelles sont les causes structurelles de la baisse de natalit\u00e9 en Russie\u00a0? - invit\u00e9s : C\u00e9cile Lef\u00e8vre Professeure de sociologie et de d\u00e9mographie \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Cit\u00e9, chercheure au Cerlis et chercheure associ\u00e9e \u00e0 l'INED.; Alain Blum Chercheur \u00e0 l'INED et \u00e0 l'EHESS, membre de l'association M\u00e9morial France ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:58 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En Russie, depuis plus de vingt ans, la baisse de la natalit\u00e9 pr\u00e9occupe les autorit\u00e9s qui multiplient les politiques natalistes et la promotion du mod\u00e8le de la \u00ab\u00a0famille traditionnelle\u00a0\u00bb pour enrayer le d\u00e9clin d\u00e9mographique. Quelles sont les causes structurelles de la baisse de natalit\u00e9 en Russie\u00a0? - invit\u00e9s : C\u00e9cile Lef\u00e8vre Professeure de sociologie et de d\u00e9mographie \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Cit\u00e9, chercheure au Cerlis et chercheure associ\u00e9e \u00e0 l'INED.; Alain Blum Chercheur \u00e0 l'INED et \u00e0 l'EHESS, membre de l'association M\u00e9morial France",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56642350",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/eaa7ba4b-fd69-4c27-8f8a-fd36f83e7dfc/11701-04.06.2024-ITEMA_23762353-2024C16756S0156-21.mp3"
            },
            "guid": "c8a582d6-ec21-45c3-95f5-e533d278ebbb-NET_MFC_1986816F-001D-49A1-97CD-5892EBEC3A9C",
            "isoDate": "2024-06-04T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:58",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/06/b3abdbe4-99cd-41a4-81a8-0ad5217bb98c/1400x1400_sc_demographie-carre.jpg",
                "keywords": "D\u00e9mographie\u00a0:,un,baby,blues,mondial,,2/4,:,Russie\u00a0:,l\u2019empire,d\u00e9peupl\u00e9",
                "subtitle": "D\u00e9mographie\u00a0: un baby blues mondial  2/4 : Russie\u00a0: l\u2019empire d\u00e9peupl\u00e9",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:58 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En Russie, depuis plus de vingt ans, la baisse de la natalit\u00e9 pr\u00e9occupe les autorit\u00e9s qui multiplient les politiques natalistes et la promotion du mod\u00e8le de la \u00ab\u00a0famille traditionnelle\u00a0\u00bb pour enrayer le d\u00e9clin d\u00e9mographique. Quelles sont les causes structurelles de la baisse de natalit\u00e9 en Russie\u00a0? - invit\u00e9s : C\u00e9cile Lef\u00e8vre Professeure de sociologie et de d\u00e9mographie \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Cit\u00e9, chercheure au Cerlis et chercheure associ\u00e9e \u00e0 l'INED.; Alain Blum Chercheur \u00e0 l'INED et \u00e0 l'EHESS, membre de l'association M\u00e9morial France "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/russie-l-empire-depeuple-4305723",
            "pubDate": "Tue, 04 Jun 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "D\u00e9mographie\u00a0: un baby blues mondial  2/4 : Russie\u00a0: l\u2019empire d\u00e9peupl\u00e9"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:03 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Alors qu\u2019au Japon et en Cor\u00e9e du Sud la natalit\u00e9 s\u2019effondre, quelles contraintes financi\u00e8res et soci\u00e9tales p\u00e8sent sur les jeunes g\u00e9n\u00e9rations de ces deux soci\u00e9t\u00e9s au point de les emp\u00eacher de faire des enfants\u00a0? Quelles en sont les cons\u00e9quences \u00e9conomiques sur la croissance des deux pays\u00a0? - invit\u00e9s : Isabelle Konuma Professeure \u00e0 l\u2019INALCO, chercheuse au laboratoire IFRAE (Institut Fran\u00e7ais de Recherche sur l\u2019Asie de l\u2019Est), sp\u00e9cialiste du Japon; Marion Gilbert Docteure en sociologie et charg\u00e9e de cours en \u00e9tudes cor\u00e9ennes \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris-cit\u00e9; Hui-Yeon Kim Ma\u00eetresse de conf\u00e9rences en sociologie \u00e0 l\u2019INALCO, affili\u00e9e \u00e0 l'Institut Fran\u00e7ais de Recherche sur l\u2019Asie de l\u2019Est (IFRAE) ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:03 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Alors qu\u2019au Japon et en Cor\u00e9e du Sud la natalit\u00e9 s\u2019effondre, quelles contraintes financi\u00e8res et soci\u00e9tales p\u00e8sent sur les jeunes g\u00e9n\u00e9rations de ces deux soci\u00e9t\u00e9s au point de les emp\u00eacher de faire des enfants\u00a0? Quelles en sont les cons\u00e9quences \u00e9conomiques sur la croissance des deux pays\u00a0? - invit\u00e9s : Isabelle Konuma Professeure \u00e0 l\u2019INALCO, chercheuse au laboratoire IFRAE (Institut Fran\u00e7ais de Recherche sur l\u2019Asie de l\u2019Est), sp\u00e9cialiste du Japon; Marion Gilbert Docteure en sociologie et charg\u00e9e de cours en \u00e9tudes cor\u00e9ennes \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris-cit\u00e9; Hui-Yeon Kim Ma\u00eetresse de conf\u00e9rences en sociologie \u00e0 l\u2019INALCO, affili\u00e9e \u00e0 l'Institut Fran\u00e7ais de Recherche sur l\u2019Asie de l\u2019Est (IFRAE)",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55769715",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/5dca77fe-af2d-4d3c-ba53-c9dd9708eb8d/11701-03.06.2024-ITEMA_23761166-2024C16756S0155-21.mp3"
            },
            "guid": "f9cab657-1a30-4ec9-8f43-60e0e71dc4fd-NET_MFC_06B4BEC1-C3E6-413E-BF4D-E08E65FB9618",
            "isoDate": "2024-06-03T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:03",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/06/b3abdbe4-99cd-41a4-81a8-0ad5217bb98c/1400x1400_sc_demographie-carre.jpg",
                "keywords": "D\u00e9mographie\u00a0:,un,baby,blues,mondial,,1/4,:,Japon,,Cor\u00e9e,du,Sud\u00a0:,la,jeunesse,sous,pression",
                "subtitle": "D\u00e9mographie\u00a0: un baby blues mondial  1/4 : Japon, Cor\u00e9e du Sud\u00a0: la jeunesse sous pression",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:03 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Alors qu\u2019au Japon et en Cor\u00e9e du Sud la natalit\u00e9 s\u2019effondre, quelles contraintes financi\u00e8res et soci\u00e9tales p\u00e8sent sur les jeunes g\u00e9n\u00e9rations de ces deux soci\u00e9t\u00e9s au point de les emp\u00eacher de faire des enfants\u00a0? Quelles en sont les cons\u00e9quences \u00e9conomiques sur la croissance des deux pays\u00a0? - invit\u00e9s : Isabelle Konuma Professeure \u00e0 l\u2019INALCO, chercheuse au laboratoire IFRAE (Institut Fran\u00e7ais de Recherche sur l\u2019Asie de l\u2019Est), sp\u00e9cialiste du Japon; Marion Gilbert Docteure en sociologie et charg\u00e9e de cours en \u00e9tudes cor\u00e9ennes \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris-cit\u00e9; Hui-Yeon Kim Ma\u00eetresse de conf\u00e9rences en sociologie \u00e0 l\u2019INALCO, affili\u00e9e \u00e0 l'Institut Fran\u00e7ais de Recherche sur l\u2019Asie de l\u2019Est (IFRAE) "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/japon-coree-du-sud-la-jeunesse-sous-pression-8081257",
            "pubDate": "Mon, 03 Jun 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "D\u00e9mographie\u00a0: un baby blues mondial  1/4 : Japon, Cor\u00e9e du Sud\u00a0: la jeunesse sous pression"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:47 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Retour d\u2019Ha\u00efti, o\u00f9 la population lutte pour sa survie au quotidien entre menace des gangs et d\u00e9saffection de l'Etat // En Afrique du Sud, les \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales pourraient bien marquer la fin du r\u00e8gne de l'ANC apr\u00e8s 30 ans d'h\u00e9g\u00e9monie. - invit\u00e9s : Marianne S\u00e9verin Chercheuse associ\u00e9e au laboratoire Les Afriques dans le Monde \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Bordeaux, experte de l\u2019Afrique du Sud; Francis Kpatind\u00e9 Ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 Sciences Po; Rom\u00e9o Langlois Grand reporter \u00e0 France 24 ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:47 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Retour d\u2019Ha\u00efti, o\u00f9 la population lutte pour sa survie au quotidien entre menace des gangs et d\u00e9saffection de l'Etat // En Afrique du Sud, les \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales pourraient bien marquer la fin du r\u00e8gne de l'ANC apr\u00e8s 30 ans d'h\u00e9g\u00e9monie. - invit\u00e9s : Marianne S\u00e9verin Chercheuse associ\u00e9e au laboratoire Les Afriques dans le Monde \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Bordeaux, experte de l\u2019Afrique du Sud; Francis Kpatind\u00e9 Ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 Sciences Po; Rom\u00e9o Langlois Grand reporter \u00e0 France 24",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55507681",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/fb6def30-aa00-429c-ba1d-2ad069a64d49/11701-31.05.2024-ITEMA_23758829-2024C16756S0152-21.mp3"
            },
            "guid": "78d41f11-4a4e-4729-b0ed-0ddd300fad10-NET_MFC_97736194-5E3A-4D12-993A-0DEF4555C492",
            "isoDate": "2024-05-31T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:57:47",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/02/08de32bb-5d2a-418c-87c7-7b9d4bedb511/1400x1400_sc_sc_fc-culturemonde-mc-1400x1400.jpg",
                "keywords": "Retour,d\u2019Ha\u00efti,//,\u00c9lections,en,Afrique,du,Sud\u00a0:,le,d\u00e9clin,annonc\u00e9,de,l\u2019ANC",
                "subtitle": "Retour d\u2019Ha\u00efti // \u00c9lections en Afrique du Sud\u00a0: le d\u00e9clin annonc\u00e9 de l\u2019ANC",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:47 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Retour d\u2019Ha\u00efti, o\u00f9 la population lutte pour sa survie au quotidien entre menace des gangs et d\u00e9saffection de l'Etat // En Afrique du Sud, les \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales pourraient bien marquer la fin du r\u00e8gne de l'ANC apr\u00e8s 30 ans d'h\u00e9g\u00e9monie. - invit\u00e9s : Marianne S\u00e9verin Chercheuse associ\u00e9e au laboratoire Les Afriques dans le Monde \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Bordeaux, experte de l\u2019Afrique du Sud; Francis Kpatind\u00e9 Ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 Sciences Po; Rom\u00e9o Langlois Grand reporter \u00e0 France 24 "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/retour-d-haiti-elections-en-afrique-du-sud-la-fin-de-l-hegemonie-de-l-anc-4102473",
            "pubDate": "Fri, 31 May 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "Retour d\u2019Ha\u00efti // \u00c9lections en Afrique du Sud\u00a0: le d\u00e9clin annonc\u00e9 de l\u2019ANC"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:10 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Alors qu\u2019AMLO semblait mettre l\u2019accent sur l\u2019int\u00e9gration des peuples autochtones lors de sa campagne en 2018, quels sont aujourd\u2019hui les r\u00e9sultats de ses programmes sociaux\u00a0? Pourquoi ses m\u00e9gaprojets sont-ils critiqu\u00e9s par plusieurs populations autochtones\u00a0? - invit\u00e9s : Josemar\u00eda Becerril Aceves Doctorant en anthropologie \u00e0 l\u2019EHESS; Bruno Baronnet Sociologue de l\u2019\u00e9ducation travaillant depuis 25 ans aupr\u00e8s des peuples autochtones, chercheur titulaire \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Veracruz.; Bernard Duterme Directeur du CETRI Centre tricontinental (Louvain-la-Neuve) ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:10 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Alors qu\u2019AMLO semblait mettre l\u2019accent sur l\u2019int\u00e9gration des peuples autochtones lors de sa campagne en 2018, quels sont aujourd\u2019hui les r\u00e9sultats de ses programmes sociaux\u00a0? Pourquoi ses m\u00e9gaprojets sont-ils critiqu\u00e9s par plusieurs populations autochtones\u00a0? - invit\u00e9s : Josemar\u00eda Becerril Aceves Doctorant en anthropologie \u00e0 l\u2019EHESS; Bruno Baronnet Sociologue de l\u2019\u00e9ducation travaillant depuis 25 ans aupr\u00e8s des peuples autochtones, chercheur titulaire \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Veracruz.; Bernard Duterme Directeur du CETRI Centre tricontinental (Louvain-la-Neuve)",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55875357",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/869e7905-8ab7-4198-b897-1fb06777de31/11701-30.05.2024-ITEMA_23757507-2024C16756S0151-21.mp3"
            },
            "guid": "72052eb5-25ca-466f-8e62-ddd42d465755-NET_MFC_460F9476-7238-4EFD-BDB5-8AC01BCCEA3E",
            "isoDate": "2024-05-30T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:10",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/05/401ef26b-8bd0-44d7-bda3-584c3ea21dd5/1400x1400_sc_mexique-la-grande-transformation-carre-1.jpg",
                "keywords": "Mexique,,la,grande,transformation\u00a0?,4/4,:,Peuples,autochtones\u00a0:,apr\u00e8s,les,promesses,d\u2019AMLO",
                "subtitle": "Mexique, la grande transformation\u00a0? 4/4 : Peuples autochtones\u00a0: apr\u00e8s les promesses d\u2019AMLO",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:10 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Alors qu\u2019AMLO semblait mettre l\u2019accent sur l\u2019int\u00e9gration des peuples autochtones lors de sa campagne en 2018, quels sont aujourd\u2019hui les r\u00e9sultats de ses programmes sociaux\u00a0? Pourquoi ses m\u00e9gaprojets sont-ils critiqu\u00e9s par plusieurs populations autochtones\u00a0? - invit\u00e9s : Josemar\u00eda Becerril Aceves Doctorant en anthropologie \u00e0 l\u2019EHESS; Bruno Baronnet Sociologue de l\u2019\u00e9ducation travaillant depuis 25 ans aupr\u00e8s des peuples autochtones, chercheur titulaire \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Veracruz.; Bernard Duterme Directeur du CETRI Centre tricontinental (Louvain-la-Neuve) "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/peuples-autochtones-apres-les-promesses-d-amlo-9756464",
            "pubDate": "Thu, 30 May 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "Mexique, la grande transformation\u00a0? 4/4 : Peuples autochtones\u00a0: apr\u00e8s les promesses d\u2019AMLO"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:58 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - De l\u2019a\u00e9roport de Mexico au train Maya, AMLO s\u2019est appuy\u00e9 sur l\u2019arm\u00e9e pour mener son projet de \"quatri\u00e8me transformation\" du pays. Quelles sont les cons\u00e9quences de cette pr\u00e9sence des militaires sur la s\u00e9curit\u00e9 dans le pays\u00a0? Quelle est l\u2019image de cette institution au Mexique\u00a0? - invit\u00e9s : David Recondo Chercheur au CERI de Sciences Po; Maria-Teresa Martinez-Trujillo chercheuse au Technologico de Monterrey [Institut technologie et d\u2019\u00e9tudes sup\u00e9rieurs de Monterrey] et co-fondatrice du think tank Noria Research; Jacinto Rodriguez Munguia Journaliste d'investigation ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:58 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - De l\u2019a\u00e9roport de Mexico au train Maya, AMLO s\u2019est appuy\u00e9 sur l\u2019arm\u00e9e pour mener son projet de \"quatri\u00e8me transformation\" du pays. Quelles sont les cons\u00e9quences de cette pr\u00e9sence des militaires sur la s\u00e9curit\u00e9 dans le pays\u00a0? Quelle est l\u2019image de cette institution au Mexique\u00a0? - invit\u00e9s : David Recondo Chercheur au CERI de Sciences Po; Maria-Teresa Martinez-Trujillo chercheuse au Technologico de Monterrey [Institut technologie et d\u2019\u00e9tudes sup\u00e9rieurs de Monterrey] et co-fondatrice du think tank Noria Research; Jacinto Rodriguez Munguia Journaliste d'investigation",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55683110",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/0868c689-9569-4e27-9c24-8a8507d364d8/11701-29.05.2024-ITEMA_23756336-2024C16756S0150-21.mp3"
            },
            "guid": "a43891d0-b7d3-4b02-8c41-9dd6a6eed661-NET_MFC_15AC4B9F-680F-40DF-B8D1-146EAA8FD5B3",
            "isoDate": "2024-05-29T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:57:58",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/05/401ef26b-8bd0-44d7-bda3-584c3ea21dd5/1400x1400_sc_mexique-la-grande-transformation-carre-1.jpg",
                "keywords": "Mexique,,la,grande,transformation\u00a0?,3/4,:,La,militarisation,d\u2019une,nation,",
                "subtitle": "Mexique, la grande transformation\u00a0? 3/4 : La militarisation d\u2019une nation ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:58 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - De l\u2019a\u00e9roport de Mexico au train Maya, AMLO s\u2019est appuy\u00e9 sur l\u2019arm\u00e9e pour mener son projet de \"quatri\u00e8me transformation\" du pays. Quelles sont les cons\u00e9quences de cette pr\u00e9sence des militaires sur la s\u00e9curit\u00e9 dans le pays\u00a0? Quelle est l\u2019image de cette institution au Mexique\u00a0? - invit\u00e9s : David Recondo Chercheur au CERI de Sciences Po; Maria-Teresa Martinez-Trujillo chercheuse au Technologico de Monterrey [Institut technologie et d\u2019\u00e9tudes sup\u00e9rieurs de Monterrey] et co-fondatrice du think tank Noria Research; Jacinto Rodriguez Munguia Journaliste d'investigation "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/la-militarisation-d-une-nation-2309055",
            "pubDate": "Wed, 29 May 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "Mexique, la grande transformation\u00a0? 3/4 : La militarisation d\u2019une nation "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:07 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Depuis l'accord de 2019 entre AMLO et Trump, le Mexique est devenu une terre de transit pour des millions de migrants en attente d'un titre de s\u00e9jour am\u00e9ricain. Comment le Mexique honore-t-il l'accord avec les \u00c9tats-Unis\u00a0? Comment la soci\u00e9t\u00e9 civile mexicaine pallie l'absence de politique d'accueil\u00a0? - invit\u00e9s : Fran\u00e7oise Lestage Professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Cit\u00e9, chercheuse \u00e0 l'URMIS (Unit\u00e9 de recherches migration et soci\u00e9t\u00e9); Laurent Faret G\u00e9ographe et professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris Cit\u00e9 et membre du laboratoire CESSMA; Michelle Salord Lopez Docteure en sociologie et anthropologie (sp\u00e9cialiste de questions migratoires au Mexique) ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:07 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Depuis l'accord de 2019 entre AMLO et Trump, le Mexique est devenu une terre de transit pour des millions de migrants en attente d'un titre de s\u00e9jour am\u00e9ricain. Comment le Mexique honore-t-il l'accord avec les \u00c9tats-Unis\u00a0? Comment la soci\u00e9t\u00e9 civile mexicaine pallie l'absence de politique d'accueil\u00a0? - invit\u00e9s : Fran\u00e7oise Lestage Professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Cit\u00e9, chercheuse \u00e0 l'URMIS (Unit\u00e9 de recherches migration et soci\u00e9t\u00e9); Laurent Faret G\u00e9ographe et professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris Cit\u00e9 et membre du laboratoire CESSMA; Michelle Salord Lopez Docteure en sociologie et anthropologie (sp\u00e9cialiste de questions migratoires au Mexique)",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55827792",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d559ad2a-1ea5-4306-bc36-08341090ce50/11701-28.05.2024-ITEMA_23755165-2024C16756S0149-21.mp3"
            },
            "guid": "35c3c050-31b9-481d-a4aa-e63cfd8b10a0-NET_MFC_B774B451-8E2B-4C03-AC62-1282F36A0CDF",
            "isoDate": "2024-05-28T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:07",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/05/401ef26b-8bd0-44d7-bda3-584c3ea21dd5/1400x1400_sc_mexique-la-grande-transformation-carre-1.jpg",
                "keywords": "Mexique,,la,grande,transformation\u00a0?,2/4,:,Immigration\u00a0:,le,garde-fronti\u00e8re,des,\u00c9tats-Unis",
                "subtitle": "Mexique, la grande transformation\u00a0? 2/4 : Immigration\u00a0: le garde-fronti\u00e8re des \u00c9tats-Unis",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:07 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Depuis l'accord de 2019 entre AMLO et Trump, le Mexique est devenu une terre de transit pour des millions de migrants en attente d'un titre de s\u00e9jour am\u00e9ricain. Comment le Mexique honore-t-il l'accord avec les \u00c9tats-Unis\u00a0? Comment la soci\u00e9t\u00e9 civile mexicaine pallie l'absence de politique d'accueil\u00a0? - invit\u00e9s : Fran\u00e7oise Lestage Professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Cit\u00e9, chercheuse \u00e0 l'URMIS (Unit\u00e9 de recherches migration et soci\u00e9t\u00e9); Laurent Faret G\u00e9ographe et professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris Cit\u00e9 et membre du laboratoire CESSMA; Michelle Salord Lopez Docteure en sociologie et anthropologie (sp\u00e9cialiste de questions migratoires au Mexique) "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/immigration-le-garde-frontiere-des-etats-unis-4094220",
            "pubDate": "Tue, 28 May 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "Mexique, la grande transformation\u00a0? 2/4 : Immigration\u00a0: le garde-fronti\u00e8re des \u00c9tats-Unis"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:08 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Les Mexicains sont appel\u00e9s \u00e0 \u00e9lire leur nouvelle pr\u00e9sidente. Qu'elle soit de gauche comme Claudia Sheinbaum, dauphine du pr\u00e9sident sortant L\u00f3pez Obrador ou de droite comme X\u00f3chitl G\u00e1lvez, les deux favorites du scrutin placent les politiques sociales au c\u0153ur de leur programme. - invit\u00e9s : Alain Musset G\u00e9ographe \u00e0 l\u2019Institut universitaire de France; H\u00e9l\u00e8ne Combes Directrice de recherche au CNRS rattach\u00e9e au CERI; Pierre Gaussens Sociologue, enseignant-chercheur au Coll\u00e8ge du Mexique ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:08 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Les Mexicains sont appel\u00e9s \u00e0 \u00e9lire leur nouvelle pr\u00e9sidente. Qu'elle soit de gauche comme Claudia Sheinbaum, dauphine du pr\u00e9sident sortant L\u00f3pez Obrador ou de droite comme X\u00f3chitl G\u00e1lvez, les deux favorites du scrutin placent les politiques sociales au c\u0153ur de leur programme. - invit\u00e9s : Alain Musset G\u00e9ographe \u00e0 l\u2019Institut universitaire de France; H\u00e9l\u00e8ne Combes Directrice de recherche au CNRS rattach\u00e9e au CERI; Pierre Gaussens Sociologue, enseignant-chercheur au Coll\u00e8ge du Mexique",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55851563",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d1cf52fc-218a-4643-acdc-a2e79ae2464f/11701-27.05.2024-ITEMA_23753896-2024C16756S0148-21.mp3"
            },
            "guid": "2575a255-60c7-4d91-864c-3efd5c50ce4a-NET_MFC_B410D575-658C-4EB3-A3C4-402E8B10EDA3",
            "isoDate": "2024-05-27T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:08",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/05/401ef26b-8bd0-44d7-bda3-584c3ea21dd5/1400x1400_sc_mexique-la-grande-transformation-carre-1.jpg",
                "keywords": "Mexique,,la,grande,transformation\u00a0?,1/4,:,\u00c9lections\u00a0:,le,social,au,c\u0153ur,de,la,campagne,",
                "subtitle": "Mexique, la grande transformation\u00a0? 1/4 : \u00c9lections\u00a0: le social au c\u0153ur de la campagne ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:08 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Les Mexicains sont appel\u00e9s \u00e0 \u00e9lire leur nouvelle pr\u00e9sidente. Qu'elle soit de gauche comme Claudia Sheinbaum, dauphine du pr\u00e9sident sortant L\u00f3pez Obrador ou de droite comme X\u00f3chitl G\u00e1lvez, les deux favorites du scrutin placent les politiques sociales au c\u0153ur de leur programme. - invit\u00e9s : Alain Musset G\u00e9ographe \u00e0 l\u2019Institut universitaire de France; H\u00e9l\u00e8ne Combes Directrice de recherche au CNRS rattach\u00e9e au CERI; Pierre Gaussens Sociologue, enseignant-chercheur au Coll\u00e8ge du Mexique "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/elections-le-social-au-coeur-de-la-campagne-2828319",
            "pubDate": "Mon, 27 May 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "Mexique, la grande transformation\u00a0? 1/4 : \u00c9lections\u00a0: le social au c\u0153ur de la campagne "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:33 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En Allemagne, la t\u00e9l\u00e9vision et la radio publiques concentrent pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des audiences du pays. Mais l\u2019ARD est critiqu\u00e9 pour son co\u00fbt et ses suppos\u00e9s partis pris. Tandis que le parti d'extr\u00eame-droite AfD pr\u00f4ne la suppression de la redevance. - invit\u00e9s : Val\u00e9rie Robert Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en Etudes germaniques \u00e0 l'Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle - Paris 3; Martin Baloge Docteur en science politique, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 Catholique de Lille; Philippe Amez-Droz Docteur en sciences \u00e9conomiques et sociales au Medialab de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:33 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En Allemagne, la t\u00e9l\u00e9vision et la radio publiques concentrent pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des audiences du pays. Mais l\u2019ARD est critiqu\u00e9 pour son co\u00fbt et ses suppos\u00e9s partis pris. Tandis que le parti d'extr\u00eame-droite AfD pr\u00f4ne la suppression de la redevance. - invit\u00e9s : Val\u00e9rie Robert Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en Etudes germaniques \u00e0 l'Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle - Paris 3; Martin Baloge Docteur en science politique, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 Catholique de Lille; Philippe Amez-Droz Docteur en sciences \u00e9conomiques et sociales au Medialab de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56240616",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/53d3acdb-a376-45a1-b0f0-f41b089fda59/11701-22.05.2024-ITEMA_23749311-2024C16756S0143-21.mp3"
            },
            "guid": "d38125d1-0b4e-4d74-8ded-fd20c6959644-NET_MFC_6EAC96F4-8F03-4173-8A39-58ED7F46E896",
            "isoDate": "2024-05-22T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:58:33",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/05/f56c5b8a-6e70-47f1-b97b-b4a7a2dc21c3/1400x1400_sc_audovisuels-publics.jpg",
                "keywords": "Audiovisuels,publics\u00a0:,l\u2019heure,des,comptes,,,3/4,:,Allemagne\u00a0:,ARD,,un,g\u00e9ant,sous,pression",
                "subtitle": "Audiovisuels publics\u00a0: l\u2019heure des comptes   3/4 : Allemagne\u00a0: ARD, un g\u00e9ant sous pression",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:33 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - En Allemagne, la t\u00e9l\u00e9vision et la radio publiques concentrent pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des audiences du pays. Mais l\u2019ARD est critiqu\u00e9 pour son co\u00fbt et ses suppos\u00e9s partis pris. Tandis que le parti d'extr\u00eame-droite AfD pr\u00f4ne la suppression de la redevance. - invit\u00e9s : Val\u00e9rie Robert Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en Etudes germaniques \u00e0 l'Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle - Paris 3; Martin Baloge Docteur en science politique, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 Catholique de Lille; Philippe Amez-Droz Docteur en sciences \u00e9conomiques et sociales au Medialab de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/l-ard-un-geant-sous-pression-3273805",
            "pubDate": "Wed, 22 May 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "Audiovisuels publics\u00a0: l\u2019heure des comptes   3/4 : Allemagne\u00a0: ARD, un g\u00e9ant sous pression"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:48 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Depuis sa cr\u00e9ation en 1974, la RAI, le mastodonte italien d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019information et au divertissement, entretient des rapports tr\u00e8s t\u00e9nus avec le pouvoir politique. En gr\u00e8ve le 6 mai dernier, les journalistes d\u00e9noncent\u00a0\"un contr\u00f4le asphyxiant\" de la part du gouvernement Meloni. - invit\u00e9s : Peppino Ortoleva sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire et la th\u00e9orie des m\u00e9dias \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Turin; Pauline Trouillard chercheuse en droit des m\u00e9dias (t\u00e9l\u00e9vision et plateformes num\u00e9riques) ; Maria Holubowicz ma\u00eetresse de conf\u00e9rences, d\u00e9partement Sciences de l'information et de la communication (SIC), Universit\u00e9 Grenoble Alpes (UGA)  ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:48 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Depuis sa cr\u00e9ation en 1974, la RAI, le mastodonte italien d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019information et au divertissement, entretient des rapports tr\u00e8s t\u00e9nus avec le pouvoir politique. En gr\u00e8ve le 6 mai dernier, les journalistes d\u00e9noncent\u00a0\"un contr\u00f4le asphyxiant\" de la part du gouvernement Meloni. - invit\u00e9s : Peppino Ortoleva sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire et la th\u00e9orie des m\u00e9dias \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Turin; Pauline Trouillard chercheuse en droit des m\u00e9dias (t\u00e9l\u00e9vision et plateformes num\u00e9riques) ; Maria Holubowicz ma\u00eetresse de conf\u00e9rences, d\u00e9partement Sciences de l'information et de la communication (SIC), Universit\u00e9 Grenoble Alpes (UGA)",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56488544",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d5feb967-bab8-426e-90d4-8a71a01c2cdd/11701-21.05.2024-ITEMA_23748124-2024C16756S0142-21.mp3"
            },
            "guid": "6126bd15-ec71-4bda-b1a5-4296fcee26cf-NET_MFC_3129C0C4-3220-46D6-9274-0C4277705646",
            "isoDate": "2024-05-21T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:58:48",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/05/f56c5b8a-6e70-47f1-b97b-b4a7a2dc21c3/1400x1400_sc_audovisuels-publics.jpg",
                "keywords": "Audiovisuels,publics\u00a0:,l\u2019heure,des,comptes,,,2/4,:,Italie\u00a0:,la,RAI,\u00e0,la,botte,du,gouvernement\u00a0?,,",
                "subtitle": "Audiovisuels publics\u00a0: l\u2019heure des comptes   2/4 : Italie\u00a0: la RAI \u00e0 la botte du gouvernement\u00a0?  ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:48 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Depuis sa cr\u00e9ation en 1974, la RAI, le mastodonte italien d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019information et au divertissement, entretient des rapports tr\u00e8s t\u00e9nus avec le pouvoir politique. En gr\u00e8ve le 6 mai dernier, les journalistes d\u00e9noncent\u00a0\"un contr\u00f4le asphyxiant\" de la part du gouvernement Meloni. - invit\u00e9s : Peppino Ortoleva sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire et la th\u00e9orie des m\u00e9dias \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Turin; Pauline Trouillard chercheuse en droit des m\u00e9dias (t\u00e9l\u00e9vision et plateformes num\u00e9riques) ; Maria Holubowicz ma\u00eetresse de conf\u00e9rences, d\u00e9partement Sciences de l'information et de la communication (SIC), Universit\u00e9 Grenoble Alpes (UGA)  "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/italie-la-rai-a-la-botte-du-gouvernement-3692880",
            "pubDate": "Tue, 21 May 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "Audiovisuels publics\u00a0: l\u2019heure des comptes   2/4 : Italie\u00a0: la RAI \u00e0 la botte du gouvernement\u00a0?  "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:12 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Confront\u00e9e \u00e0 la concurrence des plateformes, aux \u00e9volutions des modes de consommation culturelle et aux coupes budg\u00e9taires, comment la BBC r\u00e9agit-elle pour conserver son statut de r\u00e9f\u00e9rence m\u00e9diatique au Royaume-Uni et \u00e0 l\u2019international\u00a0?  - invit\u00e9s : Ga\u00ebl Villeneuve Docteur en sciences politiques; Simon Dawes ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Versailles Saint-Quentin; Marguerita Mouawad docteure en science de l\u2019information et de la communication de l\u2019universit\u00e9 Paris 3 Sorbonne ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:12 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Confront\u00e9e \u00e0 la concurrence des plateformes, aux \u00e9volutions des modes de consommation culturelle et aux coupes budg\u00e9taires, comment la BBC r\u00e9agit-elle pour conserver son statut de r\u00e9f\u00e9rence m\u00e9diatique au Royaume-Uni et \u00e0 l\u2019international\u00a0?  - invit\u00e9s : Ga\u00ebl Villeneuve Docteur en sciences politiques; Simon Dawes ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Versailles Saint-Quentin; Marguerita Mouawad docteure en science de l\u2019information et de la communication de l\u2019universit\u00e9 Paris 3 Sorbonne",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55912505",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/ff554951-5af0-4a20-b14a-031599fcb246/11701-20.05.2024-ITEMA_23746877-2024C16756S0141-21.mp3"
            },
            "guid": "c905cf35-9d3d-4264-9a30-d3e40f23db90-NET_MFC_93D92117-EAC1-420F-BFE8-2AB939E40883",
            "isoDate": "2024-05-20T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:12",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/05/f56c5b8a-6e70-47f1-b97b-b4a7a2dc21c3/1400x1400_sc_audovisuels-publics.jpg",
                "keywords": "Audiovisuels,publics\u00a0:,l\u2019heure,des,comptes,,,1/4,:,Royaume-Uni\u00a0:,cure,d\u2019aust\u00e9rit\u00e9,pour,la,BBC",
                "subtitle": "Audiovisuels publics\u00a0: l\u2019heure des comptes   1/4 : Royaume-Uni\u00a0: cure d\u2019aust\u00e9rit\u00e9 pour la BBC",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:12 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Confront\u00e9e \u00e0 la concurrence des plateformes, aux \u00e9volutions des modes de consommation culturelle et aux coupes budg\u00e9taires, comment la BBC r\u00e9agit-elle pour conserver son statut de r\u00e9f\u00e9rence m\u00e9diatique au Royaume-Uni et \u00e0 l\u2019international\u00a0?  - invit\u00e9s : Ga\u00ebl Villeneuve Docteur en sciences politiques; Simon Dawes ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Versailles Saint-Quentin; Marguerita Mouawad docteure en science de l\u2019information et de la communication de l\u2019universit\u00e9 Paris 3 Sorbonne "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/royaume-uni-cure-d-austerite-pour-la-bbc-9447483",
            "pubDate": "Mon, 20 May 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "Audiovisuels publics\u00a0: l\u2019heure des comptes   1/4 : Royaume-Uni\u00a0: cure d\u2019aust\u00e9rit\u00e9 pour la BBC"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:30 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Retour du Tchad, o\u00f9 la victoire de Mahamat D\u00e9by \u00e0 la pr\u00e9sidentielle est contest\u00e9e par son principal opposant // \u00c0 Gaza, l\u2019offensive tant redout\u00e9e de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne sur Rafah a commenc\u00e9. Quelles cons\u00e9quences politiques et humanitaires de cette strat\u00e9gie de pression militaire maximale\u00a0?  - invit\u00e9s : Tanguy Berthemet Grand reporter au Figaro; Samy Cohen directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite \u00e0 Sciences Po au Centre de recherche internationale.; Am\u00e9lie Ferey Responsable du Laboratoire de recherche sur la d\u00e9fense (LRD), Centre des \u00c9tudes de S\u00e9curit\u00e9 de l\u2019Ifri. ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:30 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Retour du Tchad, o\u00f9 la victoire de Mahamat D\u00e9by \u00e0 la pr\u00e9sidentielle est contest\u00e9e par son principal opposant // \u00c0 Gaza, l\u2019offensive tant redout\u00e9e de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne sur Rafah a commenc\u00e9. Quelles cons\u00e9quences politiques et humanitaires de cette strat\u00e9gie de pression militaire maximale\u00a0?  - invit\u00e9s : Tanguy Berthemet Grand reporter au Figaro; Samy Cohen directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite \u00e0 Sciences Po au Centre de recherche internationale.; Am\u00e9lie Ferey Responsable du Laboratoire de recherche sur la d\u00e9fense (LRD), Centre des \u00c9tudes de S\u00e9curit\u00e9 de l\u2019Ifri.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56196856",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/fe1720ca-b3ca-428f-826d-bea68d1a8661/11701-17.05.2024-ITEMA_23744492-2024C16756S0138-21.mp3"
            },
            "guid": "c53f37c6-0a07-406e-b479-9e3ed9809580-NET_MFC_3136E2D3-E754-4254-ABE5-3C45504421E7",
            "isoDate": "2024-05-17T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:30",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/02/08de32bb-5d2a-418c-87c7-7b9d4bedb511/1400x1400_sc_sc_fc-culturemonde-mc-1400x1400.jpg",
                "keywords": "Retour,du,Tchad,//,Guerre,\u00e0,Gaza\u00a0:,Rafah,,le,point,de,bascule\u00a0?",
                "subtitle": "Retour du Tchad // Guerre \u00e0 Gaza\u00a0: Rafah, le point de bascule\u00a0?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:30 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Retour du Tchad, o\u00f9 la victoire de Mahamat D\u00e9by \u00e0 la pr\u00e9sidentielle est contest\u00e9e par son principal opposant // \u00c0 Gaza, l\u2019offensive tant redout\u00e9e de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne sur Rafah a commenc\u00e9. Quelles cons\u00e9quences politiques et humanitaires de cette strat\u00e9gie de pression militaire maximale\u00a0?  - invit\u00e9s : Tanguy Berthemet Grand reporter au Figaro; Samy Cohen directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite \u00e0 Sciences Po au Centre de recherche internationale.; Am\u00e9lie Ferey Responsable du Laboratoire de recherche sur la d\u00e9fense (LRD), Centre des \u00c9tudes de S\u00e9curit\u00e9 de l\u2019Ifri. "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/retour-du-tchad-guerre-a-gaza-rafah-le-point-de-bascule-4721626",
            "pubDate": "Fri, 17 May 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "Retour du Tchad // Guerre \u00e0 Gaza\u00a0: Rafah, le point de bascule\u00a0?"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:14 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - En Chine, le cin\u00e9ma caracole malgr\u00e9 une \u00e9conomie qui peine \u00e0 repartir apr\u00e8s le Covid. Les recettes de sa production cin\u00e9matographique supplantent celle des \u00c9tats-Unis. Plus de 3 milliards pour l\u2019Empire du milieu contre 2.28 pour les Am\u00e9ricains. En t\u00eate du box office, des productions locales. - invit\u00e9s : Luisa Prudentino Sinologue, sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma chinois.; Flora Lichaa Ma\u00eetresse de conf\u00e9rence \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Rennes 2; Nashidil Rouia\u00ef G\u00e9ographe, chercheuse au laboratoire Passage et ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Bordeaux. ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:14 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - En Chine, le cin\u00e9ma caracole malgr\u00e9 une \u00e9conomie qui peine \u00e0 repartir apr\u00e8s le Covid. Les recettes de sa production cin\u00e9matographique supplantent celle des \u00c9tats-Unis. Plus de 3 milliards pour l\u2019Empire du milieu contre 2.28 pour les Am\u00e9ricains. En t\u00eate du box office, des productions locales. - invit\u00e9s : Luisa Prudentino Sinologue, sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma chinois.; Flora Lichaa Ma\u00eetresse de conf\u00e9rence \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Rennes 2; Nashidil Rouia\u00ef G\u00e9ographe, chercheuse au laboratoire Passage et ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Bordeaux.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55942295",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/8a1086d2-3af6-435b-bf27-5664a14c129c/11701-16.05.2024-ITEMA_23743129-2024C16756S0137-21.mp3"
            },
            "guid": "288f530a-3bc9-4a23-a6ff-ae8869a5a8d1-NET_MFC_AD9A95D9-1F50-4CC6-9EA3-126C24B19DB9",
            "isoDate": "2024-05-16T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Culture",
                "duration": "00:58:14",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/05/7a78b53f-af82-4efc-92ef-0a508fab3e0e/1400x1400_sc_cultures-monde-cinema-carre.jpg",
                "keywords": "Cin\u00e9ma,,une,passion,mondiale,4/4,:,Chine\u00a0:,le,pari,des,supers,productions",
                "subtitle": "Cin\u00e9ma, une passion mondiale 4/4 : Chine\u00a0: le pari des supers productions",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:14 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - En Chine, le cin\u00e9ma caracole malgr\u00e9 une \u00e9conomie qui peine \u00e0 repartir apr\u00e8s le Covid. Les recettes de sa production cin\u00e9matographique supplantent celle des \u00c9tats-Unis. Plus de 3 milliards pour l\u2019Empire du milieu contre 2.28 pour les Am\u00e9ricains. En t\u00eate du box office, des productions locales. - invit\u00e9s : Luisa Prudentino Sinologue, sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma chinois.; Flora Lichaa Ma\u00eetresse de conf\u00e9rence \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Rennes 2; Nashidil Rouia\u00ef G\u00e9ographe, chercheuse au laboratoire Passage et ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Bordeaux. "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/chine-le-pari-des-supers-productions-9087452",
            "pubDate": "Thu, 16 May 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "Cin\u00e9ma, une passion mondiale 4/4 : Chine\u00a0: le pari des supers productions"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:02 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - N\u00e9e dans les ann\u00e9es 90 \u00e0 Lagos, l\u2019industrie du cin\u00e9ma nig\u00e9rian \"Nollywood\" a longtemps \u00e9t\u00e9 cantonn\u00e9e aux films de s\u00e9rie Z. Trente ans plus tard, Nollywood, devenu le deuxi\u00e8me producteur de films au monde, connait un succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal en Afrique, en Europe ou aux \u00c9tats-Unis. - invit\u00e9s : Fran\u00e7oise Ugochukwu Africaniste et professeur \u00e0 l\u2019Open University de Milton Keynes, au Royaume-Uni; Alessandro Jedlowski Enseignant-chercheur en sociologie politique au Laboratoire des Afriques dans le Monde (LAM)-Sciences Po Bordeaux.; Kingsley Charles Journaliste culturel nig\u00e9rian ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:02 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - N\u00e9e dans les ann\u00e9es 90 \u00e0 Lagos, l\u2019industrie du cin\u00e9ma nig\u00e9rian \"Nollywood\" a longtemps \u00e9t\u00e9 cantonn\u00e9e aux films de s\u00e9rie Z. Trente ans plus tard, Nollywood, devenu le deuxi\u00e8me producteur de films au monde, connait un succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal en Afrique, en Europe ou aux \u00c9tats-Unis. - invit\u00e9s : Fran\u00e7oise Ugochukwu Africaniste et professeur \u00e0 l\u2019Open University de Milton Keynes, au Royaume-Uni; Alessandro Jedlowski Enseignant-chercheur en sociologie politique au Laboratoire des Afriques dans le Monde (LAM)-Sciences Po Bordeaux.; Kingsley Charles Journaliste culturel nig\u00e9rian",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55743338",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/adb3fd2f-bb52-433e-8611-be9f2bb6fe07/11701-15.05.2024-ITEMA_23741956-2024C16756S0136-21.mp3"
            },
            "guid": "31c03a28-6726-4b67-a74e-54fa1a48c99b-NET_MFC_4C4145C8-6A59-4949-8761-DF23B7AF57C5",
            "isoDate": "2024-05-15T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:02",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/05/7a78b53f-af82-4efc-92ef-0a508fab3e0e/1400x1400_sc_cultures-monde-cinema-carre.jpg",
                "keywords": "Cin\u00e9ma,,une,passion,mondiale,3/4,:,Nollywood\u00a0:,la,success,story,d\u2019un,cin\u00e9ma,populaire",
                "subtitle": "Cin\u00e9ma, une passion mondiale 3/4 : Nollywood\u00a0: la success story d\u2019un cin\u00e9ma populaire",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:02 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - N\u00e9e dans les ann\u00e9es 90 \u00e0 Lagos, l\u2019industrie du cin\u00e9ma nig\u00e9rian \"Nollywood\" a longtemps \u00e9t\u00e9 cantonn\u00e9e aux films de s\u00e9rie Z. Trente ans plus tard, Nollywood, devenu le deuxi\u00e8me producteur de films au monde, connait un succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal en Afrique, en Europe ou aux \u00c9tats-Unis. - invit\u00e9s : Fran\u00e7oise Ugochukwu Africaniste et professeur \u00e0 l\u2019Open University de Milton Keynes, au Royaume-Uni; Alessandro Jedlowski Enseignant-chercheur en sociologie politique au Laboratoire des Afriques dans le Monde (LAM)-Sciences Po Bordeaux.; Kingsley Charles Journaliste culturel nig\u00e9rian "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/nollywood-la-success-story-d-un-cinema-populaire-7459467",
            "pubDate": "Wed, 15 May 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "Cin\u00e9ma, une passion mondiale 3/4 : Nollywood\u00a0: la success story d\u2019un cin\u00e9ma populaire"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:14 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Depuis la r\u00e9volution islamique de 1979, le cin\u00e9ma iranien est fortement encadr\u00e9 par le r\u00e9gime. Pourtant, cette nation passionn\u00e9e depuis toujours par le cin\u00e9ma, continue de faire vivre cette industrie malgr\u00e9 les interdits et la censure. Quelle est l\u2019importance du cin\u00e9ma pour les Iraniens\u00a0? - invit\u00e9s : Asal Bagheri Docteure en s\u00e9miologie et linguistique. Enseignante-chercheuse \u00e0 CY Cergy Paris Universit\u00e9. Sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma iranien.; Agn\u00e8s Devictor Maitresse de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 1, sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma iranien.; Nader Takmil Homayoun R\u00e9alisateur ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:14 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Depuis la r\u00e9volution islamique de 1979, le cin\u00e9ma iranien est fortement encadr\u00e9 par le r\u00e9gime. Pourtant, cette nation passionn\u00e9e depuis toujours par le cin\u00e9ma, continue de faire vivre cette industrie malgr\u00e9 les interdits et la censure. Quelle est l\u2019importance du cin\u00e9ma pour les Iraniens\u00a0? - invit\u00e9s : Asal Bagheri Docteure en s\u00e9miologie et linguistique. Enseignante-chercheuse \u00e0 CY Cergy Paris Universit\u00e9. Sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma iranien.; Agn\u00e8s Devictor Maitresse de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 1, sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma iranien.; Nader Takmil Homayoun R\u00e9alisateur",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55936861",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/0f5f7b7d-7fdd-46d1-af3b-7abbdc25db53/11701-14.05.2024-ITEMA_23740733-2024C16756S0135-21.mp3"
            },
            "guid": "a19dc449-ddd7-4d9e-9fb9-2d81be5639bf-NET_MFC_B3A6B735-829A-4BDE-999B-CAD1636B8935",
            "isoDate": "2024-05-14T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:14",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/05/7a78b53f-af82-4efc-92ef-0a508fab3e0e/1400x1400_sc_cultures-monde-cinema-carre.jpg",
                "keywords": "Cin\u00e9ma,,une,passion,mondiale,2/4,:,Iran,,un,divertissement,tr\u00e8s,encadr\u00e9",
                "subtitle": "Cin\u00e9ma, une passion mondiale 2/4 : Iran, un divertissement tr\u00e8s encadr\u00e9",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:14 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Depuis la r\u00e9volution islamique de 1979, le cin\u00e9ma iranien est fortement encadr\u00e9 par le r\u00e9gime. Pourtant, cette nation passionn\u00e9e depuis toujours par le cin\u00e9ma, continue de faire vivre cette industrie malgr\u00e9 les interdits et la censure. Quelle est l\u2019importance du cin\u00e9ma pour les Iraniens\u00a0? - invit\u00e9s : Asal Bagheri Docteure en s\u00e9miologie et linguistique. Enseignante-chercheuse \u00e0 CY Cergy Paris Universit\u00e9. Sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma iranien.; Agn\u00e8s Devictor Maitresse de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 1, sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma iranien.; Nader Takmil Homayoun R\u00e9alisateur "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/de-parasite-aux-k-dramas-les-ressorts-de-la-korean-mania-6727955",
            "pubDate": "Tue, 14 May 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "Cin\u00e9ma, une passion mondiale 2/4 : Iran, un divertissement tr\u00e8s encadr\u00e9"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:33 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Les films \"Parasite\", \"Minari\", ou encore la s\u00e9rie \"Squid Game\", ont ces derni\u00e8res ann\u00e9es conquis les \u00e9crans et les spectateurs du Monde entier. M\u00eame les Am\u00e9ricains, habituellement si r\u00e9tifs aux sous-titres, leur ont d\u00e9roul\u00e9 le tapis rouge et les ont litt\u00e9ralement couverts de r\u00e9compenses.  - invit\u00e9s : Benjamin Joinau Anthropologue, enseignant chercheur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Hongik \u00e0 S\u00e9oul rattach\u00e9 \u00e0 l\u2019EHESS, et \u00e9diteur; Bastian Meiresonne Sp\u00e9cialiste de cin\u00e9ma asiatique, programmateur de festivals, comme le Festival International des Cin\u00e9mas d\u2019Asie de Vesoul, directeur artistique, et auteur.; Antoine Coppola Cin\u00e9aste et enseignant-chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Sungkyunkwan, \u00e0 S\u00e9oul. ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:33 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Les films \"Parasite\", \"Minari\", ou encore la s\u00e9rie \"Squid Game\", ont ces derni\u00e8res ann\u00e9es conquis les \u00e9crans et les spectateurs du Monde entier. M\u00eame les Am\u00e9ricains, habituellement si r\u00e9tifs aux sous-titres, leur ont d\u00e9roul\u00e9 le tapis rouge et les ont litt\u00e9ralement couverts de r\u00e9compenses.  - invit\u00e9s : Benjamin Joinau Anthropologue, enseignant chercheur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Hongik \u00e0 S\u00e9oul rattach\u00e9 \u00e0 l\u2019EHESS, et \u00e9diteur; Bastian Meiresonne Sp\u00e9cialiste de cin\u00e9ma asiatique, programmateur de festivals, comme le Festival International des Cin\u00e9mas d\u2019Asie de Vesoul, directeur artistique, et auteur.; Antoine Coppola Cin\u00e9aste et enseignant-chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Sungkyunkwan, \u00e0 S\u00e9oul.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56243261",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/3b0e1644-5fc1-4df2-b524-9a76aad9c8e7/11701-13.05.2024-ITEMA_23739501-2024C16756S0134-21.mp3"
            },
            "guid": "ec12219a-5c2d-4426-8996-91fbe60f0431-NET_MFC_6FA8B5E5-FA35-4CC2-8F18-DF4C05AC13EB",
            "isoDate": "2024-05-13T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:33",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/05/7a78b53f-af82-4efc-92ef-0a508fab3e0e/1400x1400_sc_cultures-monde-cinema-carre.jpg",
                "keywords": "Cin\u00e9ma,,une,passion,mondiale,1/4,:,De,\"Parasite\",aux,K-dramas\u00a0:,les,ressorts,de,la,\"Korean,mania\"",
                "subtitle": "Cin\u00e9ma, une passion mondiale 1/4 : De \"Parasite\" aux K-dramas\u00a0: les ressorts de la \"Korean mania\"",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:33 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Les films \"Parasite\", \"Minari\", ou encore la s\u00e9rie \"Squid Game\", ont ces derni\u00e8res ann\u00e9es conquis les \u00e9crans et les spectateurs du Monde entier. M\u00eame les Am\u00e9ricains, habituellement si r\u00e9tifs aux sous-titres, leur ont d\u00e9roul\u00e9 le tapis rouge et les ont litt\u00e9ralement couverts de r\u00e9compenses.  - invit\u00e9s : Benjamin Joinau Anthropologue, enseignant chercheur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Hongik \u00e0 S\u00e9oul rattach\u00e9 \u00e0 l\u2019EHESS, et \u00e9diteur; Bastian Meiresonne Sp\u00e9cialiste de cin\u00e9ma asiatique, programmateur de festivals, comme le Festival International des Cin\u00e9mas d\u2019Asie de Vesoul, directeur artistique, et auteur.; Antoine Coppola Cin\u00e9aste et enseignant-chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Sungkyunkwan, \u00e0 S\u00e9oul. "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/de-parasite-aux-k-dramas-les-ressorts-de-la-korean-mania-2591534",
            "pubDate": "Mon, 13 May 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "Cin\u00e9ma, une passion mondiale 1/4 : De \"Parasite\" aux K-dramas\u00a0: les ressorts de la \"Korean mania\""
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:32 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Retour d'Afghanistan, aupr\u00e8s des journalistes et auditrices de Radio Begum. En G\u00e9orgie, les manifestations contre la \"loi influence \u00e9trang\u00e8re\" ont rassembl\u00e9 des milliers de personnes qui craignent qu'elle entrave la soci\u00e9t\u00e9 civile et remette en cause le projet d\u2019adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne. - invit\u00e9s : Sol\u00e8ne Chalvon-Fioriti Journaliste ind\u00e9pendante; Thornik\u00e9 Gordadz\u00e9 Politiste sp\u00e9cialiste du Caucase, enseignant \u00e0 Sciences Po, ancien ministre g\u00e9orgien en charge des relations avec l\u2019Union europ\u00e9enne, ex Senior fellow \u00e0 l\u2019International Institute of Strategic studies; Charles Urjewicz Historien, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'INALCO. ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:32 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Retour d'Afghanistan, aupr\u00e8s des journalistes et auditrices de Radio Begum. En G\u00e9orgie, les manifestations contre la \"loi influence \u00e9trang\u00e8re\" ont rassembl\u00e9 des milliers de personnes qui craignent qu'elle entrave la soci\u00e9t\u00e9 civile et remette en cause le projet d\u2019adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne. - invit\u00e9s : Sol\u00e8ne Chalvon-Fioriti Journaliste ind\u00e9pendante; Thornik\u00e9 Gordadz\u00e9 Politiste sp\u00e9cialiste du Caucase, enseignant \u00e0 Sciences Po, ancien ministre g\u00e9orgien en charge des relations avec l\u2019Union europ\u00e9enne, ex Senior fellow \u00e0 l\u2019International Institute of Strategic studies; Charles Urjewicz Historien, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'INALCO.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56230090",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/68506a98-288c-4932-8c0c-8578953c04ec/11701-10.05.2024-ITEMA_23737212-2024C16756S0131-21.mp3"
            },
            "guid": "2cebb3a6-9716-4060-a812-854d5ec80fb4-NET_MFC_D476A0CF-8FDB-48C1-BA59-8EDD53421FAF",
            "isoDate": "2024-05-10T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "M\u00e9lanie CHALANDON",
                "duration": "00:58:32",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/3b24506f-b3d7-4501-8d47-eda1cdf55d20/1400x1400_cultures-monde-jg.jpg",
                "keywords": "Retour,d'Afghanistan,//,G\u00e9orgie\u00a0:,l'heure,des,choix,",
                "subtitle": "Retour d'Afghanistan // G\u00e9orgie\u00a0: l'heure des choix ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:32 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Retour d'Afghanistan, aupr\u00e8s des journalistes et auditrices de Radio Begum. En G\u00e9orgie, les manifestations contre la \"loi influence \u00e9trang\u00e8re\" ont rassembl\u00e9 des milliers de personnes qui craignent qu'elle entrave la soci\u00e9t\u00e9 civile et remette en cause le projet d\u2019adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne. - invit\u00e9s : Sol\u00e8ne Chalvon-Fioriti Journaliste ind\u00e9pendante; Thornik\u00e9 Gordadz\u00e9 Politiste sp\u00e9cialiste du Caucase, enseignant \u00e0 Sciences Po, ancien ministre g\u00e9orgien en charge des relations avec l\u2019Union europ\u00e9enne, ex Senior fellow \u00e0 l\u2019International Institute of Strategic studies; Charles Urjewicz Historien, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'INALCO. "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/retour-d-afghanistan-georgie-l-heure-des-choix-3035931",
            "pubDate": "Fri, 10 May 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "Retour d'Afghanistan // G\u00e9orgie\u00a0: l'heure des choix "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:21 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Dans l\u2019h\u00e9micycle, les eurod\u00e9put\u00e9s jouent le r\u00f4le de lanceurs d\u2019alerte\u00a0: d\u00e9fense des Ou\u00efghours, des Iraniens en lutte, de l'\u00c9tat de droit en Hongrie\u2026 Comment le Parlement europ\u00e9en s\u2019est-il peu \u00e0 peu dot\u00e9 de ce soft power des valeurs qui semble aujourd\u2019hui faire partie de son identit\u00e9\u00a0?  - invit\u00e9s : Marie-Laure Basilien-Gainche Professeure de droit public \u00e0 l'universit\u00e9 Lyon 3, membre de l'Institut Convergences Migrations; Florent Parmentier Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du CEVIPOF/Sciences Po, chercheur associ\u00e9 au Centre de g\u00e9opolitique de HEC; Kevin Parthenay Professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tours, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'OPALC/CERI ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:21 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Dans l\u2019h\u00e9micycle, les eurod\u00e9put\u00e9s jouent le r\u00f4le de lanceurs d\u2019alerte\u00a0: d\u00e9fense des Ou\u00efghours, des Iraniens en lutte, de l'\u00c9tat de droit en Hongrie\u2026 Comment le Parlement europ\u00e9en s\u2019est-il peu \u00e0 peu dot\u00e9 de ce soft power des valeurs qui semble aujourd\u2019hui faire partie de son identit\u00e9\u00a0?  - invit\u00e9s : Marie-Laure Basilien-Gainche Professeure de droit public \u00e0 l'universit\u00e9 Lyon 3, membre de l'Institut Convergences Migrations; Florent Parmentier Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du CEVIPOF/Sciences Po, chercheur associ\u00e9 au Centre de g\u00e9opolitique de HEC; Kevin Parthenay Professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tours, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'OPALC/CERI",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56060179",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/ba381c77-a4b5-4c7f-b2ed-aa13082c4498/11701-09.05.2024-ITEMA_23735934-2024C16756S0130-21.mp3"
            },
            "guid": "fdb07101-4887-4f68-9151-71456b578157-NET_MFC_EB98F0E9-C077-4620-BF13-1867237245D5",
            "isoDate": "2024-05-09T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:21",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/05/3da2cf45-7f92-4715-8390-c23f4449cbfc/1400x1400_sc_carre-2.jpg",
                "keywords": "Puissance,et,impuissance,du,Parlement,europ\u00e9en,4/4,:,Droits,fondamentaux\u00a0:,les,bonnes,r\u00e9solutions,des,eurod\u00e9put\u00e9s",
                "subtitle": "Puissance et impuissance du Parlement europ\u00e9en 4/4 : Droits fondamentaux\u00a0: les bonnes r\u00e9solutions des eurod\u00e9put\u00e9s",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:21 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Dans l\u2019h\u00e9micycle, les eurod\u00e9put\u00e9s jouent le r\u00f4le de lanceurs d\u2019alerte\u00a0: d\u00e9fense des Ou\u00efghours, des Iraniens en lutte, de l'\u00c9tat de droit en Hongrie\u2026 Comment le Parlement europ\u00e9en s\u2019est-il peu \u00e0 peu dot\u00e9 de ce soft power des valeurs qui semble aujourd\u2019hui faire partie de son identit\u00e9\u00a0?  - invit\u00e9s : Marie-Laure Basilien-Gainche Professeure de droit public \u00e0 l'universit\u00e9 Lyon 3, membre de l'Institut Convergences Migrations; Florent Parmentier Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du CEVIPOF/Sciences Po, chercheur associ\u00e9 au Centre de g\u00e9opolitique de HEC; Kevin Parthenay Professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tours, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'OPALC/CERI "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/droits-fondamentaux-les-bonnes-resolutions-des-deputes-7690115",
            "pubDate": "Thu, 09 May 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "Puissance et impuissance du Parlement europ\u00e9en 4/4 : Droits fondamentaux\u00a0: les bonnes r\u00e9solutions des eurod\u00e9put\u00e9s"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:51 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Si dans les premi\u00e8res heures de la construction europ\u00e9enne, la prise en compte de la \u201cvoix du peuple\u201d semblait secondaire, 70 ans plus tard, les pouvoirs du Parlement europ\u00e9en se sont renforc\u00e9s. Comment cette conqu\u00eate du pouvoir s\u2019est-elle faite au fil des ann\u00e9es\u00a0? - invit\u00e9s : Laurent Warlouzet Professeur d'histoire \u00e0 Paris Sorbonne Universit\u00e9; Guillaume Sacriste Maitre de conf\u00e9rence \u00e0 Paris I et directeur du master politique publique europ\u00e9enne.; Ali\u00e9nor Ballang\u00e9 Chercheuse post-doctorante en sciences politiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 d\u2019Oxford ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:51 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Si dans les premi\u00e8res heures de la construction europ\u00e9enne, la prise en compte de la \u201cvoix du peuple\u201d semblait secondaire, 70 ans plus tard, les pouvoirs du Parlement europ\u00e9en se sont renforc\u00e9s. Comment cette conqu\u00eate du pouvoir s\u2019est-elle faite au fil des ann\u00e9es\u00a0? - invit\u00e9s : Laurent Warlouzet Professeur d'histoire \u00e0 Paris Sorbonne Universit\u00e9; Guillaume Sacriste Maitre de conf\u00e9rence \u00e0 Paris I et directeur du master politique publique europ\u00e9enne.; Ali\u00e9nor Ballang\u00e9 Chercheuse post-doctorante en sciences politiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 d\u2019Oxford",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55576890",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/5d68d555-9e2a-48ba-b360-10d7ad5050c5/11701-08.05.2024-ITEMA_23734834-2024C16756S0129-21.mp3"
            },
            "guid": "d8dd5cdd-56bb-452d-8494-855760a17dc6-NET_MFC_7FABC647-DE2E-45BC-B1DC-527F8BD319ED",
            "isoDate": "2024-05-08T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:57:51",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/05/3da2cf45-7f92-4715-8390-c23f4449cbfc/1400x1400_sc_carre-2.jpg",
                "keywords": "Puissance,et,impuissance,du,Parlement,europ\u00e9en,3/4,:,La,voix,du,peuple\u00a0?",
                "subtitle": "Puissance et impuissance du Parlement europ\u00e9en 3/4 : La voix du peuple\u00a0?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:51 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Si dans les premi\u00e8res heures de la construction europ\u00e9enne, la prise en compte de la \u201cvoix du peuple\u201d semblait secondaire, 70 ans plus tard, les pouvoirs du Parlement europ\u00e9en se sont renforc\u00e9s. Comment cette conqu\u00eate du pouvoir s\u2019est-elle faite au fil des ann\u00e9es\u00a0? - invit\u00e9s : Laurent Warlouzet Professeur d'histoire \u00e0 Paris Sorbonne Universit\u00e9; Guillaume Sacriste Maitre de conf\u00e9rence \u00e0 Paris I et directeur du master politique publique europ\u00e9enne.; Ali\u00e9nor Ballang\u00e9 Chercheuse post-doctorante en sciences politiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 d\u2019Oxford "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/la-voix-du-peuple-5677795",
            "pubDate": "Wed, 08 May 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "Puissance et impuissance du Parlement europ\u00e9en 3/4 : La voix du peuple\u00a0?"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:22 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Les scandales de corruption au Parlement europ\u00e9en ont oblig\u00e9 l\u2019institution \u00e0 s\u2019interroger sur l\u2019encadrement des influences \u00e9trang\u00e8res. Bien que des mesures d'autor\u00e9gulation aient \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es, elles ne semblent pas r\u00e9soudre le probl\u00e8me des ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res au sein du Parlement europ\u00e9en. - invit\u00e9s : Antoine Vauchez Politiste, directeur de recherche au CNRS au Centre europ\u00e9en de sociologie et science politique de l\u2019Universit\u00e9 Paris 1; Louis Colart Journaliste au p\u00f4le Enqu\u00eate du Soir, co-auteur de l\u2019enqu\u00eate Qatargate (Harper Collins) avec Jo\u00ebl Matriche; Elisa Bra\u00fcn Correspondante pour POLITICO \u00e0 Bruxelles ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:22 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Les scandales de corruption au Parlement europ\u00e9en ont oblig\u00e9 l\u2019institution \u00e0 s\u2019interroger sur l\u2019encadrement des influences \u00e9trang\u00e8res. Bien que des mesures d'autor\u00e9gulation aient \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es, elles ne semblent pas r\u00e9soudre le probl\u00e8me des ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res au sein du Parlement europ\u00e9en. - invit\u00e9s : Antoine Vauchez Politiste, directeur de recherche au CNRS au Centre europ\u00e9en de sociologie et science politique de l\u2019Universit\u00e9 Paris 1; Louis Colart Journaliste au p\u00f4le Enqu\u00eate du Soir, co-auteur de l\u2019enqu\u00eate Qatargate (Harper Collins) avec Jo\u00ebl Matriche; Elisa Bra\u00fcn Correspondante pour POLITICO \u00e0 Bruxelles",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56072296",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/6dd1b89c-8bd2-4268-ae32-cbd9d64aa4ee/11701-07.05.2024-ITEMA_23733591-2024C16756S0128-21.mp3"
            },
            "guid": "8199ad51-c606-4e25-9211-ee6db7b29721-NET_MFC_62731D2E-FE2D-4BD2-960A-24AF19DE71BD",
            "isoDate": "2024-05-07T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:58:22",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/05/3da2cf45-7f92-4715-8390-c23f4449cbfc/1400x1400_sc_carre-2.jpg",
                "keywords": "Puissance,et,impuissance,du,Parlement,europ\u00e9en,2/4,:,Du,Qatargate,au,Russiagate\u00a0:,les,\u00e9lus,sous,influence\u00a0?",
                "subtitle": "Puissance et impuissance du Parlement europ\u00e9en 2/4 : Du Qatargate au Russiagate\u00a0: les \u00e9lus sous influence\u00a0?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:22 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Les scandales de corruption au Parlement europ\u00e9en ont oblig\u00e9 l\u2019institution \u00e0 s\u2019interroger sur l\u2019encadrement des influences \u00e9trang\u00e8res. Bien que des mesures d'autor\u00e9gulation aient \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es, elles ne semblent pas r\u00e9soudre le probl\u00e8me des ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res au sein du Parlement europ\u00e9en. - invit\u00e9s : Antoine Vauchez Politiste, directeur de recherche au CNRS au Centre europ\u00e9en de sociologie et science politique de l\u2019Universit\u00e9 Paris 1; Louis Colart Journaliste au p\u00f4le Enqu\u00eate du Soir, co-auteur de l\u2019enqu\u00eate Qatargate (Harper Collins) avec Jo\u00ebl Matriche; Elisa Bra\u00fcn Correspondante pour POLITICO \u00e0 Bruxelles "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/du-qatargate-au-russiagate-les-elus-sous-influence-etrangere-7960642",
            "pubDate": "Tue, 07 May 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "Puissance et impuissance du Parlement europ\u00e9en 2/4 : Du Qatargate au Russiagate\u00a0: les \u00e9lus sous influence\u00a0?"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:36 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Alors que les sondages annoncent une perc\u00e9e de l\u2019extr\u00eame-droite au Parlement europ\u00e9en \u00e0 l\u2019issue des \u00e9lections de juin prochain, comment les alliances pourraient-elles \u00eatre reconfigur\u00e9es dans l\u2019h\u00e9micycle\u00a0? Quelles pourraient en \u00eatre les cons\u00e9quences pour les politiques europ\u00e9ennes\u00a0? - invit\u00e9s : Jean-S\u00e9bastien Lefebvre R\u00e9dacteur en chef de Contexte \u00e0 Bruxelles; Nathalie Brack Professeure de sciences politiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Libre de Bruxelles; Vincent Dain Doctorant en sciences politiques \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Rennes ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:36 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Alors que les sondages annoncent une perc\u00e9e de l\u2019extr\u00eame-droite au Parlement europ\u00e9en \u00e0 l\u2019issue des \u00e9lections de juin prochain, comment les alliances pourraient-elles \u00eatre reconfigur\u00e9es dans l\u2019h\u00e9micycle\u00a0? Quelles pourraient en \u00eatre les cons\u00e9quences pour les politiques europ\u00e9ennes\u00a0? - invit\u00e9s : Jean-S\u00e9bastien Lefebvre R\u00e9dacteur en chef de Contexte \u00e0 Bruxelles; Nathalie Brack Professeure de sciences politiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Libre de Bruxelles; Vincent Dain Doctorant en sciences politiques \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Rennes",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55331222",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/10dc88a0-3b97-421f-bc90-3664787d2bfd/11701-06.05.2024-ITEMA_23732374-2024C16756S0127-21.mp3"
            },
            "guid": "f7201553-d62f-4252-bf38-85ed1b470a1b-NET_MFC_2A400407-616D-45EE-BE19-33D12E44B1C4",
            "isoDate": "2024-05-06T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:57:36",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/05/3da2cf45-7f92-4715-8390-c23f4449cbfc/1400x1400_sc_carre-2.jpg",
                "keywords": "Puissance,et,impuissance,du,Parlement,europ\u00e9en,1/4,:,\u00c9lections,2024,:,un,paysage,politique,fragment\u00e9,",
                "subtitle": "Puissance et impuissance du Parlement europ\u00e9en 1/4 : \u00c9lections 2024 : un paysage politique fragment\u00e9 ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:36 - Cultures Monde - par : Julie Gacon, M\u00e9lanie Chalandon - Alors que les sondages annoncent une perc\u00e9e de l\u2019extr\u00eame-droite au Parlement europ\u00e9en \u00e0 l\u2019issue des \u00e9lections de juin prochain, comment les alliances pourraient-elles \u00eatre reconfigur\u00e9es dans l\u2019h\u00e9micycle\u00a0? Quelles pourraient en \u00eatre les cons\u00e9quences pour les politiques europ\u00e9ennes\u00a0? - invit\u00e9s : Jean-S\u00e9bastien Lefebvre R\u00e9dacteur en chef de Contexte \u00e0 Bruxelles; Nathalie Brack Professeure de sciences politiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Libre de Bruxelles; Vincent Dain Doctorant en sciences politiques \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Rennes "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/elections-2024-un-paysage-politique-fragmente-6996978",
            "pubDate": "Mon, 06 May 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "Puissance et impuissance du Parlement europ\u00e9en 1/4 : \u00c9lections 2024 : un paysage politique fragment\u00e9 "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:47 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Retour d'Equateur, o\u00f9 le gouvernement tente de reprendre le contr\u00f4le, cinq mois apr\u00e8s les violences commises par les narcotrafiquants \u00e0 Guayaquil // Soixante ans apr\u00e8s la reconnaissance de la Chine par la France, que reste-il de la relation \"sp\u00e9ciale\" entre Paris et P\u00e9kin\u00a0?  - invit\u00e9s : Pascale Mariani Correspondante en Colombie pour France 24 et Mediapart; Emmanuel V\u00e9ron G\u00e9ographe, sp\u00e9cialiste de la Chine contemporaine, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cole navale et \u00e0 l\u2019INALCO, membre de l\u2019Institut Fran\u00e7ais de Recherche sur l'Asie de l'Est (IFRAE); Ursula Gauthier Cheffe du service \u00e9tranger de L\u2019Obs et ancienne correspondante en Chine ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:47 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Retour d'Equateur, o\u00f9 le gouvernement tente de reprendre le contr\u00f4le, cinq mois apr\u00e8s les violences commises par les narcotrafiquants \u00e0 Guayaquil // Soixante ans apr\u00e8s la reconnaissance de la Chine par la France, que reste-il de la relation \"sp\u00e9ciale\" entre Paris et P\u00e9kin\u00a0?  - invit\u00e9s : Pascale Mariani Correspondante en Colombie pour France 24 et Mediapart; Emmanuel V\u00e9ron G\u00e9ographe, sp\u00e9cialiste de la Chine contemporaine, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cole navale et \u00e0 l\u2019INALCO, membre de l\u2019Institut Fran\u00e7ais de Recherche sur l'Asie de l'Est (IFRAE); Ursula Gauthier Cheffe du service \u00e9tranger de L\u2019Obs et ancienne correspondante en Chine",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55511440",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d7b4a605-2ed6-4d0d-a783-3f3f4d88080a/11701-03.05.2024-ITEMA_23730014-2024C16756S0124-21.mp3"
            },
            "guid": "dacf9dfd-473c-44cd-9e65-e7a564e02c96-NET_MFC_3D86112F-4C03-4271-842D-D8E80D1D96FF",
            "isoDate": "2024-05-03T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Julie GACON",
                "duration": "00:57:47",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production-eu3/2024/02/08de32bb-5d2a-418c-87c7-7b9d4bedb511/1400x1400_sc_fc-culturemonde-mc-1400x1400.jpg",
                "keywords": "Retour,d'Equateur,//,France-Chine\u00a0:,une,relation,\"sp\u00e9ciale\",?",
                "subtitle": "Retour d'Equateur // France-Chine\u00a0: une relation \"sp\u00e9ciale\" ?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:47 - Cultures Monde - par : M\u00e9lanie Chalandon - Retour d'Equateur, o\u00f9 le gouvernement tente de reprendre le contr\u00f4le, cinq mois apr\u00e8s les violences commises par les narcotrafiquants \u00e0 Guayaquil // Soixante ans apr\u00e8s la reconnaissance de la Chine par la France, que reste-il de la relation \"sp\u00e9ciale\" entre Paris et P\u00e9kin\u00a0?  - invit\u00e9s : Pascale Mariani Correspondante en Colombie pour France 24 et Mediapart; Emmanuel V\u00e9ron G\u00e9ographe, sp\u00e9cialiste de la Chine contemporaine, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cole navale et \u00e0 l\u2019INALCO, membre de l\u2019Institut Fran\u00e7ais de Recherche sur l'Asie de l'Est (IFRAE); Ursula Gauthier Cheffe du service \u00e9tranger de L\u2019Obs et ancienne correspondante en Chine "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/cultures-monde/retour-d-equateur-relations-franco-chinoises-60-ans-d-ambivalence-8573544",
            "pubDate": "Fri, 03 May 2024 11:58:45 +0200",
            "title": "Retour d'Equateur // France-Chine\u00a0: une relation \"sp\u00e9ciale\" ?"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "content": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
            "contentSnippet": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/autopromo_replay_franceculture.mp3"
            },
            "guid": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/autopromo_replay_franceculture.mp3",
            "isoDate": "2010-12-20T22:59:59.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Radio France",
                "duration": "00:00:12",
                "explicit": "no",
                "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/01/04f722eb-ed54-439f-9be6-532ecad002c9/1400x1400_radio-france-avatar.jpg",
                "subtitle": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
                "summary": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/application-mobile-radio-france",
            "pubDate": "Mon, 20 Dec 2010 23:59:59 +0100",
            "title": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France"
        }
    ],
    "itunes": {
        "author": "France Culture",
        "categories": [
            "Society & Culture"
        ],
        "categoriesWithSubs": [
            {
                "name": "Society & Culture",
                "subs": null
            }
        ],
        "explicit": "no",
        "image": "https://www.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2022/10/47161917-926e-4691-94b2-ddd0e909dfd1/1400x1400_rf_omm_0000036897_ite.jpg",
        "owner": {
            "email": "podcast@radiofrance.com",
            "name": "Radio France"
        },
        "subtitle": "Cultures monde",
        "summary": "Les probl\u00e9matiques contemporaines selon les pays et les r\u00e9gions du monde Rendez-vous sur l'application Radio France pour d\u00e9couvrir tous les autres \u00e9pisodes."
    },
    "language": "fr",
    "lastBuildDate": "Sat, 03 Aug 2024 19:48:25 +0200",
    "link": "http://www.radiofrance.fr/",
    "palette": [
        "87405F",
        "161212",
        "EA881C",
        "E7D0C4",
        "B68666",
        "C098C4"
    ],
    "title": "Cultures monde"
}