{
    "copyright": "Binge Audio",
    "description": "Pourquoi le mot \u00ab race \u00bb est-il tabou ? Qu\u2019en est-il quand on est, \u00e0 la fois, victime de discriminations raciales et sexuelles ? Comment assumer son identit\u00e9 plurielle ? Un mardi sur deux, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent un\u00b7e invit\u00e9\u00b7e pour explorer les questions raciales sur le mode de la conversation et du v\u00e9cu. Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio.<br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
    "feedUrl": "https://feeds.acast.com/public/shows/c3ac5257-51e6-4ac7-8c55-16d8e61d4e4b",
    "generator": "pippa.io",
    "image": {
        "link": "https://feed.pippa.io/public/shows/kiffe-ta-race",
        "title": "Kiffe ta race",
        "url": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/show-cover.jpeg"
    },
    "items": [
        {
            "content": "<p><strong>Que ce soit par l\u2019exclusion, des statuts administratifs discriminants ou des st\u00e9r\u00e9otypes racistes, la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise n\u2019a eu de cesse de pousser les \u00ab gens du voyage \u00bb au retranchement social. </strong>Alors qu\u2019elle recouvre des communaut\u00e9s culturelles et ethniques tr\u00e8s diverses, cette cat\u00e9gorie a \u00e9t\u00e9 construite de toutes pi\u00e8ces et ent\u00e9rine une assignation \u00e0 la fois raciale et politique.&nbsp;</p><br><p>Dans quels espaces les \u00ab gens du voyage \u00bb sont-ils rel\u00e9gu\u00e9s ? Qu\u2019est-ce que l\u2019antitsiganisme ? Par quels outils administratifs les \u00ab gens du voyage&nbsp;\u00bb restent-ils, encore aujourd\u2019hui, victimes d\u2019une racialisation sp\u00e9cifique ? \u00c0 partir de quels \u00e9l\u00e9ments la figure du Tsigane a-t-elle \u00e9t\u00e9 construite m\u00e9diatiquement ?</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent le juriste et chercheur William Acker. Auteur de l\u2019ouvrage <a href=\"https://www.editionsducommun.org/products/ou-sont-les-gens-du-voyage-william-acker\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><em>O\u00f9 sont les gens du voyage ? </em>(\u00e9d. Du Commun, 2021)</a>, l\u2019invit\u00e9 dresse une cartographie critique des aires d\u2019accueil r\u00e9serv\u00e9es aux \u00ab gens du voyage&nbsp;\u00bb. Selon lui, ces derniers se retrouvent au c\u0153ur d\u2019une probl\u00e9matique br\u00fblante d\u2019actualit\u00e9 dans nos soci\u00e9t\u00e9s : le racisme environnemental.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION&nbsp;</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur <a href=\"https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/gens-du-voyage-assigne%c2%b7es-en-injustice\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/gens-du-voyage-assigne%c2%b7es-en-injustice</a>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en novembre 2021 au studio Virginie Despentes, dans les locaux de Binge Audio (Paris, 19e). Prise de son : Sol\u00e8ne Moulin. R\u00e9alisation : Thomas Pl\u00e9. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Production et \u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Que ce soit par l\u2019exclusion, des statuts administratifs discriminants ou des st\u00e9r\u00e9otypes racistes, la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise n\u2019a eu de cesse de pousser les \u00ab gens du voyage \u00bb au retranchement social. Alors qu\u2019elle recouvre des communaut\u00e9s culturelles et ethniques tr\u00e8s diverses, cette cat\u00e9gorie a \u00e9t\u00e9 construite de toutes pi\u00e8ces et ent\u00e9rine une assignation \u00e0 la fois raciale et politique.\u00a0\n\nDans quels espaces les \u00ab gens du voyage \u00bb sont-ils rel\u00e9gu\u00e9s ? Qu\u2019est-ce que l\u2019antitsiganisme ? Par quels outils administratifs les \u00ab gens du voyage\u00a0\u00bb restent-ils, encore aujourd\u2019hui, victimes d\u2019une racialisation sp\u00e9cifique ? \u00c0 partir de quels \u00e9l\u00e9ments la figure du Tsigane a-t-elle \u00e9t\u00e9 construite m\u00e9diatiquement ?\n\nPour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent le juriste et chercheur William Acker. Auteur de l\u2019ouvrage O\u00f9 sont les gens du voyage ? (\u00e9d. Du Commun, 2021), l\u2019invit\u00e9 dresse une cartographie critique des aires d\u2019accueil r\u00e9serv\u00e9es aux \u00ab gens du voyage\u00a0\u00bb. Selon lui, ces derniers se retrouvent au c\u0153ur d\u2019une probl\u00e9matique br\u00fblante d\u2019actualit\u00e9 dans nos soci\u00e9t\u00e9s : le racisme environnemental.\u00a0\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION\u00a0\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/gens-du-voyage-assigne%c2%b7es-en-injustice\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en novembre 2021 au studio Virginie Despentes, dans les locaux de Binge Audio (Paris, 19e). Prise de son : Sol\u00e8ne Moulin. R\u00e9alisation : Thomas Pl\u00e9. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Production et \u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "47912064",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/kiffe-ta-race/e/61bcc6832ba7cd0012bf107c/media.mp3"
            },
            "guid": "61bcc6832ba7cd0012bf107c",
            "isoDate": "2021-12-28T05:00:31.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "49:54",
                "episode": "8",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/1639761460830-0cfb048c529b17b2a0e931443a5acc5a.jpeg",
                "season": "4",
                "summary": "<p><strong>Que ce soit par l\u2019exclusion, des statuts administratifs discriminants ou des st\u00e9r\u00e9otypes racistes, la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise n\u2019a eu de cesse de pousser les \u00ab gens du voyage \u00bb au retranchement social. </strong>Alors qu\u2019elle recouvre des communaut\u00e9s culturelles et ethniques tr\u00e8s diverses, cette cat\u00e9gorie a \u00e9t\u00e9 construite de toutes pi\u00e8ces et ent\u00e9rine une assignation \u00e0 la fois raciale et politique.&nbsp;</p><br><p>Dans quels espaces les \u00ab gens du voyage \u00bb sont-ils rel\u00e9gu\u00e9s ? Qu\u2019est-ce que l\u2019antitsiganisme ? Par quels outils administratifs les \u00ab gens du voyage&nbsp;\u00bb restent-ils, encore aujourd\u2019hui, victimes d\u2019une racialisation sp\u00e9cifique ? \u00c0 partir de quels \u00e9l\u00e9ments la figure du Tsigane a-t-elle \u00e9t\u00e9 construite m\u00e9diatiquement ?</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent le juriste et chercheur William Acker. Auteur de l\u2019ouvrage <a href=\"https://www.editionsducommun.org/products/ou-sont-les-gens-du-voyage-william-acker\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><em>O\u00f9 sont les gens du voyage ? </em>(\u00e9d. Du Commun, 2021)</a>, l\u2019invit\u00e9 dresse une cartographie critique des aires d\u2019accueil r\u00e9serv\u00e9es aux \u00ab gens du voyage&nbsp;\u00bb. Selon lui, ces derniers se retrouvent au c\u0153ur d\u2019une probl\u00e9matique br\u00fblante d\u2019actualit\u00e9 dans nos soci\u00e9t\u00e9s : le racisme environnemental.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION&nbsp;</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur <a href=\"https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/gens-du-voyage-assigne%c2%b7es-en-injustice\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/gens-du-voyage-assigne%c2%b7es-en-injustice</a>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en novembre 2021 au studio Virginie Despentes, dans les locaux de Binge Audio (Paris, 19e). Prise de son : Sol\u00e8ne Moulin. R\u00e9alisation : Thomas Pl\u00e9. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Production et \u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/gens-du-voyage-assigne%c2%b7es-en-injustice",
            "pubDate": "Tue, 28 Dec 2021 05:00:31 GMT",
            "title": "#83 - \u00ab Gens du voyage \u00bb, assign\u00e9\u00b7es en injustice"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Cheese nan, curry, tandoori\u2026 Quand on parle de cuisine indienne en France, c\u2019est souvent \u00e0 ces plats que l\u2019on pense. </strong>Ces mots-valises sont \u00e0 mille lieux de traduire toute la diversit\u00e9 du monde culinaire sud-asiatique et font r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des d\u00e9clinaisons gastronomiques bien \u00e9loign\u00e9es des traditions locales, adapt\u00e9es \u00e0 un \u201cpalais fran\u00e7ais\u201d.&nbsp;&nbsp;</p><br><p>Quels sont les clich\u00e9s qui planent autour des cuisines sud-asiatiques ? Comment ces clich\u00e9s sont-ils li\u00e9s \u00e0 l\u2019histoire coloniale et plus largement aux questions raciales ? Dans quelle mesure la m\u00e9connaissance de ces cuisines refl\u00e8te l\u2019invisibilisation des communaut\u00e9s de l\u2019Asie du Sud ?</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Selva alias Jody Danasse, blogueuse et dessinatrice culinaire. Fran\u00e7aise d\u2019origine tamoule indienne, l\u2019invit\u00e9e organise des food tours dans le quartier indien \u00e0 Paris. \u00c0 travers une histoire des communaut\u00e9s de ce quartier et de leurs habitudes culinaires, elle d\u00e9construit toutes les id\u00e9es re\u00e7ues rassembl\u00e9es sous l\u2019adjectif \u201cindien\u201d.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION&nbsp;</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur <a href=\"https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/cuisines-indiennes-cliches-en-sauce\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/cuisines-indiennes-cliches-en-sauce</a>&nbsp;&nbsp;</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en novembre 2021 au studio Virginie Despentes, dans les locaux de Binge Audio (Paris, 19e). Prise de son : Sol\u00e8ne Moulin. R\u00e9alisation : Thomas Pl\u00e9. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Production et \u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Cheese nan, curry, tandoori\u2026 Quand on parle de cuisine indienne en France, c\u2019est souvent \u00e0 ces plats que l\u2019on pense. Ces mots-valises sont \u00e0 mille lieux de traduire toute la diversit\u00e9 du monde culinaire sud-asiatique et font r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des d\u00e9clinaisons gastronomiques bien \u00e9loign\u00e9es des traditions locales, adapt\u00e9es \u00e0 un \u201cpalais fran\u00e7ais\u201d.\u00a0\u00a0\n\nQuels sont les clich\u00e9s qui planent autour des cuisines sud-asiatiques ? Comment ces clich\u00e9s sont-ils li\u00e9s \u00e0 l\u2019histoire coloniale et plus largement aux questions raciales ? Dans quelle mesure la m\u00e9connaissance de ces cuisines refl\u00e8te l\u2019invisibilisation des communaut\u00e9s de l\u2019Asie du Sud ?\n\nPour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Selva alias Jody Danasse, blogueuse et dessinatrice culinaire. Fran\u00e7aise d\u2019origine tamoule indienne, l\u2019invit\u00e9e organise des food tours dans le quartier indien \u00e0 Paris. \u00c0 travers une histoire des communaut\u00e9s de ce quartier et de leurs habitudes culinaires, elle d\u00e9construit toutes les id\u00e9es re\u00e7ues rassembl\u00e9es sous l\u2019adjectif \u201cindien\u201d.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION\u00a0\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/cuisines-indiennes-cliches-en-sauce\u00a0\u00a0\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en novembre 2021 au studio Virginie Despentes, dans les locaux de Binge Audio (Paris, 19e). Prise de son : Sol\u00e8ne Moulin. R\u00e9alisation : Thomas Pl\u00e9. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Production et \u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "40248576",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/kiffe-ta-race/e/61b2263e813d88001384e46c/media.mp3"
            },
            "guid": "61b2263e813d88001384e46c",
            "isoDate": "2021-12-14T05:00:36.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "41:55",
                "episode": "7",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/1639064998635-2b6f9d6dccc60363ca7847a81fa07a3f.jpeg",
                "season": "4",
                "summary": "<p><strong>Cheese nan, curry, tandoori\u2026 Quand on parle de cuisine indienne en France, c\u2019est souvent \u00e0 ces plats que l\u2019on pense. </strong>Ces mots-valises sont \u00e0 mille lieux de traduire toute la diversit\u00e9 du monde culinaire sud-asiatique et font r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des d\u00e9clinaisons gastronomiques bien \u00e9loign\u00e9es des traditions locales, adapt\u00e9es \u00e0 un \u201cpalais fran\u00e7ais\u201d.&nbsp;&nbsp;</p><br><p>Quels sont les clich\u00e9s qui planent autour des cuisines sud-asiatiques ? Comment ces clich\u00e9s sont-ils li\u00e9s \u00e0 l\u2019histoire coloniale et plus largement aux questions raciales ? Dans quelle mesure la m\u00e9connaissance de ces cuisines refl\u00e8te l\u2019invisibilisation des communaut\u00e9s de l\u2019Asie du Sud ?</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Selva alias Jody Danasse, blogueuse et dessinatrice culinaire. Fran\u00e7aise d\u2019origine tamoule indienne, l\u2019invit\u00e9e organise des food tours dans le quartier indien \u00e0 Paris. \u00c0 travers une histoire des communaut\u00e9s de ce quartier et de leurs habitudes culinaires, elle d\u00e9construit toutes les id\u00e9es re\u00e7ues rassembl\u00e9es sous l\u2019adjectif \u201cindien\u201d.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION&nbsp;</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur <a href=\"https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/cuisines-indiennes-cliches-en-sauce\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/cuisines-indiennes-cliches-en-sauce</a>&nbsp;&nbsp;</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en novembre 2021 au studio Virginie Despentes, dans les locaux de Binge Audio (Paris, 19e). Prise de son : Sol\u00e8ne Moulin. R\u00e9alisation : Thomas Pl\u00e9. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Production et \u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/cuisines-indiennes-cliches-en-sauce",
            "pubDate": "Tue, 14 Dec 2021 05:00:36 GMT",
            "title": "#82 - Cuisines indiennes, clich\u00e9s en sauce"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Depuis une quinzaine d'ann\u00e9es et apr\u00e8s \u00eatre longtemps rest\u00e9e tr\u00e8s masculine et monochrome, la sph\u00e8re politique fran\u00e7aise laisse de plus en plus la place aux femmes et aux minorit\u00e9s raciales.</strong> Si cette avanc\u00e9e tend \u00e0 contrer l\u2019id\u00e9e re\u00e7ue selon laquelle la politique serait r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 certaines personnes - autrement dit aux hommes blancs&nbsp;- elle n\u2019exempte pas tous ces nouveaux visages du sexisme et du racisme.</p><br><p>Cette nouvelle repr\u00e9sentation des femmes et des personnes non-blanches dans la sph\u00e8re politique a-t-elle occasionn\u00e9 des transformations concr\u00e8tes ? Comment les femmes racis\u00e9es qui \u00e9voluent dans le monde politique sont-elles trait\u00e9es m\u00e9diatiquement ? Le fait d\u2019\u00eatre une femme noire a-t-il un impact sur le quotidien professionnel dans une institution telle que l\u2019Assembl\u00e9e nationale ?</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Dani\u00e8le Obono, d\u00e9put\u00e9e dans la 17e circonscription de Paris affili\u00e9e \u00e0 La France Insoumise. R\u00e9guli\u00e8rement expos\u00e9e \u00e0 des pol\u00e9miques racistes depuis son \u00e9lection en 2017, la d\u00e9put\u00e9e raconte la fa\u00e7on dont sa condition sociale influe sur son travail et livre ses esquives face aux discriminations.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION&nbsp;</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur <a href=\"https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/daniele-obono-recit-dune-femme-noire-en-politique\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/daniele-obono-recit-dune-femme-noire-en-politique</a>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en novembre 2021 au studio Virginie Despentes, dans les locaux de Binge Audio (Paris, 19e). Prise de son : Elisa Grenet. R\u00e9alisation : Sol\u00e8ne Moulin. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Production et \u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Depuis une quinzaine d'ann\u00e9es et apr\u00e8s \u00eatre longtemps rest\u00e9e tr\u00e8s masculine et monochrome, la sph\u00e8re politique fran\u00e7aise laisse de plus en plus la place aux femmes et aux minorit\u00e9s raciales. Si cette avanc\u00e9e tend \u00e0 contrer l\u2019id\u00e9e re\u00e7ue selon laquelle la politique serait r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 certaines personnes - autrement dit aux hommes blancs\u00a0- elle n\u2019exempte pas tous ces nouveaux visages du sexisme et du racisme.\n\nCette nouvelle repr\u00e9sentation des femmes et des personnes non-blanches dans la sph\u00e8re politique a-t-elle occasionn\u00e9 des transformations concr\u00e8tes ? Comment les femmes racis\u00e9es qui \u00e9voluent dans le monde politique sont-elles trait\u00e9es m\u00e9diatiquement ? Le fait d\u2019\u00eatre une femme noire a-t-il un impact sur le quotidien professionnel dans une institution telle que l\u2019Assembl\u00e9e nationale ?\n\nPour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Dani\u00e8le Obono, d\u00e9put\u00e9e dans la 17e circonscription de Paris affili\u00e9e \u00e0 La France Insoumise. R\u00e9guli\u00e8rement expos\u00e9e \u00e0 des pol\u00e9miques racistes depuis son \u00e9lection en 2017, la d\u00e9put\u00e9e raconte la fa\u00e7on dont sa condition sociale influe sur son travail et livre ses esquives face aux discriminations.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION\u00a0\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/daniele-obono-recit-dune-femme-noire-en-politique\u00a0\n\u00a0\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en novembre 2021 au studio Virginie Despentes, dans les locaux de Binge Audio (Paris, 19e). Prise de son : Elisa Grenet. R\u00e9alisation : Sol\u00e8ne Moulin. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Production et \u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "51112227",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/kiffe-ta-race/e/61a4a6efb8e4d600194433ff/media.mp3"
            },
            "guid": "61a4a6efb8e4d600194433ff",
            "isoDate": "2021-11-30T05:00:11.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "53:14",
                "episode": "6",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/1638180544230-555febc0f715da7ade0674f3787e7158.jpeg",
                "season": "4",
                "summary": "<p><strong>Depuis une quinzaine d'ann\u00e9es et apr\u00e8s \u00eatre longtemps rest\u00e9e tr\u00e8s masculine et monochrome, la sph\u00e8re politique fran\u00e7aise laisse de plus en plus la place aux femmes et aux minorit\u00e9s raciales.</strong> Si cette avanc\u00e9e tend \u00e0 contrer l\u2019id\u00e9e re\u00e7ue selon laquelle la politique serait r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 certaines personnes - autrement dit aux hommes blancs&nbsp;- elle n\u2019exempte pas tous ces nouveaux visages du sexisme et du racisme.</p><br><p>Cette nouvelle repr\u00e9sentation des femmes et des personnes non-blanches dans la sph\u00e8re politique a-t-elle occasionn\u00e9 des transformations concr\u00e8tes ? Comment les femmes racis\u00e9es qui \u00e9voluent dans le monde politique sont-elles trait\u00e9es m\u00e9diatiquement ? Le fait d\u2019\u00eatre une femme noire a-t-il un impact sur le quotidien professionnel dans une institution telle que l\u2019Assembl\u00e9e nationale ?</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Dani\u00e8le Obono, d\u00e9put\u00e9e dans la 17e circonscription de Paris affili\u00e9e \u00e0 La France Insoumise. R\u00e9guli\u00e8rement expos\u00e9e \u00e0 des pol\u00e9miques racistes depuis son \u00e9lection en 2017, la d\u00e9put\u00e9e raconte la fa\u00e7on dont sa condition sociale influe sur son travail et livre ses esquives face aux discriminations.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION&nbsp;</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur <a href=\"https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/daniele-obono-recit-dune-femme-noire-en-politique\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/daniele-obono-recit-dune-femme-noire-en-politique</a>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en novembre 2021 au studio Virginie Despentes, dans les locaux de Binge Audio (Paris, 19e). Prise de son : Elisa Grenet. R\u00e9alisation : Sol\u00e8ne Moulin. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Production et \u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/daniele-obono-recit-dune-femme-noire-en-politique",
            "pubDate": "Tue, 30 Nov 2021 05:00:11 GMT",
            "title": "#81 - Dani\u00e8le Obono, r\u00e9cit d'une femme noire en politique "
        },
        {
            "content": "<p>Jusqu\u2019au 17 d\u00e9cembre 2021, vous pouvez vous engager pour la p\u00e9rennit\u00e9 et l\u2019ind\u00e9pendance de Binge Audio en participant \u00e0 sa campagne d'investissement participatif. \u00c0 partir de 100 \u20ac, vous pouvez rejoindre le capital de votre m\u00e9dia et ainsi participer activement \u00e0 son d\u00e9veloppement. </p><br><p>Dans une conversation avec Thomas Rozec, les trois co-fondateur\u00b7ices, Jo\u00ebl Ronez (pr\u00e9sident), Gabrielle Boeri-Charles (DG) et David Carzon (directeur de la r\u00e9daction) d\u00e9taillent l'op\u00e9ration en cours, la gen\u00e8se de Binge Audio et ses ambitions. Un exercice de transparence sur notre mod\u00e8le, qui nous esp\u00e9rons sera utile \u00e0 tous\u00b7tes les auditeur\u00b7ices.</p><br><p>Plus de d\u00e9tails sur la page \u00ab Bienvenue \u00e0 bord \u00bb sur le site de Binge Audio :&nbsp;<a href=\"https://www.binge.audio/bienvenue/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">binge.audio/bienvenue</a></p><br><p>Pour participer \u00e0 l'op\u00e9ration : <a href=\"https://sowefund.com/projet/121/binge-audio/self\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">sowefund.com/projet/121/binge-audio</a>&nbsp;(inscription n\u00e9cessaire pour acc\u00e9der aux informations, sans engagement)</p><br><p>Questions et assistance :&nbsp;<a href=\"mailto:bienvenue@binge.audio\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">bienvenue@binge.audio</a></p><br><p>Un podcast produit par Binge Audio, \u00e0 l'initiative de la direction dans le cadre de sa communication aupr\u00e8s du public. Enregistr\u00e9 au studio Virginie Despentes de Binge Audio le 18 novembre 2021. Entretien men\u00e9 par Thomas Rozec. Prise de son : Adel Ittel El Matani. Post-production : Sol\u00e8ne Moulin.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Jusqu\u2019au 17 d\u00e9cembre 2021, vous pouvez vous engager pour la p\u00e9rennit\u00e9 et l\u2019ind\u00e9pendance de Binge Audio en participant \u00e0 sa campagne d'investissement participatif. \u00c0 partir de 100 \u20ac, vous pouvez rejoindre le capital de votre m\u00e9dia et ainsi participer activement \u00e0 son d\u00e9veloppement. \n\nDans une conversation avec Thomas Rozec, les trois co-fondateur\u00b7ices, Jo\u00ebl Ronez (pr\u00e9sident), Gabrielle Boeri-Charles (DG) et David Carzon (directeur de la r\u00e9daction) d\u00e9taillent l'op\u00e9ration en cours, la gen\u00e8se de Binge Audio et ses ambitions. Un exercice de transparence sur notre mod\u00e8le, qui nous esp\u00e9rons sera utile \u00e0 tous\u00b7tes les auditeur\u00b7ices.\n\nPlus de d\u00e9tails sur la page \u00ab Bienvenue \u00e0 bord \u00bb sur le site de Binge Audio :\u00a0binge.audio/bienvenue\n\nPour participer \u00e0 l'op\u00e9ration : sowefund.com/projet/121/binge-audio\u00a0(inscription n\u00e9cessaire pour acc\u00e9der aux informations, sans engagement)\n\nQuestions et assistance :\u00a0bienvenue@binge.audio\n\nUn podcast produit par Binge Audio, \u00e0 l'initiative de la direction dans le cadre de sa communication aupr\u00e8s du public. Enregistr\u00e9 au studio Virginie Despentes de Binge Audio le 18 novembre 2021. Entretien men\u00e9 par Thomas Rozec. Prise de son : Adel Ittel El Matani. Post-production : Sol\u00e8ne Moulin.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "16457559",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/kiffe-ta-race/e/619fb8fff8d4dc0013bcd08a/media.mp3"
            },
            "guid": "619fb8fff8d4dc0013bcd08a",
            "isoDate": "2021-11-25T16:24:35.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "17:08",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/1637857497917-ac55fed4552a2629d34b71a756125ece.jpeg",
                "summary": "<p>Jusqu\u2019au 17 d\u00e9cembre 2021, vous pouvez vous engager pour la p\u00e9rennit\u00e9 et l\u2019ind\u00e9pendance de Binge Audio en participant \u00e0 sa campagne d'investissement participatif. \u00c0 partir de 100 \u20ac, vous pouvez rejoindre le capital de votre m\u00e9dia et ainsi participer activement \u00e0 son d\u00e9veloppement. </p><br><p>Dans une conversation avec Thomas Rozec, les trois co-fondateur\u00b7ices, Jo\u00ebl Ronez (pr\u00e9sident), Gabrielle Boeri-Charles (DG) et David Carzon (directeur de la r\u00e9daction) d\u00e9taillent l'op\u00e9ration en cours, la gen\u00e8se de Binge Audio et ses ambitions. Un exercice de transparence sur notre mod\u00e8le, qui nous esp\u00e9rons sera utile \u00e0 tous\u00b7tes les auditeur\u00b7ices.</p><br><p>Plus de d\u00e9tails sur la page \u00ab Bienvenue \u00e0 bord \u00bb sur le site de Binge Audio :&nbsp;<a href=\"https://www.binge.audio/bienvenue/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">binge.audio/bienvenue</a></p><br><p>Pour participer \u00e0 l'op\u00e9ration : <a href=\"https://sowefund.com/projet/121/binge-audio/self\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">sowefund.com/projet/121/binge-audio</a>&nbsp;(inscription n\u00e9cessaire pour acc\u00e9der aux informations, sans engagement)</p><br><p>Questions et assistance :&nbsp;<a href=\"mailto:bienvenue@binge.audio\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">bienvenue@binge.audio</a></p><br><p>Un podcast produit par Binge Audio, \u00e0 l'initiative de la direction dans le cadre de sa communication aupr\u00e8s du public. Enregistr\u00e9 au studio Virginie Despentes de Binge Audio le 18 novembre 2021. Entretien men\u00e9 par Thomas Rozec. Prise de son : Adel Ittel El Matani. Post-production : Sol\u00e8ne Moulin.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.binge.audio/page/bienvenue/",
            "pubDate": "Thu, 25 Nov 2021 16:24:35 GMT",
            "title": "[AUTOPROMO] - Devenez actionnaire de Binge Audio"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Souvent rel\u00e9gu\u00e9s au rang de faits divers, les crimes racistes sont rest\u00e9s et restent encore largement dans l\u2019ombre de l\u2019Histoire fran\u00e7aise contemporaine.</strong> Tributaires de m\u00e9caniques institutionnelles qui effacent leurs mobiles racistes, ces agressions, attentats et homicides sp\u00e9cifiques peinent \u00e0 \u00eatre correctement jug\u00e9\u00b7es, sanctionn\u00e9\u00b7es et r\u00e9par\u00e9\u00b7es, ce qui emp\u00eache de les penser dans un syst\u00e8me plus global.&nbsp;</p><br><p>Comment mener une \u00e9tude sociologique sur les crimes racistes dans un contexte universitaire plong\u00e9 dans un d\u00e9ni face aux questions raciales ? Quels liens peut-on tisser entre de tels crimes et l\u2019histoire coloniale fran\u00e7aise ? Dans un \u00e9tat d\u00e9mocratique comme le n\u00f4tre, comment expliquer la persistance de l\u2019impunit\u00e9 du caract\u00e8re raciste d\u2019agressions et de meurtres ?</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Rachida Brahim, sociologue et chercheure associ\u00e9e \u00e0 l\u2019URMIS (Unit\u00e9 de Recherche Migrations et Soci\u00e9t\u00e9). Dans son ouvrage <a href=\"https://www.syllepse.net/la-race-tue-deux-fois-_r_65_i_821.html\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><em>La race tue deux fois </em></a>(\u00e9d. Syllepse, 2021), l\u2019autrice \u00e9tudie la d\u00e9nonciation et le traitement p\u00e9nal de 731 crimes racistes commis entre 1970 et 2000 en France. Selon l\u2019invit\u00e9e, l\u2019exigence d\u2019objectivit\u00e9 dans les sciences sociales a cr\u00e9\u00e9 un angle mort autour de ces crimes, perp\u00e9tuant ainsi la violence d'un racisme d\u2019ordre syst\u00e9mique.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION&nbsp;</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur <a href=\"https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/crimes-racistes-limpunite-tue-deux-fois\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/crimes-racistes-limpunite-tue-deux-fois</a></p><p>&nbsp;</p><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en octobre 2021 au studio Virginie Despentes, dans les locaux de Binge Audio (Paris, 19e). Prise de son et r\u00e9alisation : Elisa Grenet. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Production et \u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Souvent rel\u00e9gu\u00e9s au rang de faits divers, les crimes racistes sont rest\u00e9s et restent encore largement dans l\u2019ombre de l\u2019Histoire fran\u00e7aise contemporaine. Tributaires de m\u00e9caniques institutionnelles qui effacent leurs mobiles racistes, ces agressions, attentats et homicides sp\u00e9cifiques peinent \u00e0 \u00eatre correctement jug\u00e9\u00b7es, sanctionn\u00e9\u00b7es et r\u00e9par\u00e9\u00b7es, ce qui emp\u00eache de les penser dans un syst\u00e8me plus global.\u00a0\n\nComment mener une \u00e9tude sociologique sur les crimes racistes dans un contexte universitaire plong\u00e9 dans un d\u00e9ni face aux questions raciales ? Quels liens peut-on tisser entre de tels crimes et l\u2019histoire coloniale fran\u00e7aise ? Dans un \u00e9tat d\u00e9mocratique comme le n\u00f4tre, comment expliquer la persistance de l\u2019impunit\u00e9 du caract\u00e8re raciste d\u2019agressions et de meurtres ?\n\nPour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Rachida Brahim, sociologue et chercheure associ\u00e9e \u00e0 l\u2019URMIS (Unit\u00e9 de Recherche Migrations et Soci\u00e9t\u00e9). Dans son ouvrage La race tue deux fois (\u00e9d. Syllepse, 2021), l\u2019autrice \u00e9tudie la d\u00e9nonciation et le traitement p\u00e9nal de 731 crimes racistes commis entre 1970 et 2000 en France. Selon l\u2019invit\u00e9e, l\u2019exigence d\u2019objectivit\u00e9 dans les sciences sociales a cr\u00e9\u00e9 un angle mort autour de ces crimes, perp\u00e9tuant ainsi la violence d'un racisme d\u2019ordre syst\u00e9mique.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION\u00a0\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/crimes-racistes-limpunite-tue-deux-fois\n\u00a0\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en octobre 2021 au studio Virginie Despentes, dans les locaux de Binge Audio (Paris, 19e). Prise de son et r\u00e9alisation : Elisa Grenet. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Production et \u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "46425233",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/kiffe-ta-race/e/618a8acfc75a7d0013bb9f08/media.mp3"
            },
            "guid": "618a8acfc75a7d0013bb9f08",
            "isoDate": "2021-11-16T05:00:27.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "48:21",
                "episode": "5",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/1636468830811-50372c7feecc9989897971d235d6b581.jpeg",
                "season": "4",
                "summary": "<p><strong>Souvent rel\u00e9gu\u00e9s au rang de faits divers, les crimes racistes sont rest\u00e9s et restent encore largement dans l\u2019ombre de l\u2019Histoire fran\u00e7aise contemporaine.</strong> Tributaires de m\u00e9caniques institutionnelles qui effacent leurs mobiles racistes, ces agressions, attentats et homicides sp\u00e9cifiques peinent \u00e0 \u00eatre correctement jug\u00e9\u00b7es, sanctionn\u00e9\u00b7es et r\u00e9par\u00e9\u00b7es, ce qui emp\u00eache de les penser dans un syst\u00e8me plus global.&nbsp;</p><br><p>Comment mener une \u00e9tude sociologique sur les crimes racistes dans un contexte universitaire plong\u00e9 dans un d\u00e9ni face aux questions raciales ? Quels liens peut-on tisser entre de tels crimes et l\u2019histoire coloniale fran\u00e7aise ? Dans un \u00e9tat d\u00e9mocratique comme le n\u00f4tre, comment expliquer la persistance de l\u2019impunit\u00e9 du caract\u00e8re raciste d\u2019agressions et de meurtres ?</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Rachida Brahim, sociologue et chercheure associ\u00e9e \u00e0 l\u2019URMIS (Unit\u00e9 de Recherche Migrations et Soci\u00e9t\u00e9). Dans son ouvrage <a href=\"https://www.syllepse.net/la-race-tue-deux-fois-_r_65_i_821.html\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><em>La race tue deux fois </em></a>(\u00e9d. Syllepse, 2021), l\u2019autrice \u00e9tudie la d\u00e9nonciation et le traitement p\u00e9nal de 731 crimes racistes commis entre 1970 et 2000 en France. Selon l\u2019invit\u00e9e, l\u2019exigence d\u2019objectivit\u00e9 dans les sciences sociales a cr\u00e9\u00e9 un angle mort autour de ces crimes, perp\u00e9tuant ainsi la violence d'un racisme d\u2019ordre syst\u00e9mique.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION&nbsp;</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur <a href=\"https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/crimes-racistes-limpunite-tue-deux-fois\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/crimes-racistes-limpunite-tue-deux-fois</a></p><p>&nbsp;</p><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en octobre 2021 au studio Virginie Despentes, dans les locaux de Binge Audio (Paris, 19e). Prise de son et r\u00e9alisation : Elisa Grenet. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Production et \u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/crimes-racistes-limpunite-tue-deux-fois",
            "pubDate": "Tue, 16 Nov 2021 05:00:27 GMT",
            "title": "#80 - Crimes racistes : l'impunit\u00e9 tue deux fois "
        },
        {
            "content": "<p><strong>La danse des canards est-elle une tradition qui illustrerait la culture blanche ?</strong> Si la colonisation a eu un impact sans pr\u00e9c\u00e9dent sur les pays et les populations colonis\u00e9\u00b7es, on peut aussi se demander \u00e0 quel point elle a cr\u00e9\u00e9 un vide culturel chez les Occidentaux\u00b7ales.<strong> </strong>Contrairement aux cultures non-blanches qui ont su, malgr\u00e9 la violence du colonialisme, perp\u00e9tuer leurs traditions, leurs coutumes ou leurs danses, le monde occidental a vu dispara\u00eetre ses pratiques culturelles populaires en m\u00eame temps qu\u2019il imposait son empire colonial.</p><br><p>Dans quelles mesures la culture coloniale a-t-elle eu des cons\u00e9quences sur les chants et les danses de tradition occidentale ? Comment la culture blanche est-elle per\u00e7ue par les extra-Occidentaux\u00b7ales ? En quoi la culture coloniale a-t-elle boulevers\u00e9 le rapport des Occidentaux\u00b7ales \u00e0 leur propre corps ?</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent J\u00e9r\u00e9mie Piolat, docteur en Sciences politiques et sociales, anthropologue et enseignant \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 catholique de Louvain. Dans la r\u00e9\u00e9dition de son ouvrage <a href=\"https://www.editionslibre.org/produit/portrait-du-colonialiste-jeremie-piolat-leffet-boomerang-de-sa-violence-et-de-ses-destructions/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><em>Portrait du colonialiste</em></a> (r\u00e9\u00e9d. Libre, 2021), l\u2019auteur d\u00e9crit l\u2019effet boomerang insoup\u00e7onn\u00e9 de la violence coloniale, \u00e0 l\u2019origine de nombreux manquements culturels. Selon l\u2019invit\u00e9, il est n\u00e9cessaire de rencontrer les cultures extra-occidentales pour comprendre ce que nous avons perdu dans la n\u00f4tre.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION&nbsp;</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur <a href=\"https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/y-a-t-il-une-culture-blanche\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/y-a-t-il-une-culture-blanche</a>&nbsp;</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en octobre 2021 au studio Virginie Despentes, dans les locaux de Binge Audio (Paris, 19e). Prise de son : Elisa Grenet. R\u00e9alisation : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Production et \u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "La danse des canards est-elle une tradition qui illustrerait la culture blanche ? Si la colonisation a eu un impact sans pr\u00e9c\u00e9dent sur les pays et les populations colonis\u00e9\u00b7es, on peut aussi se demander \u00e0 quel point elle a cr\u00e9\u00e9 un vide culturel chez les Occidentaux\u00b7ales. Contrairement aux cultures non-blanches qui ont su, malgr\u00e9 la violence du colonialisme, perp\u00e9tuer leurs traditions, leurs coutumes ou leurs danses, le monde occidental a vu dispara\u00eetre ses pratiques culturelles populaires en m\u00eame temps qu\u2019il imposait son empire colonial.\n\nDans quelles mesures la culture coloniale a-t-elle eu des cons\u00e9quences sur les chants et les danses de tradition occidentale ? Comment la culture blanche est-elle per\u00e7ue par les extra-Occidentaux\u00b7ales ? En quoi la culture coloniale a-t-elle boulevers\u00e9 le rapport des Occidentaux\u00b7ales \u00e0 leur propre corps ?\n\nPour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent J\u00e9r\u00e9mie Piolat, docteur en Sciences politiques et sociales, anthropologue et enseignant \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 catholique de Louvain. Dans la r\u00e9\u00e9dition de son ouvrage Portrait du colonialiste (r\u00e9\u00e9d. Libre, 2021), l\u2019auteur d\u00e9crit l\u2019effet boomerang insoup\u00e7onn\u00e9 de la violence coloniale, \u00e0 l\u2019origine de nombreux manquements culturels. Selon l\u2019invit\u00e9, il est n\u00e9cessaire de rencontrer les cultures extra-occidentales pour comprendre ce que nous avons perdu dans la n\u00f4tre.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION\u00a0\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/y-a-t-il-une-culture-blanche\u00a0\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en octobre 2021 au studio Virginie Despentes, dans les locaux de Binge Audio (Paris, 19e). Prise de son : Elisa Grenet. R\u00e9alisation : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Production et \u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "45809161",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/kiffe-ta-race/e/617c0b9dd10ea40014b0cf35/media.mp3"
            },
            "guid": "617c0b9dd10ea40014b0cf35",
            "isoDate": "2021-11-02T05:00:59.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "47:43",
                "episode": "4",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/1635519121843-6f9d286cfc5e3487e1587ae62114fba4.jpeg",
                "season": "4",
                "summary": "<p><strong>La danse des canards est-elle une tradition qui illustrerait la culture blanche ?</strong> Si la colonisation a eu un impact sans pr\u00e9c\u00e9dent sur les pays et les populations colonis\u00e9\u00b7es, on peut aussi se demander \u00e0 quel point elle a cr\u00e9\u00e9 un vide culturel chez les Occidentaux\u00b7ales.<strong> </strong>Contrairement aux cultures non-blanches qui ont su, malgr\u00e9 la violence du colonialisme, perp\u00e9tuer leurs traditions, leurs coutumes ou leurs danses, le monde occidental a vu dispara\u00eetre ses pratiques culturelles populaires en m\u00eame temps qu\u2019il imposait son empire colonial.</p><br><p>Dans quelles mesures la culture coloniale a-t-elle eu des cons\u00e9quences sur les chants et les danses de tradition occidentale ? Comment la culture blanche est-elle per\u00e7ue par les extra-Occidentaux\u00b7ales ? En quoi la culture coloniale a-t-elle boulevers\u00e9 le rapport des Occidentaux\u00b7ales \u00e0 leur propre corps ?</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent J\u00e9r\u00e9mie Piolat, docteur en Sciences politiques et sociales, anthropologue et enseignant \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 catholique de Louvain. Dans la r\u00e9\u00e9dition de son ouvrage <a href=\"https://www.editionslibre.org/produit/portrait-du-colonialiste-jeremie-piolat-leffet-boomerang-de-sa-violence-et-de-ses-destructions/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><em>Portrait du colonialiste</em></a> (r\u00e9\u00e9d. Libre, 2021), l\u2019auteur d\u00e9crit l\u2019effet boomerang insoup\u00e7onn\u00e9 de la violence coloniale, \u00e0 l\u2019origine de nombreux manquements culturels. Selon l\u2019invit\u00e9, il est n\u00e9cessaire de rencontrer les cultures extra-occidentales pour comprendre ce que nous avons perdu dans la n\u00f4tre.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION&nbsp;</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur <a href=\"https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/y-a-t-il-une-culture-blanche\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/y-a-t-il-une-culture-blanche</a>&nbsp;</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en octobre 2021 au studio Virginie Despentes, dans les locaux de Binge Audio (Paris, 19e). Prise de son : Elisa Grenet. R\u00e9alisation : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Production et \u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/y-a-t-il-une-culture-blanche",
            "pubDate": "Tue, 02 Nov 2021 05:00:59 GMT",
            "title": "#79 - Y a-t-il une \u00ab culture blanche \u00bb\u00a0?"
        },
        {
            "content": "<p>Au travail, dans le cadre amical, dans les relations intimes ou au sein du d\u00e9bat public\u2026 Quotidiennement, les personnes non-blanches qui subissent des assignations raciales ou des micro-agressions doivent non seulement endurer ces violences mais aussi prendre sur elles pour trouver des issues sans heurt \u00e0 ces situations. Cette double peine, c\u2019est ce qu\u2019on appelle la \u00ab charge raciale \u00bb.&nbsp;</p><br><p>\u00c0 quoi peut-on percevoir la \u00ab charge raciale \u00bb au quotidien ? De quelle mani\u00e8re fait-elle peser un devoir d\u2019exemplarit\u00e9 et de repr\u00e9sentation sur les personnes racis\u00e9es ? Quelles sont les cons\u00e9quences psychologiques de cette d\u00e9favorisation raciale quotidienne ? Comment faire pour se d\u00e9charger de cette \u00ab charge raciale \u00bb ?</p><br><p>\u00c0 l\u2019occasion du <a href=\"https://magasinsgeneraux.com/fr/evenements/leschichasdelapensee\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">festival des \u00ab Chichas de la pens\u00e9e \u00bb</a> imagin\u00e9 par Mehdi Meklat et Badroudine Sa\u00efd Abdallah en collaboration avec Asma Barchiche, Rokhaya Diallo et Grace Ly ont \u00e9chang\u00e9 sur ces questions devant l\u2019audience des Magasins G\u00e9n\u00e9raux, \u00e0 Pantin. \u00c0 partir de leurs propres exp\u00e9riences, de t\u00e9moignages re\u00e7us par mail et de ceux partag\u00e9s par le public pendant le live, les deux animatrices dressent un large \u00e9ventail des souffrances induites par le racisme de tous les jours.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION&nbsp;</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/charge-raciale-la-double-pleine</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en octobre 2021 lors du Festival des Chichas de la pens\u00e9e, aux Magasins G\u00e9n\u00e9raux (Pantin). Prise de son et r\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Au travail, dans le cadre amical, dans les relations intimes ou au sein du d\u00e9bat public\u2026 Quotidiennement, les personnes non-blanches qui subissent des assignations raciales ou des micro-agressions doivent non seulement endurer ces violences mais aussi prendre sur elles pour trouver des issues sans heurt \u00e0 ces situations. Cette double peine, c\u2019est ce qu\u2019on appelle la \u00ab charge raciale \u00bb.\u00a0\n\n\u00c0 quoi peut-on percevoir la \u00ab charge raciale \u00bb au quotidien ? De quelle mani\u00e8re fait-elle peser un devoir d\u2019exemplarit\u00e9 et de repr\u00e9sentation sur les personnes racis\u00e9es ? Quelles sont les cons\u00e9quences psychologiques de cette d\u00e9favorisation raciale quotidienne ? Comment faire pour se d\u00e9charger de cette \u00ab charge raciale \u00bb ?\n\n\u00c0 l\u2019occasion du festival des \u00ab Chichas de la pens\u00e9e \u00bb imagin\u00e9 par Mehdi Meklat et Badroudine Sa\u00efd Abdallah en collaboration avec Asma Barchiche, Rokhaya Diallo et Grace Ly ont \u00e9chang\u00e9 sur ces questions devant l\u2019audience des Magasins G\u00e9n\u00e9raux, \u00e0 Pantin. \u00c0 partir de leurs propres exp\u00e9riences, de t\u00e9moignages re\u00e7us par mail et de ceux partag\u00e9s par le public pendant le live, les deux animatrices dressent un large \u00e9ventail des souffrances induites par le racisme de tous les jours.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION\u00a0\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/charge-raciale-la-double-pleine\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en octobre 2021 lors du Festival des Chichas de la pens\u00e9e, aux Magasins G\u00e9n\u00e9raux (Pantin). Prise de son et r\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "132780407",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/kiffe-ta-race/e/616994daa5607c00121c2dad/media.mp3"
            },
            "guid": "616994daa5607c00121c2dad",
            "isoDate": "2021-10-19T04:00:18.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "55:19",
                "episode": "3",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/1634309279697-9a07522fbb349e8f65401e29c9ab5069.jpeg",
                "season": "4",
                "summary": "<p>Au travail, dans le cadre amical, dans les relations intimes ou au sein du d\u00e9bat public\u2026 Quotidiennement, les personnes non-blanches qui subissent des assignations raciales ou des micro-agressions doivent non seulement endurer ces violences mais aussi prendre sur elles pour trouver des issues sans heurt \u00e0 ces situations. Cette double peine, c\u2019est ce qu\u2019on appelle la \u00ab charge raciale \u00bb.&nbsp;</p><br><p>\u00c0 quoi peut-on percevoir la \u00ab charge raciale \u00bb au quotidien ? De quelle mani\u00e8re fait-elle peser un devoir d\u2019exemplarit\u00e9 et de repr\u00e9sentation sur les personnes racis\u00e9es ? Quelles sont les cons\u00e9quences psychologiques de cette d\u00e9favorisation raciale quotidienne ? Comment faire pour se d\u00e9charger de cette \u00ab charge raciale \u00bb ?</p><br><p>\u00c0 l\u2019occasion du <a href=\"https://magasinsgeneraux.com/fr/evenements/leschichasdelapensee\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">festival des \u00ab Chichas de la pens\u00e9e \u00bb</a> imagin\u00e9 par Mehdi Meklat et Badroudine Sa\u00efd Abdallah en collaboration avec Asma Barchiche, Rokhaya Diallo et Grace Ly ont \u00e9chang\u00e9 sur ces questions devant l\u2019audience des Magasins G\u00e9n\u00e9raux, \u00e0 Pantin. \u00c0 partir de leurs propres exp\u00e9riences, de t\u00e9moignages re\u00e7us par mail et de ceux partag\u00e9s par le public pendant le live, les deux animatrices dressent un large \u00e9ventail des souffrances induites par le racisme de tous les jours.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION&nbsp;</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/charge-raciale-la-double-pleine</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en octobre 2021 lors du Festival des Chichas de la pens\u00e9e, aux Magasins G\u00e9n\u00e9raux (Pantin). Prise de son et r\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/charge-raciale-la-double-pleine",
            "pubDate": "Tue, 19 Oct 2021 04:00:18 GMT",
            "title": "#78 - \u00ab Charge raciale \u00bb, la double peine"
        },
        {
            "content": "<p>Depuis que les luttes \u00e9colos sont devenues <em>mainstream</em>, on associe souvent la nourriture bio, le v\u00e9ganisme ou l\u2019\u00e9cof\u00e9minisme aux personnes blanches CSP+. Comme si l\u2019\u00e9cologie ne concernait pas les personnes racis\u00e9es. Cette r\u00e9cup\u00e9ration fait \u00e9cho \u00e0 des clich\u00e9s racistes qui mat\u00e9rialisent la ligne raciale qui traverse ces sujets : les pays dits \u201cdu Sud\u201d seraient en retard sur la conservation de l\u2019environnement, les cuisines non-occidentales seraient tr\u00e8s carn\u00e9es...&nbsp;</p><br><p>De quoi parle-t-on quand on \u00e9voque le v\u00e9ganisme, l\u2019animalisme ou l\u2019\u00e9cof\u00e9minisme ? Par quels moyens peut-on tisser des liens entre les luttes f\u00e9ministes et antiracistes d\u2019un c\u00f4t\u00e9 et les luttes environnementales de l\u2019autre ? Comment conscientiser les pratiques \u00e9colos peu visibilis\u00e9es qui existent dans des milieux populaires et non-blancs ?&nbsp;</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Myriam Bahaffou, doctorante en philosophie f\u00e9ministe et militante \u00e9cof\u00e9ministe et vegan. \u00c0 force de se sentie exclue de la lutte telle qu\u2019elle \u00e9tait formul\u00e9e par le v\u00e9ganisme blanc, la chercheuse s\u2019est mise \u00e0 questionner la blanchit\u00e9 et les autres m\u00e9caniques de domination \u00e0 l\u2019\u0153uvre dans ces milieux militants. Elle pr\u00f4ne un militantisme \u00e9colo ancr\u00e9 dans une exp\u00e9rience et un point de vue situ\u00e9\u00b7es.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION&nbsp;</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/veganisme-ecofeminisme-des-trucs-de-blanc%c2%b7hes</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 au studio Virginie Despentes \u00e0 Binge Audio (Paris, 19e). Prise de son et r\u00e9alisation : Elisa Grenet. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Depuis que les luttes \u00e9colos sont devenues mainstream, on associe souvent la nourriture bio, le v\u00e9ganisme ou l\u2019\u00e9cof\u00e9minisme aux personnes blanches CSP+. Comme si l\u2019\u00e9cologie ne concernait pas les personnes racis\u00e9es. Cette r\u00e9cup\u00e9ration fait \u00e9cho \u00e0 des clich\u00e9s racistes qui mat\u00e9rialisent la ligne raciale qui traverse ces sujets : les pays dits \u201cdu Sud\u201d seraient en retard sur la conservation de l\u2019environnement, les cuisines non-occidentales seraient tr\u00e8s carn\u00e9es...\u00a0\n\nDe quoi parle-t-on quand on \u00e9voque le v\u00e9ganisme, l\u2019animalisme ou l\u2019\u00e9cof\u00e9minisme ? Par quels moyens peut-on tisser des liens entre les luttes f\u00e9ministes et antiracistes d\u2019un c\u00f4t\u00e9 et les luttes environnementales de l\u2019autre ? Comment conscientiser les pratiques \u00e9colos peu visibilis\u00e9es qui existent dans des milieux populaires et non-blancs ?\u00a0\n\nPour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Myriam Bahaffou, doctorante en philosophie f\u00e9ministe et militante \u00e9cof\u00e9ministe et vegan. \u00c0 force de se sentie exclue de la lutte telle qu\u2019elle \u00e9tait formul\u00e9e par le v\u00e9ganisme blanc, la chercheuse s\u2019est mise \u00e0 questionner la blanchit\u00e9 et les autres m\u00e9caniques de domination \u00e0 l\u2019\u0153uvre dans ces milieux militants. Elle pr\u00f4ne un militantisme \u00e9colo ancr\u00e9 dans une exp\u00e9rience et un point de vue situ\u00e9\u00b7es.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION\u00a0\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/veganisme-ecofeminisme-des-trucs-de-blanc%c2%b7hes\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 au studio Virginie Despentes \u00e0 Binge Audio (Paris, 19e). Prise de son et r\u00e9alisation : Elisa Grenet. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "50759052",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/kiffe-ta-race/e/6152d90228eee900138400e5/media.mp3"
            },
            "guid": "6152d90228eee900138400e5",
            "isoDate": "2021-10-05T04:00:33.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "52:52",
                "episode": "2",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/1632819351011-73bd327bf55bca8a860c4c4ca7e2be34.jpeg",
                "season": "4",
                "summary": "<p>Depuis que les luttes \u00e9colos sont devenues <em>mainstream</em>, on associe souvent la nourriture bio, le v\u00e9ganisme ou l\u2019\u00e9cof\u00e9minisme aux personnes blanches CSP+. Comme si l\u2019\u00e9cologie ne concernait pas les personnes racis\u00e9es. Cette r\u00e9cup\u00e9ration fait \u00e9cho \u00e0 des clich\u00e9s racistes qui mat\u00e9rialisent la ligne raciale qui traverse ces sujets : les pays dits \u201cdu Sud\u201d seraient en retard sur la conservation de l\u2019environnement, les cuisines non-occidentales seraient tr\u00e8s carn\u00e9es...&nbsp;</p><br><p>De quoi parle-t-on quand on \u00e9voque le v\u00e9ganisme, l\u2019animalisme ou l\u2019\u00e9cof\u00e9minisme ? Par quels moyens peut-on tisser des liens entre les luttes f\u00e9ministes et antiracistes d\u2019un c\u00f4t\u00e9 et les luttes environnementales de l\u2019autre ? Comment conscientiser les pratiques \u00e9colos peu visibilis\u00e9es qui existent dans des milieux populaires et non-blancs ?&nbsp;</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Myriam Bahaffou, doctorante en philosophie f\u00e9ministe et militante \u00e9cof\u00e9ministe et vegan. \u00c0 force de se sentie exclue de la lutte telle qu\u2019elle \u00e9tait formul\u00e9e par le v\u00e9ganisme blanc, la chercheuse s\u2019est mise \u00e0 questionner la blanchit\u00e9 et les autres m\u00e9caniques de domination \u00e0 l\u2019\u0153uvre dans ces milieux militants. Elle pr\u00f4ne un militantisme \u00e9colo ancr\u00e9 dans une exp\u00e9rience et un point de vue situ\u00e9\u00b7es.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION&nbsp;</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/veganisme-ecofeminisme-des-trucs-de-blanc%c2%b7hes</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 au studio Virginie Despentes \u00e0 Binge Audio (Paris, 19e). Prise de son et r\u00e9alisation : Elisa Grenet. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/veganisme-ecofeminisme-des-trucs-de-blanc%c2%b7hes",
            "pubDate": "Tue, 05 Oct 2021 04:00:33 GMT",
            "title": "#77 - V\u00e9ganisme, \u00e9cof\u00e9minisme... des trucs de Blanc\u00b7hes ?"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Moins visible que les violences physiques, l\u2019assignation raciale par le discours est un cas d\u2019\u00e9cole de ce que la domination peut avoir de plus subtil.</strong> Face \u00e0 cela, la reprise de pouvoir sur la repr\u00e9sentation de son identit\u00e9 peut, elle aussi, passer par les mots.&nbsp;</p><br><p>En quoi la verbalisation d\u2019une exp\u00e9rience travers\u00e9e par des micro-agressions permet de d\u00e9fier la honte sociale et corporelle v\u00e9cue par les personnes concern\u00e9es ? Dans quelle mesure la question raciale pousse \u00e0 interroger la mobilit\u00e9 sociale ? Comment la sociologie et la litt\u00e9rature peuvent servir d\u2019outils pour penser sa propre condition ?</p><br><p>Pour \u00e9voquer ces sujets, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent l\u2019\u00e9crivaine et chercheure en sociologie Kaoutar Harchi. Dans son ouvrage autobiographique <a href=\"https://www.actes-sud.fr/catalogue/litterature/comme-nous-existons\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><em>Comme nous existons</em></a> (\u00e9d. Actes Sud, 2021), l\u2019autrice retrace son exp\u00e9rience de femme fran\u00e7aise issue de l\u2019immigration marocaine. L\u2019invit\u00e9e pose les violences comme objet litt\u00e9raire par excellence, dans une d\u00e9marche \u00e0 la fois intime et politique.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION&nbsp;</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/assignation-raciale-les-maux-pour-le-dire</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 au studio Virginie Despentes \u00e0 Binge Audio (Paris, 19e). Prise de son et r\u00e9alisation : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Moins visible que les violences physiques, l\u2019assignation raciale par le discours est un cas d\u2019\u00e9cole de ce que la domination peut avoir de plus subtil. Face \u00e0 cela, la reprise de pouvoir sur la repr\u00e9sentation de son identit\u00e9 peut, elle aussi, passer par les mots.\u00a0\n\nEn quoi la verbalisation d\u2019une exp\u00e9rience travers\u00e9e par des micro-agressions permet de d\u00e9fier la honte sociale et corporelle v\u00e9cue par les personnes concern\u00e9es ? Dans quelle mesure la question raciale pousse \u00e0 interroger la mobilit\u00e9 sociale ? Comment la sociologie et la litt\u00e9rature peuvent servir d\u2019outils pour penser sa propre condition ?\n\nPour \u00e9voquer ces sujets, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent l\u2019\u00e9crivaine et chercheure en sociologie Kaoutar Harchi. Dans son ouvrage autobiographique Comme nous existons (\u00e9d. Actes Sud, 2021), l\u2019autrice retrace son exp\u00e9rience de femme fran\u00e7aise issue de l\u2019immigration marocaine. L\u2019invit\u00e9e pose les violences comme objet litt\u00e9raire par excellence, dans une d\u00e9marche \u00e0 la fois intime et politique.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION\u00a0\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/assignation-raciale-les-maux-pour-le-dire\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 au studio Virginie Despentes \u00e0 Binge Audio (Paris, 19e). Prise de son et r\u00e9alisation : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition\u00a0: Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "49524864",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/kiffe-ta-race/e/6148a70dbb61e90013a0afab/media.mp3"
            },
            "guid": "6148a70dbb61e90013a0afab",
            "isoDate": "2021-09-21T04:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "51:35",
                "episode": "1",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/1632150531058-bfe38621c923942d0f5dd5f1573046de.jpeg",
                "season": "4",
                "summary": "<p><strong>Moins visible que les violences physiques, l\u2019assignation raciale par le discours est un cas d\u2019\u00e9cole de ce que la domination peut avoir de plus subtil.</strong> Face \u00e0 cela, la reprise de pouvoir sur la repr\u00e9sentation de son identit\u00e9 peut, elle aussi, passer par les mots.&nbsp;</p><br><p>En quoi la verbalisation d\u2019une exp\u00e9rience travers\u00e9e par des micro-agressions permet de d\u00e9fier la honte sociale et corporelle v\u00e9cue par les personnes concern\u00e9es ? Dans quelle mesure la question raciale pousse \u00e0 interroger la mobilit\u00e9 sociale ? Comment la sociologie et la litt\u00e9rature peuvent servir d\u2019outils pour penser sa propre condition ?</p><br><p>Pour \u00e9voquer ces sujets, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent l\u2019\u00e9crivaine et chercheure en sociologie Kaoutar Harchi. Dans son ouvrage autobiographique <a href=\"https://www.actes-sud.fr/catalogue/litterature/comme-nous-existons\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><em>Comme nous existons</em></a> (\u00e9d. Actes Sud, 2021), l\u2019autrice retrace son exp\u00e9rience de femme fran\u00e7aise issue de l\u2019immigration marocaine. L\u2019invit\u00e9e pose les violences comme objet litt\u00e9raire par excellence, dans une d\u00e9marche \u00e0 la fois intime et politique.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION&nbsp;</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/assignation-raciale-les-maux-pour-le-dire</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 au studio Virginie Despentes \u00e0 Binge Audio (Paris, 19e). Prise de son et r\u00e9alisation : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/assignation-raciale-les-maux-pour-le-dire",
            "pubDate": "Tue, 21 Sep 2021 04:00:00 GMT",
            "title": "#76 - Assignation raciale, les maux pour le dire"
        },
        {
            "content": "<p><strong>En France, le mot race fait peur. </strong>Si peur que l'Assembl\u00e9e Nationale a voulu le rayer de la Constitution, et que le prononcer, m\u00eame dans un usage critique, ferait de vous un\u00b7e ennemi\u00b7e de la R\u00e9publique. Pourtant, la notion de race est essentielle pour analyser les rapports de pouvoir entre les personnes blanches et non-blanches, et pour combattre le racisme. En niant l\u2019acception sociologique du mot race, ses d\u00e9tracteur\u00b7rices freinent la prise de conscience de la r\u00e9alit\u00e9 des discriminations raciales qui persistent dans notre soci\u00e9t\u00e9.</p><br><p>Pourquoi la France est-elle encore si r\u00e9ticente \u00e0 l\u2019usage critique du mot race ? Comment manipuler cette notion malgr\u00e9 son lourd poids historique ? En quoi le fait de circonscrire le racisme \u00e0 une question morale peut nuire \u00e0&nbsp;la conscientisation de la dimension syst\u00e9mique du ph\u00e9nom\u00e8ne ?</p><p>&nbsp;</p><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oive Sarah Mazouz, sociologue, autrice et chercheuse au CNRS. Dans son ouvrage <a href=\"https://anamosa.fr/livre/race/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><em>Race</em></a> (\u00e9d. Anamosa, collection \u00ab Le Mot est faible \u00bb, 2020), l\u2019invit\u00e9e revient sur l\u2019histoire et l\u2019usage de cette notion en sociologie, en analysant les raisons de son rejet en France. Pour Sarah Mazouz, la violente cabale politique et m\u00e9diatique contre les recherches sur les questions raciales est le sympt\u00f4me d\u2019une progressive ouverture du d\u00e9bat sur le racisme syst\u00e9mique.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/race-le-mot-qui-fache</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 dans le studio Virginie Despentes \u00e0 Binge Audio (Paris). Prise de son et r\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Communication : Mathis Grosos. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "En France, le mot race fait peur. Si peur que l'Assembl\u00e9e Nationale a voulu le rayer de la Constitution, et que le prononcer, m\u00eame dans un usage critique, ferait de vous un\u00b7e ennemi\u00b7e de la R\u00e9publique. Pourtant, la notion de race est essentielle pour analyser les rapports de pouvoir entre les personnes blanches et non-blanches, et pour combattre le racisme. En niant l\u2019acception sociologique du mot race, ses d\u00e9tracteur\u00b7rices freinent la prise de conscience de la r\u00e9alit\u00e9 des discriminations raciales qui persistent dans notre soci\u00e9t\u00e9.\n\nPourquoi la France est-elle encore si r\u00e9ticente \u00e0 l\u2019usage critique du mot race ? Comment manipuler cette notion malgr\u00e9 son lourd poids historique ? En quoi le fait de circonscrire le racisme \u00e0 une question morale peut nuire \u00e0\u00a0la conscientisation de la dimension syst\u00e9mique du ph\u00e9nom\u00e8ne ?\n\u00a0\nPour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oive Sarah Mazouz, sociologue, autrice et chercheuse au CNRS. Dans son ouvrage Race (\u00e9d. Anamosa, collection \u00ab Le Mot est faible \u00bb, 2020), l\u2019invit\u00e9e revient sur l\u2019histoire et l\u2019usage de cette notion en sociologie, en analysant les raisons de son rejet en France. Pour Sarah Mazouz, la violente cabale politique et m\u00e9diatique contre les recherches sur les questions raciales est le sympt\u00f4me d\u2019une progressive ouverture du d\u00e9bat sur le racisme syst\u00e9mique.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/race-le-mot-qui-fache\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 dans le studio Virginie Despentes \u00e0 Binge Audio (Paris). Prise de son et r\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Communication : Mathis Grosos. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "86075723",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-75-race-lemotquifache/media.mp3"
            },
            "guid": "f045cc77-d7d7-445a-8f0f-e93c0dccb457",
            "isoDate": "2021-08-17T04:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "35:51",
                "episode": "26",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdacc.png",
                "season": "3",
                "subtitle": "En France, le mot race fait peur. Si peur que l'Assembl\u00e9e Nationale a voulu le rayer de la Constitution, et que le prononcer, m\u00eame dans un usage critique, ferait de vous un\u00b7e ennemi\u00b7e de la R\u00e9publique. Pourtant, la notion de race est essentielle p...",
                "summary": "<p><strong>En France, le mot race fait peur. </strong>Si peur que l'Assembl\u00e9e Nationale a voulu le rayer de la Constitution, et que le prononcer, m\u00eame dans un usage critique, ferait de vous un\u00b7e ennemi\u00b7e de la R\u00e9publique. Pourtant, la notion de race est essentielle pour analyser les rapports de pouvoir entre les personnes blanches et non-blanches, et pour combattre le racisme. En niant l\u2019acception sociologique du mot race, ses d\u00e9tracteur\u00b7rices freinent la prise de conscience de la r\u00e9alit\u00e9 des discriminations raciales qui persistent dans notre soci\u00e9t\u00e9.</p><br><p>Pourquoi la France est-elle encore si r\u00e9ticente \u00e0 l\u2019usage critique du mot race ? Comment manipuler cette notion malgr\u00e9 son lourd poids historique ? En quoi le fait de circonscrire le racisme \u00e0 une question morale peut nuire \u00e0&nbsp;la conscientisation de la dimension syst\u00e9mique du ph\u00e9nom\u00e8ne ?</p><p>&nbsp;</p><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oive Sarah Mazouz, sociologue, autrice et chercheuse au CNRS. Dans son ouvrage <a href=\"https://anamosa.fr/livre/race/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><em>Race</em></a> (\u00e9d. Anamosa, collection \u00ab Le Mot est faible \u00bb, 2020), l\u2019invit\u00e9e revient sur l\u2019histoire et l\u2019usage de cette notion en sociologie, en analysant les raisons de son rejet en France. Pour Sarah Mazouz, la violente cabale politique et m\u00e9diatique contre les recherches sur les questions raciales est le sympt\u00f4me d\u2019une progressive ouverture du d\u00e9bat sur le racisme syst\u00e9mique.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/race-le-mot-qui-fache</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 dans le studio Virginie Despentes \u00e0 Binge Audio (Paris). Prise de son et r\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Communication : Mathis Grosos. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-75-race-lemotquifache",
            "pubDate": "Tue, 17 Aug 2021 04:00:00 GMT",
            "title": "#75 - Race, le mot qui f\u00e2che"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Que ce soit sur sc\u00e8ne ou au niveau de l\u2019\u00e9criture, le th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais est encore largement impr\u00e9gn\u00e9 d\u2019une id\u00e9ologie discriminatoire \u00e0 l\u2019\u00e9gard des personnes racis\u00e9es. </strong>Malgr\u00e9 les nombreux d\u00e9bats actuels sur la \u201cdiversit\u00e9\u201d au th\u00e9\u00e2tre et dans la culture de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, la repr\u00e9sentation des corps noirs sur les planches reste impr\u00e9gn\u00e9e d\u2019un imaginaire colonial et les jeunes auteur\u00b7rices non-blanc\u00b7hes voient encore leur cr\u00e9ativit\u00e9 entrav\u00e9e par des attentes st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9es.&nbsp;</p><br><p>Par quels m\u00e9canismes certain\u00b7es com\u00e9dien\u00b7nes issu\u00b7es des minorit\u00e9s continuent \u00e0 avoir des difficult\u00e9s \u00e0 monter sur sc\u00e8ne ? \u00c0 quels biais de repr\u00e9sentation sont soumis\u00b7es les personnes racis\u00e9es dans l\u2019\u00e9criture des pi\u00e8ces ? Comment s\u2019engager pour une meilleure pluralit\u00e9 au th\u00e9\u00e2tre ?</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Penda Diouf, autrice de th\u00e9\u00e2tre et librettiste, pour un \u00e9pisode enregistr\u00e9 en live \u00e0 la MC93 (Bobigny) dans le cadre de la <a href=\"https://www.mc93.com/saison/territoires-en-mouvement\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">manifestation culturelle \u201cTerritoires en mouvement\u201d</a>. N\u00e9e dans une famille qui n\u2019allait pas au th\u00e9\u00e2tre, Penda Diouf se bat pour rendre les lieux de culture plus accessibles aux populations qui n\u2019y ont pas facilement acc\u00e8s.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/combattre-le-racisme-au-theatre-du-pain-sur-les-planches</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 \u00e0 la MC93 \u00e0 Bobigny. Prise de son et r\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Communication : Mathis Grosos. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Que ce soit sur sc\u00e8ne ou au niveau de l\u2019\u00e9criture, le th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais est encore largement impr\u00e9gn\u00e9 d\u2019une id\u00e9ologie discriminatoire \u00e0 l\u2019\u00e9gard des personnes racis\u00e9es. Malgr\u00e9 les nombreux d\u00e9bats actuels sur la \u201cdiversit\u00e9\u201d au th\u00e9\u00e2tre et dans la culture de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, la repr\u00e9sentation des corps noirs sur les planches reste impr\u00e9gn\u00e9e d\u2019un imaginaire colonial et les jeunes auteur\u00b7rices non-blanc\u00b7hes voient encore leur cr\u00e9ativit\u00e9 entrav\u00e9e par des attentes st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9es.\u00a0\n\nPar quels m\u00e9canismes certain\u00b7es com\u00e9dien\u00b7nes issu\u00b7es des minorit\u00e9s continuent \u00e0 avoir des difficult\u00e9s \u00e0 monter sur sc\u00e8ne ? \u00c0 quels biais de repr\u00e9sentation sont soumis\u00b7es les personnes racis\u00e9es dans l\u2019\u00e9criture des pi\u00e8ces ? Comment s\u2019engager pour une meilleure pluralit\u00e9 au th\u00e9\u00e2tre ?\n\nPour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Penda Diouf, autrice de th\u00e9\u00e2tre et librettiste, pour un \u00e9pisode enregistr\u00e9 en live \u00e0 la MC93 (Bobigny) dans le cadre de la manifestation culturelle \u201cTerritoires en mouvement\u201d. N\u00e9e dans une famille qui n\u2019allait pas au th\u00e9\u00e2tre, Penda Diouf se bat pour rendre les lieux de culture plus accessibles aux populations qui n\u2019y ont pas facilement acc\u00e8s.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/combattre-le-racisme-au-theatre-du-pain-sur-les-planches\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 \u00e0 la MC93 \u00e0 Bobigny. Prise de son et r\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Communication : Mathis Grosos. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "105888175",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-74-combattreleracismeautheatre-dupainsurlesplanches/media.mp3"
            },
            "guid": "5bad05ac-fdbd-4891-9284-67eecbe54a3a",
            "isoDate": "2021-08-03T04:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "44:07",
                "episode": "25",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdad3.png",
                "season": "3",
                "subtitle": "Que ce soit sur sc\u00e8ne ou au niveau de l\u2019\u00e9criture, le th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais est encore largement impr\u00e9gn\u00e9 d\u2019une id\u00e9ologie discriminatoire \u00e0 l\u2019\u00e9gard des personnes racis\u00e9es. Malgr\u00e9 les nombreux d\u00e9bats actuels sur la \u201cdiversit\u00e9\u201d au th\u00e9\u00e2tre et dans la culture de...",
                "summary": "<p><strong>Que ce soit sur sc\u00e8ne ou au niveau de l\u2019\u00e9criture, le th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais est encore largement impr\u00e9gn\u00e9 d\u2019une id\u00e9ologie discriminatoire \u00e0 l\u2019\u00e9gard des personnes racis\u00e9es. </strong>Malgr\u00e9 les nombreux d\u00e9bats actuels sur la \u201cdiversit\u00e9\u201d au th\u00e9\u00e2tre et dans la culture de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, la repr\u00e9sentation des corps noirs sur les planches reste impr\u00e9gn\u00e9e d\u2019un imaginaire colonial et les jeunes auteur\u00b7rices non-blanc\u00b7hes voient encore leur cr\u00e9ativit\u00e9 entrav\u00e9e par des attentes st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9es.&nbsp;</p><br><p>Par quels m\u00e9canismes certain\u00b7es com\u00e9dien\u00b7nes issu\u00b7es des minorit\u00e9s continuent \u00e0 avoir des difficult\u00e9s \u00e0 monter sur sc\u00e8ne ? \u00c0 quels biais de repr\u00e9sentation sont soumis\u00b7es les personnes racis\u00e9es dans l\u2019\u00e9criture des pi\u00e8ces ? Comment s\u2019engager pour une meilleure pluralit\u00e9 au th\u00e9\u00e2tre ?</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Penda Diouf, autrice de th\u00e9\u00e2tre et librettiste, pour un \u00e9pisode enregistr\u00e9 en live \u00e0 la MC93 (Bobigny) dans le cadre de la <a href=\"https://www.mc93.com/saison/territoires-en-mouvement\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">manifestation culturelle \u201cTerritoires en mouvement\u201d</a>. N\u00e9e dans une famille qui n\u2019allait pas au th\u00e9\u00e2tre, Penda Diouf se bat pour rendre les lieux de culture plus accessibles aux populations qui n\u2019y ont pas facilement acc\u00e8s.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/combattre-le-racisme-au-theatre-du-pain-sur-les-planches</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 \u00e0 la MC93 \u00e0 Bobigny. Prise de son et r\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Communication : Mathis Grosos. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-74-combattreleracismeautheatre-dupainsurlesplanches",
            "pubDate": "Tue, 03 Aug 2021 04:00:00 GMT",
            "title": "#74 - Combattre le racisme au th\u00e9\u00e2tre : du pain sur les planches"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Mariages \u201cs\u00e9paratistes\u201d, genou \u00e0 terre des Bleus, hijab, Napol\u00e9on\u2026</strong> Lors de cette ann\u00e9e 2020-2021, comme tous les ans, les pol\u00e9miques racistes n\u2019ont pas manqu\u00e9 d'essaimer le d\u00e9bat public. Qu\u2019elles soient des politicien\u00b7nes, des historien\u00b7nes, des \u00e9ditorialistes ou encore des footballeurs, de nombreuses personnalit\u00e9s se sont illustr\u00e9es par leurs sorties racistes dans les m\u00e9dias ou sur les r\u00e9seaux sociaux. Loin d\u2019\u00eatre de simples \u201cd\u00e9rapages\u201d, ces d\u00e9clarations probl\u00e9matiques manifestent une id\u00e9ologie bien ancr\u00e9e dans notre soci\u00e9t\u00e9 qui semble se r\u00e9p\u00e9ter \u00e0 l\u2019infini.</p><br><p>Comment agir face \u00e0 des propos racistes ? Comment g\u00e9rer la pol\u00e9mique lorsqu\u2019on est engag\u00e9\u00b7e sur les questions raciales dans l\u2019espace public ? De quelle mani\u00e8re l\u2019extr\u00eame-droite parvient-elle \u00e0 imposer des sujets dans les d\u00e9bats m\u00e9diatiques ? En quoi la pression faite aux personnalit\u00e9s engag\u00e9es pour prendre position sur tous les sujets est-elle particuli\u00e8rement orient\u00e9e ?&nbsp;</p><br><p>Dans cet \u00e9pisode sp\u00e9cial enregistr\u00e9 en live au Wonderland (Paris) lors du Binge Audio Festival, Rokhaya Diallo et Grace Ly pr\u00e9sentent les Kiffe d\u2019or, une r\u00e9trospective des pires sorties racistes de l\u2019ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/les-kiffe-dor-2020-2021-les-pires-sorties-racistes-de-lannee</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en live \u00e0 Wonderland (Paris) lors du Binge Audio Festival en juillet 2021. Prise de son : Quentin Bresson. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Mariages \u201cs\u00e9paratistes\u201d, genou \u00e0 terre des Bleus, hijab, Napol\u00e9on\u2026 Lors de cette ann\u00e9e 2020-2021, comme tous les ans, les pol\u00e9miques racistes n\u2019ont pas manqu\u00e9 d'essaimer le d\u00e9bat public. Qu\u2019elles soient des politicien\u00b7nes, des historien\u00b7nes, des \u00e9ditorialistes ou encore des footballeurs, de nombreuses personnalit\u00e9s se sont illustr\u00e9es par leurs sorties racistes dans les m\u00e9dias ou sur les r\u00e9seaux sociaux. Loin d\u2019\u00eatre de simples \u201cd\u00e9rapages\u201d, ces d\u00e9clarations probl\u00e9matiques manifestent une id\u00e9ologie bien ancr\u00e9e dans notre soci\u00e9t\u00e9 qui semble se r\u00e9p\u00e9ter \u00e0 l\u2019infini.\n\nComment agir face \u00e0 des propos racistes ? Comment g\u00e9rer la pol\u00e9mique lorsqu\u2019on est engag\u00e9\u00b7e sur les questions raciales dans l\u2019espace public ? De quelle mani\u00e8re l\u2019extr\u00eame-droite parvient-elle \u00e0 imposer des sujets dans les d\u00e9bats m\u00e9diatiques ? En quoi la pression faite aux personnalit\u00e9s engag\u00e9es pour prendre position sur tous les sujets est-elle particuli\u00e8rement orient\u00e9e ?\u00a0\n\nDans cet \u00e9pisode sp\u00e9cial enregistr\u00e9 en live au Wonderland (Paris) lors du Binge Audio Festival, Rokhaya Diallo et Grace Ly pr\u00e9sentent les Kiffe d\u2019or, une r\u00e9trospective des pires sorties racistes de l\u2019ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/les-kiffe-dor-2020-2021-les-pires-sorties-racistes-de-lannee\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en live \u00e0 Wonderland (Paris) lors du Binge Audio Festival en juillet 2021. Prise de son : Quentin Bresson. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "108009795",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-73-leskiffed-or2020-2021-lespiressortiesracistesdel-annee/media.mp3"
            },
            "guid": "b20ddc4c-08ab-435e-9a00-32a733fec534",
            "isoDate": "2021-07-20T04:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "45:00",
                "episode": "24",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdada.png",
                "season": "3",
                "subtitle": "Mariages \u201cs\u00e9paratistes\u201d, genou \u00e0 terre des Bleus, hijab, Napol\u00e9on\u2026 Lors de cette ann\u00e9e 2020-2021, comme tous les ans, les pol\u00e9miques racistes n\u2019ont pas manqu\u00e9 d'essaimer le d\u00e9bat public. Qu\u2019elles soient des politicien\u00b7nes, des historien\u00b7nes, des \u00e9...",
                "summary": "<p><strong>Mariages \u201cs\u00e9paratistes\u201d, genou \u00e0 terre des Bleus, hijab, Napol\u00e9on\u2026</strong> Lors de cette ann\u00e9e 2020-2021, comme tous les ans, les pol\u00e9miques racistes n\u2019ont pas manqu\u00e9 d'essaimer le d\u00e9bat public. Qu\u2019elles soient des politicien\u00b7nes, des historien\u00b7nes, des \u00e9ditorialistes ou encore des footballeurs, de nombreuses personnalit\u00e9s se sont illustr\u00e9es par leurs sorties racistes dans les m\u00e9dias ou sur les r\u00e9seaux sociaux. Loin d\u2019\u00eatre de simples \u201cd\u00e9rapages\u201d, ces d\u00e9clarations probl\u00e9matiques manifestent une id\u00e9ologie bien ancr\u00e9e dans notre soci\u00e9t\u00e9 qui semble se r\u00e9p\u00e9ter \u00e0 l\u2019infini.</p><br><p>Comment agir face \u00e0 des propos racistes ? Comment g\u00e9rer la pol\u00e9mique lorsqu\u2019on est engag\u00e9\u00b7e sur les questions raciales dans l\u2019espace public ? De quelle mani\u00e8re l\u2019extr\u00eame-droite parvient-elle \u00e0 imposer des sujets dans les d\u00e9bats m\u00e9diatiques ? En quoi la pression faite aux personnalit\u00e9s engag\u00e9es pour prendre position sur tous les sujets est-elle particuli\u00e8rement orient\u00e9e ?&nbsp;</p><br><p>Dans cet \u00e9pisode sp\u00e9cial enregistr\u00e9 en live au Wonderland (Paris) lors du Binge Audio Festival, Rokhaya Diallo et Grace Ly pr\u00e9sentent les Kiffe d\u2019or, une r\u00e9trospective des pires sorties racistes de l\u2019ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/les-kiffe-dor-2020-2021-les-pires-sorties-racistes-de-lannee</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en live \u00e0 Wonderland (Paris) lors du Binge Audio Festival en juillet 2021. Prise de son : Quentin Bresson. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-73-leskiffed-or2020-2021-lespiressortiesracistesdel-annee",
            "pubDate": "Tue, 20 Jul 2021 04:00:00 GMT",
            "title": "#73 - Les Kiffe d\u2019or 2020-2021 : les pires sorties racistes de l\u2019ann\u00e9e"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Que ce soit dans l\u2019espace public, sur les r\u00e9seaux sociaux ou dans les m\u00e9dias, le racisme anti-asiatique n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi visible que durant l\u2019ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par l\u2019arriv\u00e9e en Europe de la pand\u00e9mie de Covid19 d\u00e9but 2020. </strong>Aux Etats-Unis, le mouvement #StopAsianHate a mis en lumi\u00e8re des violences et pr\u00e9jug\u00e9s que subissent les diff\u00e9rentes communaut\u00e9s asiatiques. Certaines de ces violences sont comparables \u00e0 celles observ\u00e9es en France.</p><br><p>En quoi la mort de Chaolin Zhang en 2016 a \u00e9t\u00e9 un tournant dans la visibilit\u00e9 de la lutte contre le racisme anti-asiatique en France ? Pourquoi une telle obsession sur l\u2019origine des agresseurs lorsqu\u2019il est question de violences perp\u00e9tr\u00e9es sur des personnes per\u00e7ues comme asiatiques ? Et d\u2019o\u00f9 vient ce mythe de la minorit\u00e9 mod\u00e8le ? La sociologue Ya-Han Chuang aborde ces questions dans l\u2019ouvrage \u00ab&nbsp;Une minorit\u00e9 mod\u00e8le ?&nbsp;\u00bb, paru \u00e0 La D\u00e9couverte (2021), elle est l\u2019invit\u00e9e de Grace Ly et Rokhaya Diallo.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/stop-asian-hate</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son et r\u00e9alisation&nbsp;: Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Que ce soit dans l\u2019espace public, sur les r\u00e9seaux sociaux ou dans les m\u00e9dias, le racisme anti-asiatique n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi visible que durant l\u2019ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par l\u2019arriv\u00e9e en Europe de la pand\u00e9mie de Covid19 d\u00e9but 2020. Aux Etats-Unis, le mouvement #StopAsianHate a mis en lumi\u00e8re des violences et pr\u00e9jug\u00e9s que subissent les diff\u00e9rentes communaut\u00e9s asiatiques. Certaines de ces violences sont comparables \u00e0 celles observ\u00e9es en France.\n\nEn quoi la mort de Chaolin Zhang en 2016 a \u00e9t\u00e9 un tournant dans la visibilit\u00e9 de la lutte contre le racisme anti-asiatique en France ? Pourquoi une telle obsession sur l\u2019origine des agresseurs lorsqu\u2019il est question de violences perp\u00e9tr\u00e9es sur des personnes per\u00e7ues comme asiatiques ? Et d\u2019o\u00f9 vient ce mythe de la minorit\u00e9 mod\u00e8le ? La sociologue Ya-Han Chuang aborde ces questions dans l\u2019ouvrage \u00ab\u00a0Une minorit\u00e9 mod\u00e8le ?\u00a0\u00bb, paru \u00e0 La D\u00e9couverte (2021), elle est l\u2019invit\u00e9e de Grace Ly et Rokhaya Diallo.\u00a0\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/stop-asian-hate\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son et r\u00e9alisation\u00a0: Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production\u00a0: Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition\u00a0: Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "103054293",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-72-stopasianhate/media.mp3"
            },
            "guid": "049cf938-2edd-4a31-9506-31e7aefde7c1",
            "isoDate": "2021-07-06T04:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "42:56",
                "episode": "23",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdae1.png",
                "season": "3",
                "subtitle": "Que ce soit dans l\u2019espace public, sur les r\u00e9seaux sociaux ou dans les m\u00e9dias, le racisme anti-asiatique n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi visible que durant l\u2019ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par l\u2019arriv\u00e9e en Europe de la pand\u00e9mie de Covid19 d\u00e9but 2020. Aux Etats-Unis, le mou...",
                "summary": "<p><strong>Que ce soit dans l\u2019espace public, sur les r\u00e9seaux sociaux ou dans les m\u00e9dias, le racisme anti-asiatique n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi visible que durant l\u2019ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par l\u2019arriv\u00e9e en Europe de la pand\u00e9mie de Covid19 d\u00e9but 2020. </strong>Aux Etats-Unis, le mouvement #StopAsianHate a mis en lumi\u00e8re des violences et pr\u00e9jug\u00e9s que subissent les diff\u00e9rentes communaut\u00e9s asiatiques. Certaines de ces violences sont comparables \u00e0 celles observ\u00e9es en France.</p><br><p>En quoi la mort de Chaolin Zhang en 2016 a \u00e9t\u00e9 un tournant dans la visibilit\u00e9 de la lutte contre le racisme anti-asiatique en France ? Pourquoi une telle obsession sur l\u2019origine des agresseurs lorsqu\u2019il est question de violences perp\u00e9tr\u00e9es sur des personnes per\u00e7ues comme asiatiques ? Et d\u2019o\u00f9 vient ce mythe de la minorit\u00e9 mod\u00e8le ? La sociologue Ya-Han Chuang aborde ces questions dans l\u2019ouvrage \u00ab&nbsp;Une minorit\u00e9 mod\u00e8le ?&nbsp;\u00bb, paru \u00e0 La D\u00e9couverte (2021), elle est l\u2019invit\u00e9e de Grace Ly et Rokhaya Diallo.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/stop-asian-hate</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son et r\u00e9alisation&nbsp;: Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-72-stopasianhate",
            "pubDate": "Tue, 06 Jul 2021 04:00:00 GMT",
            "title": "#72 - Stop Asian Hate"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Parce qu\u2019elles sont \u00e0 l\u2019intersection des oppressions de race et de genre, les personnes trans noires sont particuli\u00e8rement touch\u00e9es par la transphobie. </strong>La \u201cr\u00e9ussite\u201d de leur transition \u00e9tant jug\u00e9e \u00e0 partir de crit\u00e8res de beaut\u00e9 occidentaux, elles sont scrut\u00e9es sur la base de pr\u00e9jug\u00e9s \u00e0 la fois h\u00e9t\u00e9rosexistes et racistes. Loin du clich\u00e9 selon lequel la transidentit\u00e9 serait une invention blanche, les transidentit\u00e9s africaines ancestrales, qui \u00e9taient socialement accept\u00e9es sans \u00eatre nomm\u00e9es comme telles, ont \u00e9t\u00e9 enferm\u00e9es par un cadre occidental et moderne lors de la colonisation, jusqu\u2019\u00e0 \u00eatre invisibilis\u00e9es.</p><br><p>En quoi la transition de genre peut-elle faire \u00e9voluer les perceptions raciales ? Dans quelle mesure le spectre de la supr\u00e9matie blanche plane-t-il sur la perception des transidentit\u00e9s ? Comment comprendre les rapports de force qui agissent au sein des groupes militants f\u00e9ministes autour du genre et de la race ?</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Micha\u00ebla Danj\u00e9, rappeuse, beatmakeuse, \u00e9crivaine, documentariste et co-fondatrice du <a href=\"http://www.cases-rebelles.org/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Collectif Cases Rebelles</a>. Coordinatrice de l\u2019\u00e9criture d\u2019<em>Afrotrans</em> (\u00e9d. Cases Rebelles, 2021), elle t\u00e9moigne sur son parcours de transition, en tant que femme noire trans et lesbienne. Elle \u00e9voque notamment la fa\u00e7on dont la validation des transidentit\u00e9s est, encore aujourd\u2019hui, conditionn\u00e9e par une m\u00e9dicalisation strictement li\u00e9e \u00e0 un contexte occidental d\u2019apr\u00e8s-guerre.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9PISODE</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/noire-et-trans</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son et r\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Parce qu\u2019elles sont \u00e0 l\u2019intersection des oppressions de race et de genre, les personnes trans noires sont particuli\u00e8rement touch\u00e9es par la transphobie. La \u201cr\u00e9ussite\u201d de leur transition \u00e9tant jug\u00e9e \u00e0 partir de crit\u00e8res de beaut\u00e9 occidentaux, elles sont scrut\u00e9es sur la base de pr\u00e9jug\u00e9s \u00e0 la fois h\u00e9t\u00e9rosexistes et racistes. Loin du clich\u00e9 selon lequel la transidentit\u00e9 serait une invention blanche, les transidentit\u00e9s africaines ancestrales, qui \u00e9taient socialement accept\u00e9es sans \u00eatre nomm\u00e9es comme telles, ont \u00e9t\u00e9 enferm\u00e9es par un cadre occidental et moderne lors de la colonisation, jusqu\u2019\u00e0 \u00eatre invisibilis\u00e9es.\n\nEn quoi la transition de genre peut-elle faire \u00e9voluer les perceptions raciales ? Dans quelle mesure le spectre de la supr\u00e9matie blanche plane-t-il sur la perception des transidentit\u00e9s ? Comment comprendre les rapports de force qui agissent au sein des groupes militants f\u00e9ministes autour du genre et de la race ?\n\nPour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Micha\u00ebla Danj\u00e9, rappeuse, beatmakeuse, \u00e9crivaine, documentariste et co-fondatrice du Collectif Cases Rebelles. Coordinatrice de l\u2019\u00e9criture d\u2019Afrotrans (\u00e9d. Cases Rebelles, 2021), elle t\u00e9moigne sur son parcours de transition, en tant que femme noire trans et lesbienne. Elle \u00e9voque notamment la fa\u00e7on dont la validation des transidentit\u00e9s est, encore aujourd\u2019hui, conditionn\u00e9e par une m\u00e9dicalisation strictement li\u00e9e \u00e0 un contexte occidental d\u2019apr\u00e8s-guerre.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9PISODE\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/noire-et-trans\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son et r\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "102407040",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-71-noireettrans/media.mp3"
            },
            "guid": "8a729ecc-6e4c-42e8-b916-1fba84c2ea06",
            "isoDate": "2021-06-22T04:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "42:40",
                "episode": "22",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdae8.png",
                "season": "3",
                "subtitle": "Parce qu\u2019elles sont \u00e0 l\u2019intersection des oppressions de race et de genre, les personnes trans noires sont particuli\u00e8rement touch\u00e9es par la transphobie. La \u201cr\u00e9ussite\u201d de leur transition \u00e9tant jug\u00e9e \u00e0 partir de crit\u00e8res de beaut\u00e9 occidentaux, elles sont ...",
                "summary": "<p><strong>Parce qu\u2019elles sont \u00e0 l\u2019intersection des oppressions de race et de genre, les personnes trans noires sont particuli\u00e8rement touch\u00e9es par la transphobie. </strong>La \u201cr\u00e9ussite\u201d de leur transition \u00e9tant jug\u00e9e \u00e0 partir de crit\u00e8res de beaut\u00e9 occidentaux, elles sont scrut\u00e9es sur la base de pr\u00e9jug\u00e9s \u00e0 la fois h\u00e9t\u00e9rosexistes et racistes. Loin du clich\u00e9 selon lequel la transidentit\u00e9 serait une invention blanche, les transidentit\u00e9s africaines ancestrales, qui \u00e9taient socialement accept\u00e9es sans \u00eatre nomm\u00e9es comme telles, ont \u00e9t\u00e9 enferm\u00e9es par un cadre occidental et moderne lors de la colonisation, jusqu\u2019\u00e0 \u00eatre invisibilis\u00e9es.</p><br><p>En quoi la transition de genre peut-elle faire \u00e9voluer les perceptions raciales ? Dans quelle mesure le spectre de la supr\u00e9matie blanche plane-t-il sur la perception des transidentit\u00e9s ? Comment comprendre les rapports de force qui agissent au sein des groupes militants f\u00e9ministes autour du genre et de la race ?</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Micha\u00ebla Danj\u00e9, rappeuse, beatmakeuse, \u00e9crivaine, documentariste et co-fondatrice du <a href=\"http://www.cases-rebelles.org/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Collectif Cases Rebelles</a>. Coordinatrice de l\u2019\u00e9criture d\u2019<em>Afrotrans</em> (\u00e9d. Cases Rebelles, 2021), elle t\u00e9moigne sur son parcours de transition, en tant que femme noire trans et lesbienne. Elle \u00e9voque notamment la fa\u00e7on dont la validation des transidentit\u00e9s est, encore aujourd\u2019hui, conditionn\u00e9e par une m\u00e9dicalisation strictement li\u00e9e \u00e0 un contexte occidental d\u2019apr\u00e8s-guerre.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9PISODE</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/noire-et-trans</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son et r\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-71-noireettrans",
            "pubDate": "Tue, 22 Jun 2021 04:00:00 GMT",
            "title": "#71 - Noire et trans"
        },
        {
            "content": "<p>Plus de 45 ans apr\u00e8s la fin du conflit au Vietnam, la guerre qui a oppos\u00e9 le pays aux \u00c9tats-Unis continue d\u2019empoisonner, litt\u00e9ralement, ses populations. Dans les ann\u00e9es 1960, l\u2019arm\u00e9e am\u00e9ricaine a d\u00e9vers\u00e9 80 millions de litres d\u2019herbicide, dont l\u2019agent orange, sur les terres du Vietnam. Dans l\u2019indiff\u00e9rence la plus totale, les effets mortels de ce d\u00e9foliant chimique intoxiquent encore aujourd\u2019hui les personnes qui y ont \u00e9t\u00e9 expos\u00e9es ainsi que leurs descendant\u00b7es. Alors que des d\u00e9dommagements ont \u00e9t\u00e9 accord\u00e9s aux victimes am\u00e9ricaines de l'herbicide, les Vientamien\u00b7nes n'ont pas obtenu cette reconnaissance aupr\u00e8s de la justice \u00e9tasunienne. Une diff\u00e9rence de regard sur ces crimes, qui trace un continuum des violences coloniales dans la soci\u00e9t\u00e9 contemporaine.</p><br><p>Comment et pourquoi l\u2019agent orange a-t-il \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 lors de la guerre qui opposa le Vietnam aux \u00c9tats-Unis ? Quelles sont les cons\u00e9quences physiques et psychologiques de son \u00e9pandage aujourd\u2019hui, pour ses victimes ? Quels sont les enjeux politiques du combat pour la reconnaissance de ce crime ?</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Tran To Nga, ex-combattante du Front de Lib\u00e9ration du Vietnam d\u00e9cor\u00e9e de la L\u00e9gion d\u2019honneur. N\u00e9e au temps de l\u2019Indochine fran\u00e7aise, cette ancienne journaliste est le visage du combat contre les injustices et les souffrances caus\u00e9es par l\u2019agent orange. En pleine proc\u00e9dure judiciaire contre 14 fabricants de ce d\u00e9foliant ultratoxique avec la justice fran\u00e7aise, elle livre son pr\u00e9cieux t\u00e9moignage de lutte.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9PISODE </strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/agent-orange-les-relents-toxiques-de-limperialisme</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son et r\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Plus de 45 ans apr\u00e8s la fin du conflit au Vietnam, la guerre qui a oppos\u00e9 le pays aux \u00c9tats-Unis continue d\u2019empoisonner, litt\u00e9ralement, ses populations. Dans les ann\u00e9es 1960, l\u2019arm\u00e9e am\u00e9ricaine a d\u00e9vers\u00e9 80 millions de litres d\u2019herbicide, dont l\u2019agent orange, sur les terres du Vietnam. Dans l\u2019indiff\u00e9rence la plus totale, les effets mortels de ce d\u00e9foliant chimique intoxiquent encore aujourd\u2019hui les personnes qui y ont \u00e9t\u00e9 expos\u00e9es ainsi que leurs descendant\u00b7es. Alors que des d\u00e9dommagements ont \u00e9t\u00e9 accord\u00e9s aux victimes am\u00e9ricaines de l'herbicide, les Vientamien\u00b7nes n'ont pas obtenu cette reconnaissance aupr\u00e8s de la justice \u00e9tasunienne. Une diff\u00e9rence de regard sur ces crimes, qui trace un continuum des violences coloniales dans la soci\u00e9t\u00e9 contemporaine.\n\nComment et pourquoi l\u2019agent orange a-t-il \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 lors de la guerre qui opposa le Vietnam aux \u00c9tats-Unis ? Quelles sont les cons\u00e9quences physiques et psychologiques de son \u00e9pandage aujourd\u2019hui, pour ses victimes ? Quels sont les enjeux politiques du combat pour la reconnaissance de ce crime ?\n\nPour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Tran To Nga, ex-combattante du Front de Lib\u00e9ration du Vietnam d\u00e9cor\u00e9e de la L\u00e9gion d\u2019honneur. N\u00e9e au temps de l\u2019Indochine fran\u00e7aise, cette ancienne journaliste est le visage du combat contre les injustices et les souffrances caus\u00e9es par l\u2019agent orange. En pleine proc\u00e9dure judiciaire contre 14 fabricants de ce d\u00e9foliant ultratoxique avec la justice fran\u00e7aise, elle livre son pr\u00e9cieux t\u00e9moignage de lutte.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9PISODE \nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/agent-orange-les-relents-toxiques-de-limperialisme\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son et r\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "94947840",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-70-agentorange-lesrelentstoxiquesdelimperialisme/media.mp3"
            },
            "guid": "40ce6b17-23fb-4442-9834-04101e68d90e",
            "isoDate": "2021-06-08T04:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "39:33",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdaef.png",
                "subtitle": "Plus de 45 ans apr\u00e8s la fin du conflit au Vietnam, la guerre qui a oppos\u00e9 le pays aux \u00c9tats-Unis continue d\u2019empoisonner, litt\u00e9ralement, ses populations. Dans les ann\u00e9es 1960, l\u2019arm\u00e9e am\u00e9ricaine a d\u00e9vers\u00e9 80 millions de litres d\u2019herbicide, dont l\u2019agent ...",
                "summary": "<p>Plus de 45 ans apr\u00e8s la fin du conflit au Vietnam, la guerre qui a oppos\u00e9 le pays aux \u00c9tats-Unis continue d\u2019empoisonner, litt\u00e9ralement, ses populations. Dans les ann\u00e9es 1960, l\u2019arm\u00e9e am\u00e9ricaine a d\u00e9vers\u00e9 80 millions de litres d\u2019herbicide, dont l\u2019agent orange, sur les terres du Vietnam. Dans l\u2019indiff\u00e9rence la plus totale, les effets mortels de ce d\u00e9foliant chimique intoxiquent encore aujourd\u2019hui les personnes qui y ont \u00e9t\u00e9 expos\u00e9es ainsi que leurs descendant\u00b7es. Alors que des d\u00e9dommagements ont \u00e9t\u00e9 accord\u00e9s aux victimes am\u00e9ricaines de l'herbicide, les Vientamien\u00b7nes n'ont pas obtenu cette reconnaissance aupr\u00e8s de la justice \u00e9tasunienne. Une diff\u00e9rence de regard sur ces crimes, qui trace un continuum des violences coloniales dans la soci\u00e9t\u00e9 contemporaine.</p><br><p>Comment et pourquoi l\u2019agent orange a-t-il \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 lors de la guerre qui opposa le Vietnam aux \u00c9tats-Unis ? Quelles sont les cons\u00e9quences physiques et psychologiques de son \u00e9pandage aujourd\u2019hui, pour ses victimes ? Quels sont les enjeux politiques du combat pour la reconnaissance de ce crime ?</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Tran To Nga, ex-combattante du Front de Lib\u00e9ration du Vietnam d\u00e9cor\u00e9e de la L\u00e9gion d\u2019honneur. N\u00e9e au temps de l\u2019Indochine fran\u00e7aise, cette ancienne journaliste est le visage du combat contre les injustices et les souffrances caus\u00e9es par l\u2019agent orange. En pleine proc\u00e9dure judiciaire contre 14 fabricants de ce d\u00e9foliant ultratoxique avec la justice fran\u00e7aise, elle livre son pr\u00e9cieux t\u00e9moignage de lutte.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9PISODE </strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/agent-orange-les-relents-toxiques-de-limperialisme</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son et r\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-70-agentorange-lesrelentstoxiquesdelimperialisme",
            "pubDate": "Tue, 08 Jun 2021 04:00:00 GMT",
            "title": "#70 - Agent orange, les relents toxiques de l'imp\u00e9rialisme"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Afghanistan, Pakistan, Inde, N\u00e9pal, Bhoutan, Sri Lanka, Maldives et Bangladesh : l'Asie du Sud est une vaste partie du monde qui est, encore aujourd'hui, grossi\u00e8rement associ\u00e9e aux \u201cIndes\u201d coloniales.</strong> En France, les st\u00e9r\u00e9otypes sur les communaut\u00e9s sud-asiatiques sont nombreux, et ils se doublent d\u2019une grande ignorance. R\u00e9duites aux seul\u00b7es hindou\u00b7es, ou violemment surnomm\u00e9es \u201cpakpaks\u201d, les personnes d\u2019origine sud-asiatique sont invisibilis\u00e9es non seulement par des personnes blanches, mais aussi au sein des milieux militants.</p><br><p>Comment sont per\u00e7ues les personnes originaires de l\u2019Asie du Sud en France ? Quelle est l\u2019histoire de l\u2019immigration sud-asiatique dans l\u2019hexagone et les Outre-Mer ? Quelle est la responsabilit\u00e9 des m\u00e9dias fran\u00e7ais dans la perp\u00e9tuation des st\u00e9r\u00e9otypes sur les personnes d\u2019origine sud-asiatique ?</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Amanda Jacquel. Journaliste, reporter, vid\u00e9aste et photographe, Amanda est n\u00e9e en Inde et a grandi en France, dans une famille adoptive blanche. Elle raconte comment elle a \u00e9t\u00e9 rattrap\u00e9e par ses origines \u00e0 travers le regard des autres, et comment les st\u00e9r\u00e9otypes qui accablent la communaut\u00e9 sud-asiatique ont model\u00e9 sa construction identitaire.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION </strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences de cet \u00e9pisode sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/lasie-nest-pas-qua-lest</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son et r\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Afghanistan, Pakistan, Inde, N\u00e9pal, Bhoutan, Sri Lanka, Maldives et Bangladesh : l'Asie du Sud est une vaste partie du monde qui est, encore aujourd'hui, grossi\u00e8rement associ\u00e9e aux \u201cIndes\u201d coloniales. En France, les st\u00e9r\u00e9otypes sur les communaut\u00e9s sud-asiatiques sont nombreux, et ils se doublent d\u2019une grande ignorance. R\u00e9duites aux seul\u00b7es hindou\u00b7es, ou violemment surnomm\u00e9es \u201cpakpaks\u201d, les personnes d\u2019origine sud-asiatique sont invisibilis\u00e9es non seulement par des personnes blanches, mais aussi au sein des milieux militants.\n\nComment sont per\u00e7ues les personnes originaires de l\u2019Asie du Sud en France ? Quelle est l\u2019histoire de l\u2019immigration sud-asiatique dans l\u2019hexagone et les Outre-Mer ? Quelle est la responsabilit\u00e9 des m\u00e9dias fran\u00e7ais dans la perp\u00e9tuation des st\u00e9r\u00e9otypes sur les personnes d\u2019origine sud-asiatique ?\n\nPour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Amanda Jacquel. Journaliste, reporter, vid\u00e9aste et photographe, Amanda est n\u00e9e en Inde et a grandi en France, dans une famille adoptive blanche. Elle raconte comment elle a \u00e9t\u00e9 rattrap\u00e9e par ses origines \u00e0 travers le regard des autres, et comment les st\u00e9r\u00e9otypes qui accablent la communaut\u00e9 sud-asiatique ont model\u00e9 sa construction identitaire.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION \nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences de cet \u00e9pisode sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/lasie-nest-pas-qua-lest\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son et r\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "101857697",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-69-lasienestpasqualest/media.mp3"
            },
            "guid": "2c8da8a2-717f-4e12-838f-c61f78aa836f",
            "isoDate": "2021-05-25T04:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "42:26",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdaf6.png",
                "subtitle": "Afghanistan, Pakistan, Inde, N\u00e9pal, Bhoutan, Sri Lanka, Maldives et Bangladesh : l'Asie du Sud est une vaste partie du monde qui est, encore aujourd'hui, grossi\u00e8rement associ\u00e9e aux \u201cIndes\u201d coloniales. En France, les st\u00e9r\u00e9otypes sur les commun...",
                "summary": "<p><strong>Afghanistan, Pakistan, Inde, N\u00e9pal, Bhoutan, Sri Lanka, Maldives et Bangladesh : l'Asie du Sud est une vaste partie du monde qui est, encore aujourd'hui, grossi\u00e8rement associ\u00e9e aux \u201cIndes\u201d coloniales.</strong> En France, les st\u00e9r\u00e9otypes sur les communaut\u00e9s sud-asiatiques sont nombreux, et ils se doublent d\u2019une grande ignorance. R\u00e9duites aux seul\u00b7es hindou\u00b7es, ou violemment surnomm\u00e9es \u201cpakpaks\u201d, les personnes d\u2019origine sud-asiatique sont invisibilis\u00e9es non seulement par des personnes blanches, mais aussi au sein des milieux militants.</p><br><p>Comment sont per\u00e7ues les personnes originaires de l\u2019Asie du Sud en France ? Quelle est l\u2019histoire de l\u2019immigration sud-asiatique dans l\u2019hexagone et les Outre-Mer ? Quelle est la responsabilit\u00e9 des m\u00e9dias fran\u00e7ais dans la perp\u00e9tuation des st\u00e9r\u00e9otypes sur les personnes d\u2019origine sud-asiatique ?</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Amanda Jacquel. Journaliste, reporter, vid\u00e9aste et photographe, Amanda est n\u00e9e en Inde et a grandi en France, dans une famille adoptive blanche. Elle raconte comment elle a \u00e9t\u00e9 rattrap\u00e9e par ses origines \u00e0 travers le regard des autres, et comment les st\u00e9r\u00e9otypes qui accablent la communaut\u00e9 sud-asiatique ont model\u00e9 sa construction identitaire.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION </strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences de cet \u00e9pisode sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/lasie-nest-pas-qua-lest</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son et r\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-69-lasienestpasqualest",
            "pubDate": "Tue, 25 May 2021 04:00:00 GMT",
            "title": "#69 - L'Asie n'est pas qu'\u00e0 l'Est"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Le f\u00e9minisme n\u2019est pas l\u2019apanage des femmes blanches.</strong> \u00c0 l\u2019intersection entre discriminations sexistes, racistes et islamophobes, les f\u00e9ministes d\u2019origine nord-africaine s\u2019opposent \u00e0 ce pr\u00e9jug\u00e9 et se battent pour visibiliser la sp\u00e9cificit\u00e9 et la multiplicit\u00e9 de leurs v\u00e9cus. D\u2019un c\u00f4t\u00e9 somm\u00e9es de sacrifier leurs revendications f\u00e9ministes pour ne pas ternir l\u2019image de l\u2019islam et de l\u2019antiracisme, appel\u00e9es \u00e0 sortir du silence et \u00e0 s\u2019\u00e9carter de leur communaut\u00e9 pour se lib\u00e9rer de leurs oppresseurs de l\u2019autre, les militantes f\u00e9ministes nord-africaines sont englu\u00e9es dans des conflits de loyaut\u00e9 au sein m\u00eame de leurs luttes.</p><br><p>Comment d\u00e9noncer le sexisme intra-communautaire sans pr\u00eater le flanc aux pr\u00e9jug\u00e9s racistes ? Comment lutter \u00e0 la fois contre l\u2019hypersexualisation des corps des femmes nord-africaines et les pr\u00e9jug\u00e9s de soumission des femmes qui portent le foulard ? Comment appr\u00e9hender la question des violences sexuelles intracommunautaires ?&nbsp;</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Liza, \u00e9tudiante et co-fondatrice de Nta Rajel ?, un collectif f\u00e9ministe de politique d\u00e9coloniale de la diaspora nord-africaine. Ce nom pourrait \u00eatre traduit par \u201cT\u2019es un homme, toi ?\u201d - une expression d\u2019arabe dialectal qui interpelle les hommes sur leur masculinit\u00e9. Loin des discours m\u00e9diatiques caricaturaux et \u00e0 travers une d\u00e9marche intersectionnelle et inclusive, le collectif Nta Rajel ? s\u2019empare des sujets d\u2019actualit\u00e9 qui les concernent pour apporter un autre regard sur leurs r\u00e9alit\u00e9s.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es dans cet \u00e9pisode sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/feministes-nord-africaines-echapper-aux-instrumentalisations</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son et r\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Le f\u00e9minisme n\u2019est pas l\u2019apanage des femmes blanches. \u00c0 l\u2019intersection entre discriminations sexistes, racistes et islamophobes, les f\u00e9ministes d\u2019origine nord-africaine s\u2019opposent \u00e0 ce pr\u00e9jug\u00e9 et se battent pour visibiliser la sp\u00e9cificit\u00e9 et la multiplicit\u00e9 de leurs v\u00e9cus. D\u2019un c\u00f4t\u00e9 somm\u00e9es de sacrifier leurs revendications f\u00e9ministes pour ne pas ternir l\u2019image de l\u2019islam et de l\u2019antiracisme, appel\u00e9es \u00e0 sortir du silence et \u00e0 s\u2019\u00e9carter de leur communaut\u00e9 pour se lib\u00e9rer de leurs oppresseurs de l\u2019autre, les militantes f\u00e9ministes nord-africaines sont englu\u00e9es dans des conflits de loyaut\u00e9 au sein m\u00eame de leurs luttes.\n\nComment d\u00e9noncer le sexisme intra-communautaire sans pr\u00eater le flanc aux pr\u00e9jug\u00e9s racistes ? Comment lutter \u00e0 la fois contre l\u2019hypersexualisation des corps des femmes nord-africaines et les pr\u00e9jug\u00e9s de soumission des femmes qui portent le foulard ? Comment appr\u00e9hender la question des violences sexuelles intracommunautaires ?\u00a0\n\nPour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Liza, \u00e9tudiante et co-fondatrice de Nta Rajel ?, un collectif f\u00e9ministe de politique d\u00e9coloniale de la diaspora nord-africaine. Ce nom pourrait \u00eatre traduit par \u201cT\u2019es un homme, toi ?\u201d - une expression d\u2019arabe dialectal qui interpelle les hommes sur leur masculinit\u00e9. Loin des discours m\u00e9diatiques caricaturaux et \u00e0 travers une d\u00e9marche intersectionnelle et inclusive, le collectif Nta Rajel ? s\u2019empare des sujets d\u2019actualit\u00e9 qui les concernent pour apporter un autre regard sur leurs r\u00e9alit\u00e9s.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es dans cet \u00e9pisode sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/feministes-nord-africaines-echapper-aux-instrumentalisations\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son et r\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "108442644",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-68-feministesnord-africaines-echapperauxinstrumentalisations/media.mp3"
            },
            "guid": "443eed99-ef91-4588-916b-ad99528ebf87",
            "isoDate": "2021-05-11T04:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "45:11",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdafd.png",
                "subtitle": "Le f\u00e9minisme n\u2019est pas l\u2019apanage des femmes blanches. \u00c0 l\u2019intersection entre discriminations sexistes, racistes et islamophobes, les f\u00e9ministes d\u2019origine nord-africaine s\u2019opposent \u00e0 ce pr\u00e9jug\u00e9 et se battent pour visibiliser la sp\u00e9cificit\u00e9 et la multipl...",
                "summary": "<p><strong>Le f\u00e9minisme n\u2019est pas l\u2019apanage des femmes blanches.</strong> \u00c0 l\u2019intersection entre discriminations sexistes, racistes et islamophobes, les f\u00e9ministes d\u2019origine nord-africaine s\u2019opposent \u00e0 ce pr\u00e9jug\u00e9 et se battent pour visibiliser la sp\u00e9cificit\u00e9 et la multiplicit\u00e9 de leurs v\u00e9cus. D\u2019un c\u00f4t\u00e9 somm\u00e9es de sacrifier leurs revendications f\u00e9ministes pour ne pas ternir l\u2019image de l\u2019islam et de l\u2019antiracisme, appel\u00e9es \u00e0 sortir du silence et \u00e0 s\u2019\u00e9carter de leur communaut\u00e9 pour se lib\u00e9rer de leurs oppresseurs de l\u2019autre, les militantes f\u00e9ministes nord-africaines sont englu\u00e9es dans des conflits de loyaut\u00e9 au sein m\u00eame de leurs luttes.</p><br><p>Comment d\u00e9noncer le sexisme intra-communautaire sans pr\u00eater le flanc aux pr\u00e9jug\u00e9s racistes ? Comment lutter \u00e0 la fois contre l\u2019hypersexualisation des corps des femmes nord-africaines et les pr\u00e9jug\u00e9s de soumission des femmes qui portent le foulard ? Comment appr\u00e9hender la question des violences sexuelles intracommunautaires ?&nbsp;</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Liza, \u00e9tudiante et co-fondatrice de Nta Rajel ?, un collectif f\u00e9ministe de politique d\u00e9coloniale de la diaspora nord-africaine. Ce nom pourrait \u00eatre traduit par \u201cT\u2019es un homme, toi ?\u201d - une expression d\u2019arabe dialectal qui interpelle les hommes sur leur masculinit\u00e9. Loin des discours m\u00e9diatiques caricaturaux et \u00e0 travers une d\u00e9marche intersectionnelle et inclusive, le collectif Nta Rajel ? s\u2019empare des sujets d\u2019actualit\u00e9 qui les concernent pour apporter un autre regard sur leurs r\u00e9alit\u00e9s.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es dans cet \u00e9pisode sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/feministes-nord-africaines-echapper-aux-instrumentalisations</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son et r\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-68-feministesnord-africaines-echapperauxinstrumentalisations",
            "pubDate": "Tue, 11 May 2021 04:00:00 GMT",
            "title": "#68 - F\u00e9ministes nord-africaines, \u00e9chapper aux instrumentalisations"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Si elle est n\u00e9e dans les marges de la soci\u00e9t\u00e9 \u00e9tatsunienne des sixties, aujourd\u2019hui la <em>ballroom scene</em> est en vogue. </strong>Surtout<strong> </strong>\u00e0 Paris, capitale europ\u00e9enne du voguing. Cette culture artistique a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue par des personnes racis\u00e9es et LGBTQIA+ comme un refuge contre le sexisme, le racisme et l\u2019homophobie d\u00e9complex\u00e9s. Mais comme beaucoup de cultures marginales, cette sc\u00e8ne a vite quitt\u00e9 les clubs underground pour se retrouver happ\u00e9e par la culture <em>mainstream</em>.</p><br><p>Comment est n\u00e9e la culture <em>ballroom</em> ? Par quels m\u00e9canismes est-elle soumise \u00e0 l\u2019appropriation culturelle ? Comment les diasporas post-coloniales fran\u00e7aises se sont-elles impr\u00e9gn\u00e9es de cette sc\u00e8ne artistique ? La reconnaissance de cet art minoritaire par le syst\u00e8me capitaliste le condamne-t-il \u00e0 \u00eatre vid\u00e9 de sa force \u00e9mancipatrice ?</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent la danseuse, chor\u00e9graphe et militante f\u00e9ministe et queer <a href=\"https://www.instagram.com/_habibitch_/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Habibitch</a>. Selon elle, la sc\u00e8ne ballroom est intrins\u00e8quement politique, car elle est n\u00e9e au carrefour des oppressions de genre, de race et de classe. \u00c0 travers des initiatives comme la conf\u00e9rence dansante \u00ab D\u00e9coloniser le dancefloor \u00bb, elle relie son art au militantisme en explorant les questions d\u2019intersectionnalit\u00e9 et de d\u00e9colonialit\u00e9 par le discours et le mouvement.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es dans l'\u00e9pisode sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/the-real-paris-is-burning-repolitiser-le-dancefloor</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son et r\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Si elle est n\u00e9e dans les marges de la soci\u00e9t\u00e9 \u00e9tatsunienne des sixties, aujourd\u2019hui la ballroom scene est en vogue. Surtout \u00e0 Paris, capitale europ\u00e9enne du voguing. Cette culture artistique a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue par des personnes racis\u00e9es et LGBTQIA+ comme un refuge contre le sexisme, le racisme et l\u2019homophobie d\u00e9complex\u00e9s. Mais comme beaucoup de cultures marginales, cette sc\u00e8ne a vite quitt\u00e9 les clubs underground pour se retrouver happ\u00e9e par la culture mainstream.\n\nComment est n\u00e9e la culture ballroom ? Par quels m\u00e9canismes est-elle soumise \u00e0 l\u2019appropriation culturelle ? Comment les diasporas post-coloniales fran\u00e7aises se sont-elles impr\u00e9gn\u00e9es de cette sc\u00e8ne artistique ? La reconnaissance de cet art minoritaire par le syst\u00e8me capitaliste le condamne-t-il \u00e0 \u00eatre vid\u00e9 de sa force \u00e9mancipatrice ?\n\nPour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent la danseuse, chor\u00e9graphe et militante f\u00e9ministe et queer Habibitch. Selon elle, la sc\u00e8ne ballroom est intrins\u00e8quement politique, car elle est n\u00e9e au carrefour des oppressions de genre, de race et de classe. \u00c0 travers des initiatives comme la conf\u00e9rence dansante \u00ab D\u00e9coloniser le dancefloor \u00bb, elle relie son art au militantisme en explorant les questions d\u2019intersectionnalit\u00e9 et de d\u00e9colonialit\u00e9 par le discours et le mouvement.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es dans l'\u00e9pisode sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/the-real-paris-is-burning-repolitiser-le-dancefloor\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son et r\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "109766529",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-67-therealparisisburning-repolitiserledancefloor/media.mp3"
            },
            "guid": "c6d526d6-8cc5-4b39-810f-bfb99d233a29",
            "isoDate": "2021-04-27T04:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "45:44",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdb04.png",
                "subtitle": "Si elle est n\u00e9e dans les marges de la soci\u00e9t\u00e9 \u00e9tatsunienne des sixties, aujourd\u2019hui la ballroom scene est en vogue. Surtout \u00e0 Paris, capitale europ\u00e9enne du voguing. Cette culture artistique a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue par des personnes racis\u00e9es et LGBTQIA+ comme un r...",
                "summary": "<p><strong>Si elle est n\u00e9e dans les marges de la soci\u00e9t\u00e9 \u00e9tatsunienne des sixties, aujourd\u2019hui la <em>ballroom scene</em> est en vogue. </strong>Surtout<strong> </strong>\u00e0 Paris, capitale europ\u00e9enne du voguing. Cette culture artistique a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue par des personnes racis\u00e9es et LGBTQIA+ comme un refuge contre le sexisme, le racisme et l\u2019homophobie d\u00e9complex\u00e9s. Mais comme beaucoup de cultures marginales, cette sc\u00e8ne a vite quitt\u00e9 les clubs underground pour se retrouver happ\u00e9e par la culture <em>mainstream</em>.</p><br><p>Comment est n\u00e9e la culture <em>ballroom</em> ? Par quels m\u00e9canismes est-elle soumise \u00e0 l\u2019appropriation culturelle ? Comment les diasporas post-coloniales fran\u00e7aises se sont-elles impr\u00e9gn\u00e9es de cette sc\u00e8ne artistique ? La reconnaissance de cet art minoritaire par le syst\u00e8me capitaliste le condamne-t-il \u00e0 \u00eatre vid\u00e9 de sa force \u00e9mancipatrice ?</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent la danseuse, chor\u00e9graphe et militante f\u00e9ministe et queer <a href=\"https://www.instagram.com/_habibitch_/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Habibitch</a>. Selon elle, la sc\u00e8ne ballroom est intrins\u00e8quement politique, car elle est n\u00e9e au carrefour des oppressions de genre, de race et de classe. \u00c0 travers des initiatives comme la conf\u00e9rence dansante \u00ab D\u00e9coloniser le dancefloor \u00bb, elle relie son art au militantisme en explorant les questions d\u2019intersectionnalit\u00e9 et de d\u00e9colonialit\u00e9 par le discours et le mouvement.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es dans l'\u00e9pisode sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/the-real-paris-is-burning-repolitiser-le-dancefloor</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son et r\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-67-therealparisisburning-repolitiserledancefloor",
            "pubDate": "Tue, 27 Apr 2021 04:00:00 GMT",
            "title": "#67 - The real Paris is burning : repolitiser le dancefloor"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Dans l\u2019univers majoritairement blanc des m\u00e9dias belges et fran\u00e7ais, des journalistes racis\u00e9es viennent bousculer la pseudo-neutralit\u00e9 de la profession en pointant l\u2019essentialisation des minoris\u00e9\u00b7es dans leur traitement m\u00e9diatique.</strong> Et il est indispensable de rendre possible l\u2019expression de leurs voix en tenant compte de leur exp\u00e9rience de femmes non-Blanches.</p><p>#MeToo a-t-il permis aux questions f\u00e9ministes et antiracistes de se frayer un chemin dans les m\u00e9dias mainstream ? Comment se pr\u00e9munir du cyber-harc\u00e8lement qui va de pair avec la visibilit\u00e9 m\u00e9diatique lorsqu\u2019on est une femme racis\u00e9e ? En quoi la culture de l\u2019antagonisme et de la joute verbale fran\u00e7aise, absente en Belgique, emp\u00eache un traitement en profondeur des questions raciales ?&nbsp;</p><p>A l\u2019occasion de l\u2019\u00e9dition 2021 du Brussels Podcast Festival, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent la journaliste Safia Kessas, fondatrice des<strong> </strong><a href=\"https://www.rtbf.be/info/dossier/les-grenades\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Grenades</a> \u00e0 la RTBF, et C\u00e9cile Djunga, com\u00e9dienne humoriste et animatrice \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et la radio.&nbsp;</p><p>Plus d\u2019infos sur le Brussels Podcast Festival : <a href=\"http://www.brusselspodcastfestival.be/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">www.brusselspodcastfestival.be/</a></p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION&nbsp;</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es dans l'\u00e9mission sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/professionnelles-de-linfo</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son : Quentin Bresson et Adel Ittel El Madani. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Dans l\u2019univers majoritairement blanc des m\u00e9dias belges et fran\u00e7ais, des journalistes racis\u00e9es viennent bousculer la pseudo-neutralit\u00e9 de la profession en pointant l\u2019essentialisation des minoris\u00e9\u00b7es dans leur traitement m\u00e9diatique. Et il est indispensable de rendre possible l\u2019expression de leurs voix en tenant compte de leur exp\u00e9rience de femmes non-Blanches.\n#MeToo a-t-il permis aux questions f\u00e9ministes et antiracistes de se frayer un chemin dans les m\u00e9dias mainstream ? Comment se pr\u00e9munir du cyber-harc\u00e8lement qui va de pair avec la visibilit\u00e9 m\u00e9diatique lorsqu\u2019on est une femme racis\u00e9e ? En quoi la culture de l\u2019antagonisme et de la joute verbale fran\u00e7aise, absente en Belgique, emp\u00eache un traitement en profondeur des questions raciales ?\u00a0\nA l\u2019occasion de l\u2019\u00e9dition 2021 du Brussels Podcast Festival, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent la journaliste Safia Kessas, fondatrice des Grenades \u00e0 la RTBF, et C\u00e9cile Djunga, com\u00e9dienne humoriste et animatrice \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et la radio.\u00a0\nPlus d\u2019infos sur le Brussels Podcast Festival : www.brusselspodcastfestival.be/\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION\u00a0\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es dans l'\u00e9mission sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/professionnelles-de-linfo\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son : Quentin Bresson et Adel Ittel El Madani. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "139487607",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-66-professionnellesdelinfo-leprixdelavisibilite/media.mp3"
            },
            "guid": "ece9fad3-6a02-4efd-9172-50a904f1d409",
            "isoDate": "2021-04-13T04:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "58:07",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdb0b.png",
                "subtitle": "Dans l\u2019univers majoritairement blanc des m\u00e9dias belges et fran\u00e7ais, des journalistes racis\u00e9es viennent bousculer la pseudo-neutralit\u00e9 de la profession en pointant l\u2019essentialisation des minoris\u00e9\u00b7es dans leur traitement m\u00e9diatique. Et il est indispensab...",
                "summary": "<p><strong>Dans l\u2019univers majoritairement blanc des m\u00e9dias belges et fran\u00e7ais, des journalistes racis\u00e9es viennent bousculer la pseudo-neutralit\u00e9 de la profession en pointant l\u2019essentialisation des minoris\u00e9\u00b7es dans leur traitement m\u00e9diatique.</strong> Et il est indispensable de rendre possible l\u2019expression de leurs voix en tenant compte de leur exp\u00e9rience de femmes non-Blanches.</p><p>#MeToo a-t-il permis aux questions f\u00e9ministes et antiracistes de se frayer un chemin dans les m\u00e9dias mainstream ? Comment se pr\u00e9munir du cyber-harc\u00e8lement qui va de pair avec la visibilit\u00e9 m\u00e9diatique lorsqu\u2019on est une femme racis\u00e9e ? En quoi la culture de l\u2019antagonisme et de la joute verbale fran\u00e7aise, absente en Belgique, emp\u00eache un traitement en profondeur des questions raciales ?&nbsp;</p><p>A l\u2019occasion de l\u2019\u00e9dition 2021 du Brussels Podcast Festival, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent la journaliste Safia Kessas, fondatrice des<strong> </strong><a href=\"https://www.rtbf.be/info/dossier/les-grenades\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Grenades</a> \u00e0 la RTBF, et C\u00e9cile Djunga, com\u00e9dienne humoriste et animatrice \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et la radio.&nbsp;</p><p>Plus d\u2019infos sur le Brussels Podcast Festival : <a href=\"http://www.brusselspodcastfestival.be/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">www.brusselspodcastfestival.be/</a></p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION&nbsp;</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es dans l'\u00e9mission sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/professionnelles-de-linfo</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son : Quentin Bresson et Adel Ittel El Madani. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-66-professionnellesdelinfo-leprixdelavisibilite",
            "pubDate": "Tue, 13 Apr 2021 04:00:00 GMT",
            "title": "#66 - Professionnelles de l'info, le prix de la visibilit\u00e9"
        },
        {
            "content": "<p><strong>L\u2019environnement hostile cr\u00e9\u00e9 par le racisme syst\u00e9mique produit une souffrance invisible, ni\u00e9e et souvent incomprise : l\u2019impact psychologique. </strong>Au-del\u00e0 des discriminations physiques, verbales ou encore institutionnelles, la charge raciale p\u00e8se sur la sant\u00e9 mentale des personnes non-blanches. \u00c0 force de subir des micro-agressions, d\u2019ajuster leur comportement et leurs propos aux injonctions sociales, ou encore d\u2019absorber les discours qui les d\u00e9signent comme un probl\u00e8me national, les personnes racis\u00e9es finissent par s\u2019ali\u00e9ner.&nbsp;</p><br><p>Quels sont les d\u00e9g\u00e2ts psychologiques cr\u00e9\u00e9s par la discrimination raciale au travail ou au sein d\u2019un couple ? \u00c0 quel point la n\u00e9gation d\u2019appartenance nationale marque la construction identitaire des personnes racis\u00e9es n\u00e9es en France ? Quels effets les d\u00e9bats publics peuvent avoir sur la sant\u00e9 mentale des personnes qui s\u2019y sentent conspu\u00e9es, notamment sur les personnes per\u00e7ues comme musulmanes ?</p><br><p>Pour en discuter, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Fatma Bouvet de la Maisonneuve, m\u00e9decin psychiatre et autrice. Dans son ouvrage <em>Une arabe en France </em>(\u00e9d. Odile Jacob, 2017), elle raconte comment ses patient\u00b7es non-blanc\u00b7hes se retrouvent bris\u00e9s par les pr\u00e9jug\u00e9s raciaux. Selon elle, l\u2019\u00e9nergie d\u00e9pens\u00e9e par les personnes racis\u00e9es pour se conformer \u00e0 la francit\u00e9 les pousse dans un \"no man\u2019s land psychologique\".&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9PISODE</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/discriminations-le-no-mans-land-psychologique</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "L\u2019environnement hostile cr\u00e9\u00e9 par le racisme syst\u00e9mique produit une souffrance invisible, ni\u00e9e et souvent incomprise : l\u2019impact psychologique. Au-del\u00e0 des discriminations physiques, verbales ou encore institutionnelles, la charge raciale p\u00e8se sur la sant\u00e9 mentale des personnes non-blanches. \u00c0 force de subir des micro-agressions, d\u2019ajuster leur comportement et leurs propos aux injonctions sociales, ou encore d\u2019absorber les discours qui les d\u00e9signent comme un probl\u00e8me national, les personnes racis\u00e9es finissent par s\u2019ali\u00e9ner.\u00a0\n\nQuels sont les d\u00e9g\u00e2ts psychologiques cr\u00e9\u00e9s par la discrimination raciale au travail ou au sein d\u2019un couple ? \u00c0 quel point la n\u00e9gation d\u2019appartenance nationale marque la construction identitaire des personnes racis\u00e9es n\u00e9es en France ? Quels effets les d\u00e9bats publics peuvent avoir sur la sant\u00e9 mentale des personnes qui s\u2019y sentent conspu\u00e9es, notamment sur les personnes per\u00e7ues comme musulmanes ?\n\nPour en discuter, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Fatma Bouvet de la Maisonneuve, m\u00e9decin psychiatre et autrice. Dans son ouvrage Une arabe en France (\u00e9d. Odile Jacob, 2017), elle raconte comment ses patient\u00b7es non-blanc\u00b7hes se retrouvent bris\u00e9s par les pr\u00e9jug\u00e9s raciaux. Selon elle, l\u2019\u00e9nergie d\u00e9pens\u00e9e par les personnes racis\u00e9es pour se conformer \u00e0 la francit\u00e9 les pousse dans un \"no man\u2019s land psychologique\".\u00a0\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9PISODE\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/discriminations-le-no-mans-land-psychologique\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "105292276",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-65-discriminations-lenomanslandpsychologique/media.mp3"
            },
            "guid": "2a74e0a8-3cf6-41e9-b316-9ab04cb048c5",
            "isoDate": "2021-03-30T04:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "43:52",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdb12.png",
                "subtitle": "L\u2019environnement hostile cr\u00e9\u00e9 par le racisme syst\u00e9mique produit une souffrance invisible, ni\u00e9e et souvent incomprise : l\u2019impact psychologique. Au-del\u00e0 des discriminations physiques, verbales ou encore institutionnelles, la charge raciale p\u00e8se sur la san...",
                "summary": "<p><strong>L\u2019environnement hostile cr\u00e9\u00e9 par le racisme syst\u00e9mique produit une souffrance invisible, ni\u00e9e et souvent incomprise : l\u2019impact psychologique. </strong>Au-del\u00e0 des discriminations physiques, verbales ou encore institutionnelles, la charge raciale p\u00e8se sur la sant\u00e9 mentale des personnes non-blanches. \u00c0 force de subir des micro-agressions, d\u2019ajuster leur comportement et leurs propos aux injonctions sociales, ou encore d\u2019absorber les discours qui les d\u00e9signent comme un probl\u00e8me national, les personnes racis\u00e9es finissent par s\u2019ali\u00e9ner.&nbsp;</p><br><p>Quels sont les d\u00e9g\u00e2ts psychologiques cr\u00e9\u00e9s par la discrimination raciale au travail ou au sein d\u2019un couple ? \u00c0 quel point la n\u00e9gation d\u2019appartenance nationale marque la construction identitaire des personnes racis\u00e9es n\u00e9es en France ? Quels effets les d\u00e9bats publics peuvent avoir sur la sant\u00e9 mentale des personnes qui s\u2019y sentent conspu\u00e9es, notamment sur les personnes per\u00e7ues comme musulmanes ?</p><br><p>Pour en discuter, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Fatma Bouvet de la Maisonneuve, m\u00e9decin psychiatre et autrice. Dans son ouvrage <em>Une arabe en France </em>(\u00e9d. Odile Jacob, 2017), elle raconte comment ses patient\u00b7es non-blanc\u00b7hes se retrouvent bris\u00e9s par les pr\u00e9jug\u00e9s raciaux. Selon elle, l\u2019\u00e9nergie d\u00e9pens\u00e9e par les personnes racis\u00e9es pour se conformer \u00e0 la francit\u00e9 les pousse dans un \"no man\u2019s land psychologique\".&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9PISODE</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/discriminations-le-no-mans-land-psychologique</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-65-discriminations-lenomanslandpsychologique",
            "pubDate": "Tue, 30 Mar 2021 04:00:00 GMT",
            "title": "#65 - Discriminations : le no man's land psychologique"
        },
        {
            "content": "<p><strong>En France, le concept de race sociologique est souvent per\u00e7u comme une menace pour celui de classe socio-\u00e9conomique. </strong>Parce qu\u2019elle pr\u00e9dominerait sur tous les autres facteurs d\u2019identit\u00e9, selon certain\u00b7es la classe devrait \u00eatre au premier plan dans les d\u00e9bats m\u00e9diatiques et les recherches universitaires. Or l\u2019aisance \u00e9conomique ne prot\u00e8ge pas du racisme : le caract\u00e8re syst\u00e9mique de la discrimination raciale fait qu\u2019elle impr\u00e8gne tous les domaines de la vie des personnes non-blanches, et toutes les couches de la soci\u00e9t\u00e9.</p><br><p>Comment la question raciale est-elle per\u00e7ue dans les milieux bourgeois ? Quelle place occupent les \u00e9tudes autour de la race \u00e0 l\u2019universit\u00e9 ? En quoi les id\u00e9es d\u2019ascenseur social et de m\u00e9ritocratie invisibilisent la question raciale ? Comment la race fait-elle classe ?&nbsp;</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Isabelle Boni-Claverie, r\u00e9alisatrice, sc\u00e9nariste et autrice. Dans son ouvrage <em>Trop noire pour \u00eatre fran\u00e7aise</em> (\u00e9d. Tallandier, 2017), ainsi que dans le <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=Md73-k26vdI\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">film documentaire \u00e9ponyme</a> (diffus\u00e9 sur Arte en 2015), elle t\u00e9moigne de l\u2019\u00e9chec de la promesse r\u00e9publicaine d\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances. Selon elle, classe et race doivent constamment \u00eatre pens\u00e9es comme \u00e9tant en interaction permanente.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9PISODE</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/la-race-nefface-pas-la-classe</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "En France, le concept de race sociologique est souvent per\u00e7u comme une menace pour celui de classe socio-\u00e9conomique. Parce qu\u2019elle pr\u00e9dominerait sur tous les autres facteurs d\u2019identit\u00e9, selon certain\u00b7es la classe devrait \u00eatre au premier plan dans les d\u00e9bats m\u00e9diatiques et les recherches universitaires. Or l\u2019aisance \u00e9conomique ne prot\u00e8ge pas du racisme : le caract\u00e8re syst\u00e9mique de la discrimination raciale fait qu\u2019elle impr\u00e8gne tous les domaines de la vie des personnes non-blanches, et toutes les couches de la soci\u00e9t\u00e9.\n\nComment la question raciale est-elle per\u00e7ue dans les milieux bourgeois ? Quelle place occupent les \u00e9tudes autour de la race \u00e0 l\u2019universit\u00e9 ? En quoi les id\u00e9es d\u2019ascenseur social et de m\u00e9ritocratie invisibilisent la question raciale ? Comment la race fait-elle classe ?\u00a0\n\nPour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Isabelle Boni-Claverie, r\u00e9alisatrice, sc\u00e9nariste et autrice. Dans son ouvrage Trop noire pour \u00eatre fran\u00e7aise (\u00e9d. Tallandier, 2017), ainsi que dans le film documentaire \u00e9ponyme (diffus\u00e9 sur Arte en 2015), elle t\u00e9moigne de l\u2019\u00e9chec de la promesse r\u00e9publicaine d\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances. Selon elle, classe et race doivent constamment \u00eatre pens\u00e9es comme \u00e9tant en interaction permanente.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9PISODE\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/la-race-nefface-pas-la-classe\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "91876831",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-64-laraceneffacepaslaclasse/media.mp3"
            },
            "guid": "f9199fb2-20a9-43f3-aae3-68b00d1ff5bd",
            "isoDate": "2021-03-16T05:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "38:16",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdb19.png",
                "subtitle": "En France, le concept de race sociologique est souvent per\u00e7u comme une menace pour celui de classe socio-\u00e9conomique. Parce qu\u2019elle pr\u00e9dominerait sur tous les autres facteurs d\u2019identit\u00e9, selon certain\u00b7es la classe devrait \u00eatre au premier plan dans les d...",
                "summary": "<p><strong>En France, le concept de race sociologique est souvent per\u00e7u comme une menace pour celui de classe socio-\u00e9conomique. </strong>Parce qu\u2019elle pr\u00e9dominerait sur tous les autres facteurs d\u2019identit\u00e9, selon certain\u00b7es la classe devrait \u00eatre au premier plan dans les d\u00e9bats m\u00e9diatiques et les recherches universitaires. Or l\u2019aisance \u00e9conomique ne prot\u00e8ge pas du racisme : le caract\u00e8re syst\u00e9mique de la discrimination raciale fait qu\u2019elle impr\u00e8gne tous les domaines de la vie des personnes non-blanches, et toutes les couches de la soci\u00e9t\u00e9.</p><br><p>Comment la question raciale est-elle per\u00e7ue dans les milieux bourgeois ? Quelle place occupent les \u00e9tudes autour de la race \u00e0 l\u2019universit\u00e9 ? En quoi les id\u00e9es d\u2019ascenseur social et de m\u00e9ritocratie invisibilisent la question raciale ? Comment la race fait-elle classe ?&nbsp;</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Isabelle Boni-Claverie, r\u00e9alisatrice, sc\u00e9nariste et autrice. Dans son ouvrage <em>Trop noire pour \u00eatre fran\u00e7aise</em> (\u00e9d. Tallandier, 2017), ainsi que dans le <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=Md73-k26vdI\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">film documentaire \u00e9ponyme</a> (diffus\u00e9 sur Arte en 2015), elle t\u00e9moigne de l\u2019\u00e9chec de la promesse r\u00e9publicaine d\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances. Selon elle, classe et race doivent constamment \u00eatre pens\u00e9es comme \u00e9tant en interaction permanente.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9PISODE</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/la-race-nefface-pas-la-classe</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-64-laraceneffacepaslaclasse",
            "pubDate": "Tue, 16 Mar 2021 05:00:00 GMT",
            "title": "#64 - La race n'efface pas la classe"
        },
        {
            "content": "<p><strong>\u00c0 l\u2019Op\u00e9ra National de Paris, sur plus de 150 danseur\u00b7ses, seulement 5 sont noir\u00b7es ou m\u00e9tis\u00b7ses.</strong> En octobre 2020, ces artistes ont initi\u00e9 l\u2019\u00e9criture d\u2019un manifeste sur les discriminations raciales qui ont cours dans cette prestigieuse institution, un sujet longtemps rest\u00e9 impens\u00e9 voire tabou. Au c\u0153ur de leurs revendications, les nombreux st\u00e9r\u00e9otypes racistes qui tra\u00eenent encore dans les studios de danse, et dans certaines \u0153uvres du r\u00e9pertoire. Plus encore, la sc\u00e8ne du ballet classique peine \u00e0 s\u2019adapter aux sp\u00e9cificit\u00e9s corporelles des danseur\u00b7ses non-blanc\u00b7hes (couleur des collants et des chaussons, maquillage ou coiffure, jeux de lumi\u00e8re).</p><br><p>L\u2019institution de l\u2019Op\u00e9ra National de Paris a-t-elle toujours \u00e9t\u00e9 blanche ? En quoi l'id\u00e9al d\u2019homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des danseur\u00b7ses sur sc\u00e8ne peut \u00eatre discriminant pour les personnes non-blanches ? Comment r\u00e9interpr\u00e9ter des \u0153uvres qui v\u00e9hiculent des st\u00e9r\u00e9otypes racistes \u00e0 l\u2019aune de notre \u00e9poque, sans aller jusqu\u2019\u00e0 les supprimer ?&nbsp;</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Binkady-Emmanuel Hi\u00e9. Chef de projet \u00e9v\u00e9nementiel \u00e0 l\u2019AROP (Association pour le Rayonnement de l\u2019Op\u00e9ra de Paris), il a particip\u00e9 \u00e0 la r\u00e9daction du manifeste \u00ab De la question raciale \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra de Paris \u00bb. Au-del\u00e0 des revendications \u00e9voqu\u00e9es dans ce texte, il invite les artistes racis\u00e9\u00b7es \u00e0 prendre connaissance de l\u2019histoire de leurs arts pour valoriser des figures m\u00e9connues qui leur ressemblent, et se d\u00e9barrasser de tout sentiment d\u2019imposture.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/les-questions-raciales-entrent-dans-la-danse</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "\u00c0 l\u2019Op\u00e9ra National de Paris, sur plus de 150 danseur\u00b7ses, seulement 5 sont noir\u00b7es ou m\u00e9tis\u00b7ses. En octobre 2020, ces artistes ont initi\u00e9 l\u2019\u00e9criture d\u2019un manifeste sur les discriminations raciales qui ont cours dans cette prestigieuse institution, un sujet longtemps rest\u00e9 impens\u00e9 voire tabou. Au c\u0153ur de leurs revendications, les nombreux st\u00e9r\u00e9otypes racistes qui tra\u00eenent encore dans les studios de danse, et dans certaines \u0153uvres du r\u00e9pertoire. Plus encore, la sc\u00e8ne du ballet classique peine \u00e0 s\u2019adapter aux sp\u00e9cificit\u00e9s corporelles des danseur\u00b7ses non-blanc\u00b7hes (couleur des collants et des chaussons, maquillage ou coiffure, jeux de lumi\u00e8re).\n\nL\u2019institution de l\u2019Op\u00e9ra National de Paris a-t-elle toujours \u00e9t\u00e9 blanche ? En quoi l'id\u00e9al d\u2019homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des danseur\u00b7ses sur sc\u00e8ne peut \u00eatre discriminant pour les personnes non-blanches ? Comment r\u00e9interpr\u00e9ter des \u0153uvres qui v\u00e9hiculent des st\u00e9r\u00e9otypes racistes \u00e0 l\u2019aune de notre \u00e9poque, sans aller jusqu\u2019\u00e0 les supprimer ?\u00a0\n\nPour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Binkady-Emmanuel Hi\u00e9. Chef de projet \u00e9v\u00e9nementiel \u00e0 l\u2019AROP (Association pour le Rayonnement de l\u2019Op\u00e9ra de Paris), il a particip\u00e9 \u00e0 la r\u00e9daction du manifeste \u00ab De la question raciale \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra de Paris \u00bb. Au-del\u00e0 des revendications \u00e9voqu\u00e9es dans ce texte, il invite les artistes racis\u00e9\u00b7es \u00e0 prendre connaissance de l\u2019histoire de leurs arts pour valoriser des figures m\u00e9connues qui leur ressemblent, et se d\u00e9barrasser de tout sentiment d\u2019imposture.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/les-questions-raciales-entrent-dans-la-danse\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "114192717",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-63-lesquestionsracialesentrentdansladanse/media.mp3"
            },
            "guid": "ba883418-c4d0-4bae-9f1f-45c3f4c89971",
            "isoDate": "2021-03-02T05:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "47:34",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdb20.png",
                "subtitle": "\u00c0 l\u2019Op\u00e9ra National de Paris, sur plus de 150 danseur\u00b7ses, seulement 5 sont noir\u00b7es ou m\u00e9tis\u00b7ses. En octobre 2020, ces artistes ont initi\u00e9 l\u2019\u00e9criture d\u2019un manifeste sur les discriminations raciales qui ont cours dans cette prestigieuse institution, un s...",
                "summary": "<p><strong>\u00c0 l\u2019Op\u00e9ra National de Paris, sur plus de 150 danseur\u00b7ses, seulement 5 sont noir\u00b7es ou m\u00e9tis\u00b7ses.</strong> En octobre 2020, ces artistes ont initi\u00e9 l\u2019\u00e9criture d\u2019un manifeste sur les discriminations raciales qui ont cours dans cette prestigieuse institution, un sujet longtemps rest\u00e9 impens\u00e9 voire tabou. Au c\u0153ur de leurs revendications, les nombreux st\u00e9r\u00e9otypes racistes qui tra\u00eenent encore dans les studios de danse, et dans certaines \u0153uvres du r\u00e9pertoire. Plus encore, la sc\u00e8ne du ballet classique peine \u00e0 s\u2019adapter aux sp\u00e9cificit\u00e9s corporelles des danseur\u00b7ses non-blanc\u00b7hes (couleur des collants et des chaussons, maquillage ou coiffure, jeux de lumi\u00e8re).</p><br><p>L\u2019institution de l\u2019Op\u00e9ra National de Paris a-t-elle toujours \u00e9t\u00e9 blanche ? En quoi l'id\u00e9al d\u2019homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des danseur\u00b7ses sur sc\u00e8ne peut \u00eatre discriminant pour les personnes non-blanches ? Comment r\u00e9interpr\u00e9ter des \u0153uvres qui v\u00e9hiculent des st\u00e9r\u00e9otypes racistes \u00e0 l\u2019aune de notre \u00e9poque, sans aller jusqu\u2019\u00e0 les supprimer ?&nbsp;</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Binkady-Emmanuel Hi\u00e9. Chef de projet \u00e9v\u00e9nementiel \u00e0 l\u2019AROP (Association pour le Rayonnement de l\u2019Op\u00e9ra de Paris), il a particip\u00e9 \u00e0 la r\u00e9daction du manifeste \u00ab De la question raciale \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra de Paris \u00bb. Au-del\u00e0 des revendications \u00e9voqu\u00e9es dans ce texte, il invite les artistes racis\u00e9\u00b7es \u00e0 prendre connaissance de l\u2019histoire de leurs arts pour valoriser des figures m\u00e9connues qui leur ressemblent, et se d\u00e9barrasser de tout sentiment d\u2019imposture.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/les-questions-raciales-entrent-dans-la-danse</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-63-lesquestionsracialesentrentdansladanse",
            "pubDate": "Tue, 02 Mar 2021 05:00:00 GMT",
            "title": "#63 - Les questions raciales entrent dans la danse"
        },
        {
            "content": "<p><strong>\u00catre per\u00e7u\u00b7es comme \u00e9tant de confession musulmane revient \u00e0 \u00eatre, aujourd\u2019hui en France, imm\u00e9diatement associ\u00e9\u00b7e \u00e0 une cat\u00e9gorie de la population, avec son lot d\u2019assignations et de discriminations : c\u2019est ce qu\u2019on appelle l\u2019islamophobie.</strong> Cette notion ainsi que les organisations militantes qui combattent ce type de racisme font souvent l\u2019objet de controverses.</p><p>Quelles divergences impr\u00e8gnent la lutte contre l\u2019islamophobie en France ? Qu\u2019est-ce qui a conduit \u00e0 la dissolution politique du CCIF, le Collectif contre l\u2019islamophobie en France ? En quoi l\u2019islamophobie a-t-elle un impact sur la sant\u00e9 mentale des personnes qui en sont victimes ? Quels effets produisent les d\u00e9bats s\u00e9mantiques au sein des luttes contre les discriminations ?&nbsp;</p><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Marwan Muhammad. Cet auteur et ancien porte-parole&nbsp; du CCIF, \u00e9galement&nbsp; ing\u00e9nieur, statisticien de formation et ancien trader, se retrouve souvent au c\u0153ur de vives pol\u00e9miques li\u00e9es \u00e0 l\u2019islamophobie. Selon lui, cette question fait vaciller la gauche en la mettant face \u00e0 des dilemmes auxquels elle ne peut \u00e9chapper.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "\u00catre per\u00e7u\u00b7es comme \u00e9tant de confession musulmane revient \u00e0 \u00eatre, aujourd\u2019hui en France, imm\u00e9diatement associ\u00e9\u00b7e \u00e0 une cat\u00e9gorie de la population, avec son lot d\u2019assignations et de discriminations : c\u2019est ce qu\u2019on appelle l\u2019islamophobie. Cette notion ainsi que les organisations militantes qui combattent ce type de racisme font souvent l\u2019objet de controverses.\nQuelles divergences impr\u00e8gnent la lutte contre l\u2019islamophobie en France ? Qu\u2019est-ce qui a conduit \u00e0 la dissolution politique du CCIF, le Collectif contre l\u2019islamophobie en France ? En quoi l\u2019islamophobie a-t-elle un impact sur la sant\u00e9 mentale des personnes qui en sont victimes ? Quels effets produisent les d\u00e9bats s\u00e9mantiques au sein des luttes contre les discriminations ?\u00a0\nPour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Marwan Muhammad. Cet auteur et ancien porte-parole\u00a0 du CCIF, \u00e9galement\u00a0 ing\u00e9nieur, statisticien de formation et ancien trader, se retrouve souvent au c\u0153ur de vives pol\u00e9miques li\u00e9es \u00e0 l\u2019islamophobie. Selon lui, cette question fait vaciller la gauche en la mettant face \u00e0 des dilemmes auxquels elle ne peut \u00e9chapper.\u00a0\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "139458350",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-62-islamophobie-unmot-desmaux/media.mp3"
            },
            "guid": "a3dd25cf-c00b-44e0-86df-4180e0f7a891",
            "isoDate": "2021-02-16T05:00:20.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "58:06",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdb27.png",
                "subtitle": "\u00catre per\u00e7u\u00b7es comme \u00e9tant de confession musulmane revient \u00e0 \u00eatre, aujourd\u2019hui en France, imm\u00e9diatement associ\u00e9\u00b7e \u00e0 une cat\u00e9gorie de la population, avec son lot d\u2019assignations et de discriminations : c\u2019est ce qu\u2019on appelle l\u2019islamophobie. Cette notion a...",
                "summary": "<p><strong>\u00catre per\u00e7u\u00b7es comme \u00e9tant de confession musulmane revient \u00e0 \u00eatre, aujourd\u2019hui en France, imm\u00e9diatement associ\u00e9\u00b7e \u00e0 une cat\u00e9gorie de la population, avec son lot d\u2019assignations et de discriminations : c\u2019est ce qu\u2019on appelle l\u2019islamophobie.</strong> Cette notion ainsi que les organisations militantes qui combattent ce type de racisme font souvent l\u2019objet de controverses.</p><p>Quelles divergences impr\u00e8gnent la lutte contre l\u2019islamophobie en France ? Qu\u2019est-ce qui a conduit \u00e0 la dissolution politique du CCIF, le Collectif contre l\u2019islamophobie en France ? En quoi l\u2019islamophobie a-t-elle un impact sur la sant\u00e9 mentale des personnes qui en sont victimes ? Quels effets produisent les d\u00e9bats s\u00e9mantiques au sein des luttes contre les discriminations ?&nbsp;</p><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Marwan Muhammad. Cet auteur et ancien porte-parole&nbsp; du CCIF, \u00e9galement&nbsp; ing\u00e9nieur, statisticien de formation et ancien trader, se retrouve souvent au c\u0153ur de vives pol\u00e9miques li\u00e9es \u00e0 l\u2019islamophobie. Selon lui, cette question fait vaciller la gauche en la mettant face \u00e0 des dilemmes auxquels elle ne peut \u00e9chapper.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-62-islamophobie-unmot-desmaux",
            "pubDate": "Tue, 16 Feb 2021 05:00:20 GMT",
            "title": "#62 - Islamophobie : un mot, des maux"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Si la parit\u00e9 progresse sur le petit \u00e9cran, la repr\u00e9sentation des personnes non-blanches laisse encore \u00e0 d\u00e9sirer, y compris pour les habitant\u00b7e\u00b7s des Outre-Mer. </strong>Et lorsque certain\u00b7e\u00b7s parviennent enfin \u00e0 se faire une place sur les plateaux, se pose le probl\u00e8me de l\u2019apparence physique : peau mal maquill\u00e9e, coiffure \u201cinadapt\u00e9e\u201d\u2026  </p><br><p>Comment les enjeux de visibilit\u00e9 des minorit\u00e9s sont-ils pris en charge par les cha\u00eenes de production t\u00e9l\u00e9visuelle ? Comment proc\u00e8de-t-on pour \u00e9valuer la repr\u00e9sentation de la diversit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cran ? Quels sont les mod\u00e8les de repr\u00e9sentativit\u00e9 dans d\u2019autres pays ?</p><br><p>Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent S\u00e9bastien Folin, journaliste, animateur et producteur. Originaire de la R\u00e9union et recrut\u00e9 par TF1 en 2001 pour pr\u00e9senter la m\u00e9t\u00e9o, il fut l\u2019une des premi\u00e8res personnes racis\u00e9es \u00e0 appara\u00eetre \u00e0 l\u2019\u00e9cran lors des pics d\u2019audience. Selon lui, ce n\u2019est pas seulement les plateaux, mais aussi les sph\u00e8res d\u00e9cisionnelles qu\u2019il faut diversifier. </p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong> </p><p>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Si la parit\u00e9 progresse sur le petit \u00e9cran, la repr\u00e9sentation des personnes non-blanches laisse encore \u00e0 d\u00e9sirer, y compris pour les habitant\u00b7e\u00b7s des Outre-Mer. Et lorsque certain\u00b7e\u00b7s parviennent enfin \u00e0 se faire une place sur les plateaux, se pose le probl\u00e8me de l\u2019apparence physique : peau mal maquill\u00e9e, coiffure \u201cinadapt\u00e9e\u201d\u2026  \n\nComment les enjeux de visibilit\u00e9 des minorit\u00e9s sont-ils pris en charge par les cha\u00eenes de production t\u00e9l\u00e9visuelle ? Comment proc\u00e8de-t-on pour \u00e9valuer la repr\u00e9sentation de la diversit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cran ? Quels sont les mod\u00e8les de repr\u00e9sentativit\u00e9 dans d\u2019autres pays ?\n\nRokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent S\u00e9bastien Folin, journaliste, animateur et producteur. Originaire de la R\u00e9union et recrut\u00e9 par TF1 en 2001 pour pr\u00e9senter la m\u00e9t\u00e9o, il fut l\u2019une des premi\u00e8res personnes racis\u00e9es \u00e0 appara\u00eetre \u00e0 l\u2019\u00e9cran lors des pics d\u2019audience. Selon lui, ce n\u2019est pas seulement les plateaux, mais aussi les sph\u00e8res d\u00e9cisionnelles qu\u2019il faut diversifier. \n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/\n\nCR\u00c9DITS \nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "129380309",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-61-teleetdiversite-lesminoriteshors-champ-/media.mp3"
            },
            "guid": "a8ba6480-43d8-4f91-90e7-4e6464e8a841",
            "isoDate": "2021-02-02T05:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "53:54",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdb2e.png",
                "subtitle": "Si la parit\u00e9 progresse sur le petit \u00e9cran, la repr\u00e9sentation des personnes non-blanches laisse encore \u00e0 d\u00e9sirer, y compris pour les habitant\u00b7e\u00b7s des Outre-Mer. Et lorsque certain\u00b7e\u00b7s parviennent enfin \u00e0 se faire une place sur les plateaux, se pose le p...",
                "summary": "<p><strong>Si la parit\u00e9 progresse sur le petit \u00e9cran, la repr\u00e9sentation des personnes non-blanches laisse encore \u00e0 d\u00e9sirer, y compris pour les habitant\u00b7e\u00b7s des Outre-Mer. </strong>Et lorsque certain\u00b7e\u00b7s parviennent enfin \u00e0 se faire une place sur les plateaux, se pose le probl\u00e8me de l\u2019apparence physique : peau mal maquill\u00e9e, coiffure \u201cinadapt\u00e9e\u201d\u2026  </p><br><p>Comment les enjeux de visibilit\u00e9 des minorit\u00e9s sont-ils pris en charge par les cha\u00eenes de production t\u00e9l\u00e9visuelle ? Comment proc\u00e8de-t-on pour \u00e9valuer la repr\u00e9sentation de la diversit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cran ? Quels sont les mod\u00e8les de repr\u00e9sentativit\u00e9 dans d\u2019autres pays ?</p><br><p>Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent S\u00e9bastien Folin, journaliste, animateur et producteur. Originaire de la R\u00e9union et recrut\u00e9 par TF1 en 2001 pour pr\u00e9senter la m\u00e9t\u00e9o, il fut l\u2019une des premi\u00e8res personnes racis\u00e9es \u00e0 appara\u00eetre \u00e0 l\u2019\u00e9cran lors des pics d\u2019audience. Selon lui, ce n\u2019est pas seulement les plateaux, mais aussi les sph\u00e8res d\u00e9cisionnelles qu\u2019il faut diversifier. </p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong> </p><p>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-61-teleetdiversite-lesminoriteshors-champ-",
            "pubDate": "Tue, 02 Feb 2021 05:00:00 GMT",
            "title": "#61 - T\u00e9l\u00e9 et diversit\u00e9 : les minorit\u00e9s hors-champ ?"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Alors que l\u2019h\u00f4tellerie fran\u00e7aise joue un r\u00f4le essentiel dans l\u2019attractivit\u00e9 du pays, le travail des femmes de chambre, souvent des femmes noires et immigr\u00e9es, est constamment invisibilis\u00e9 et m\u00e9pris\u00e9. </strong>Le 17 juillet 2019, celles de l\u2019h\u00f4tel Ibis Batignolles (Paris, 17e arr.) ont lanc\u00e9 une gr\u00e8ve pour r\u00e9clamer de meilleures conditions de travail, une meilleure r\u00e9mun\u00e9ration ainsi qu\u2019une meilleure protection contre le harc\u00e8lement sexuel. Employ\u00e9es par une soci\u00e9t\u00e9 de sous-traitance, elles d\u00e9noncent une diff\u00e9rence de traitement entre elles et les salari\u00e9\u00b7es embauch\u00e9\u00b7es directement par l\u2019h\u00f4tel.</p><br><p>Quelles sont les conditions de travail des femmes de chambre ? En quoi la sous-traitance est-elle un moyen d\u2019exploitation ouvrant la voie aux violences sexistes et racistes ? Quelles sont les cons\u00e9quences de la racialisation du travail ?</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Rachel Keke, gouvernante et porte-parole des gr\u00e9vistes de l\u2019Ibis Batignolles. Elle raconte son quotidien au travail, la naissance du mouvement ainsi que les obstacles auxquels elle et ses coll\u00e8gues sont confront\u00e9es au cours de leur lutte. \u00c0 l\u2019intersection des discriminations racistes, sexistes et classistes, Rachel Keke d\u00e9nonce l\u2019injustice que subissent les femmes noires dans la soci\u00e9t\u00e9, et se bat pour qu\u2019elles soient enfin trait\u00e9es avec dignit\u00e9.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es sur www.binge.audio</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS&nbsp;</strong></p><p>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Alors que l\u2019h\u00f4tellerie fran\u00e7aise joue un r\u00f4le essentiel dans l\u2019attractivit\u00e9 du pays, le travail des femmes de chambre, souvent des femmes noires et immigr\u00e9es, est constamment invisibilis\u00e9 et m\u00e9pris\u00e9. Le 17 juillet 2019, celles de l\u2019h\u00f4tel Ibis Batignolles (Paris, 17e arr.) ont lanc\u00e9 une gr\u00e8ve pour r\u00e9clamer de meilleures conditions de travail, une meilleure r\u00e9mun\u00e9ration ainsi qu\u2019une meilleure protection contre le harc\u00e8lement sexuel. Employ\u00e9es par une soci\u00e9t\u00e9 de sous-traitance, elles d\u00e9noncent une diff\u00e9rence de traitement entre elles et les salari\u00e9\u00b7es embauch\u00e9\u00b7es directement par l\u2019h\u00f4tel.\n\nQuelles sont les conditions de travail des femmes de chambre ? En quoi la sous-traitance est-elle un moyen d\u2019exploitation ouvrant la voie aux violences sexistes et racistes ? Quelles sont les cons\u00e9quences de la racialisation du travail ?\n\nPour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Rachel Keke, gouvernante et porte-parole des gr\u00e9vistes de l\u2019Ibis Batignolles. Elle raconte son quotidien au travail, la naissance du mouvement ainsi que les obstacles auxquels elle et ses coll\u00e8gues sont confront\u00e9es au cours de leur lutte. \u00c0 l\u2019intersection des discriminations racistes, sexistes et classistes, Rachel Keke d\u00e9nonce l\u2019injustice que subissent les femmes noires dans la soci\u00e9t\u00e9, et se bat pour qu\u2019elles soient enfin trait\u00e9es avec dignit\u00e9.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es sur www.binge.audio\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "102217142",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-60-sous-traitance-maltraitanceal-ibisbatignolles/media.mp3"
            },
            "guid": "14252b84-5de9-4747-88c7-6c17943780bf",
            "isoDate": "2021-01-19T05:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "42:35",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdb35.png",
                "subtitle": "Alors que l\u2019h\u00f4tellerie fran\u00e7aise joue un r\u00f4le essentiel dans l\u2019attractivit\u00e9 du pays, le travail des femmes de chambre, souvent des femmes noires et immigr\u00e9es, est constamment invisibilis\u00e9 et m\u00e9pris\u00e9. Le 17 juillet 2019, celles de l\u2019h\u00f4tel Ibis Batignoll...",
                "summary": "<p><strong>Alors que l\u2019h\u00f4tellerie fran\u00e7aise joue un r\u00f4le essentiel dans l\u2019attractivit\u00e9 du pays, le travail des femmes de chambre, souvent des femmes noires et immigr\u00e9es, est constamment invisibilis\u00e9 et m\u00e9pris\u00e9. </strong>Le 17 juillet 2019, celles de l\u2019h\u00f4tel Ibis Batignolles (Paris, 17e arr.) ont lanc\u00e9 une gr\u00e8ve pour r\u00e9clamer de meilleures conditions de travail, une meilleure r\u00e9mun\u00e9ration ainsi qu\u2019une meilleure protection contre le harc\u00e8lement sexuel. Employ\u00e9es par une soci\u00e9t\u00e9 de sous-traitance, elles d\u00e9noncent une diff\u00e9rence de traitement entre elles et les salari\u00e9\u00b7es embauch\u00e9\u00b7es directement par l\u2019h\u00f4tel.</p><br><p>Quelles sont les conditions de travail des femmes de chambre ? En quoi la sous-traitance est-elle un moyen d\u2019exploitation ouvrant la voie aux violences sexistes et racistes ? Quelles sont les cons\u00e9quences de la racialisation du travail ?</p><br><p>Pour en parler, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Rachel Keke, gouvernante et porte-parole des gr\u00e9vistes de l\u2019Ibis Batignolles. Elle raconte son quotidien au travail, la naissance du mouvement ainsi que les obstacles auxquels elle et ses coll\u00e8gues sont confront\u00e9es au cours de leur lutte. \u00c0 l\u2019intersection des discriminations racistes, sexistes et classistes, Rachel Keke d\u00e9nonce l\u2019injustice que subissent les femmes noires dans la soci\u00e9t\u00e9, et se bat pour qu\u2019elles soient enfin trait\u00e9es avec dignit\u00e9.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es sur www.binge.audio</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS&nbsp;</strong></p><p>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-60-sous-traitance-maltraitanceal-ibisbatignolles",
            "pubDate": "Tue, 19 Jan 2021 05:00:00 GMT",
            "title": "#60 - Sous-traitance, maltraitance \u00e0 l\u2019Ibis Batignolles"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Nombreuses sont les voix pr\u00eates \u00e0 affirmer que non, l\u2019art ne peut pas \u00eatre raciste. </strong>Derri\u00e8re cette posture, un d\u00e9ni - tr\u00e8s fran\u00e7ais - autour du barbouillage (blackface en anglais), de la perp\u00e9tuation des st\u00e9r\u00e9otypes racistes dans les repr\u00e9sentations artistiques contemporaines et de l\u2019invisibilisation des artistes non-Blancs.</p><br><p>Qu\u2019est-ce que ce d\u00e9ni nous r\u00e9v\u00e8le du rapport de la France \u00e0 son histoire ? D\u2019o\u00f9 provient cette sp\u00e9cificit\u00e9 fran\u00e7aise de brandir les libert\u00e9s individuelles face au racisme syst\u00e9mique ? Comment ancrer en France des d\u00e9bats que certain\u00b7es estiment \u201cimport\u00e9s des \u00c9tats-Unis\u201d ?</p><br><p>Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 saisie par l\u2019imagerie raciste d\u2019une fresque d\u2019Herv\u00e9 di Rosa qui comm\u00e9more la premi\u00e8re abolition de l\u2019esclavage \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e Nationale, Mame-Fatou Niang s\u2019est empar\u00e9e de ce sujet pour d\u00e9noncer les angles morts de l\u2019histoire coloniale fran\u00e7aise. Cette enseignante chercheuse \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Carnegie-Mellon de Pittsburgh est l\u2019invit\u00e9e de Rokhaya Diallo et Grace Ly.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Nombreuses sont les voix pr\u00eates \u00e0 affirmer que non, l\u2019art ne peut pas \u00eatre raciste. Derri\u00e8re cette posture, un d\u00e9ni - tr\u00e8s fran\u00e7ais - autour du barbouillage (blackface en anglais), de la perp\u00e9tuation des st\u00e9r\u00e9otypes racistes dans les repr\u00e9sentations artistiques contemporaines et de l\u2019invisibilisation des artistes non-Blancs.\n\nQu\u2019est-ce que ce d\u00e9ni nous r\u00e9v\u00e8le du rapport de la France \u00e0 son histoire ? D\u2019o\u00f9 provient cette sp\u00e9cificit\u00e9 fran\u00e7aise de brandir les libert\u00e9s individuelles face au racisme syst\u00e9mique ? Comment ancrer en France des d\u00e9bats que certain\u00b7es estiment \u201cimport\u00e9s des \u00c9tats-Unis\u201d ?\n\nApr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 saisie par l\u2019imagerie raciste d\u2019une fresque d\u2019Herv\u00e9 di Rosa qui comm\u00e9more la premi\u00e8re abolition de l\u2019esclavage \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e Nationale, Mame-Fatou Niang s\u2019est empar\u00e9e de ce sujet pour d\u00e9noncer les angles morts de l\u2019histoire coloniale fran\u00e7aise. Cette enseignante chercheuse \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Carnegie-Mellon de Pittsburgh est l\u2019invit\u00e9e de Rokhaya Diallo et Grace Ly.\u00a0\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "88781760",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-59-lartpeut-iletreraciste/media.mp3"
            },
            "guid": "a96ce5de-c10a-48f7-aea9-128c717eea9f",
            "isoDate": "2021-01-05T05:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "36:59",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdb3c.png",
                "subtitle": "Nombreuses sont les voix pr\u00eates \u00e0 affirmer que non, l\u2019art ne peut pas \u00eatre raciste. Derri\u00e8re cette posture, un d\u00e9ni - tr\u00e8s fran\u00e7ais - autour du barbouillage (blackface en anglais), de la perp\u00e9tuation des st\u00e9r\u00e9otypes racistes dans les repr\u00e9sentations ar...",
                "summary": "<p><strong>Nombreuses sont les voix pr\u00eates \u00e0 affirmer que non, l\u2019art ne peut pas \u00eatre raciste. </strong>Derri\u00e8re cette posture, un d\u00e9ni - tr\u00e8s fran\u00e7ais - autour du barbouillage (blackface en anglais), de la perp\u00e9tuation des st\u00e9r\u00e9otypes racistes dans les repr\u00e9sentations artistiques contemporaines et de l\u2019invisibilisation des artistes non-Blancs.</p><br><p>Qu\u2019est-ce que ce d\u00e9ni nous r\u00e9v\u00e8le du rapport de la France \u00e0 son histoire ? D\u2019o\u00f9 provient cette sp\u00e9cificit\u00e9 fran\u00e7aise de brandir les libert\u00e9s individuelles face au racisme syst\u00e9mique ? Comment ancrer en France des d\u00e9bats que certain\u00b7es estiment \u201cimport\u00e9s des \u00c9tats-Unis\u201d ?</p><br><p>Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 saisie par l\u2019imagerie raciste d\u2019une fresque d\u2019Herv\u00e9 di Rosa qui comm\u00e9more la premi\u00e8re abolition de l\u2019esclavage \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e Nationale, Mame-Fatou Niang s\u2019est empar\u00e9e de ce sujet pour d\u00e9noncer les angles morts de l\u2019histoire coloniale fran\u00e7aise. Cette enseignante chercheuse \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Carnegie-Mellon de Pittsburgh est l\u2019invit\u00e9e de Rokhaya Diallo et Grace Ly.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-59-lartpeut-iletreraciste",
            "pubDate": "Tue, 05 Jan 2021 05:00:00 GMT",
            "title": "#59 - L'art peut-il \u00eatre raciste ?"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Aux racines de l\u2019esclavage, la colonisation et la discrimination raciale, il y a l\u2019id\u00e9ologie blanche. </strong>Pendant des si\u00e8cles, l\u2019Europe occidentale a fond\u00e9 son h\u00e9g\u00e9monie sur une doctrine racialiste et raciste, pour justifier ses exactions et son exploitation des peuples non-blancs. Aujourd\u2019hui encore, cette conception reste ancr\u00e9e dans nos esprits, dans les pays occidentaux et au-del\u00e0.</p><br><p>Quels \u00e9v\u00e9nements ont ponctu\u00e9 la construction de la pens\u00e9e blanche ? Comment la blancheur est-elle devenue synonyme de beaut\u00e9 et de r\u00e9ussite sociale partout dans le monde ? Qu\u2019est-ce que l\u2019analyse de l\u2019id\u00e9ologie blanche permet de comprendre sur le racisme aujourd\u2019hui ?</p><br><p>Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Lilian Thuram, auteur et ex-footballeur. Dans <em>La pens\u00e9e blanche</em> (2020, Philippe Rey), l\u2019invit\u00e9 remonte le fil id\u00e9ologique de l\u2019oppression politique, \u00e9conomique et sociale des personnes non-blanches, dont il a lui-m\u00eame \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin d\u00e8s son plus jeune \u00e2ge. Pour cette figure majeure de la lutte antiraciste, il est n\u00e9cessaire d\u2019\u00e9tudier et de d\u00e9construire cette pens\u00e9e pour d\u00e9monter le berceau des dominations raciales.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Aux racines de l\u2019esclavage, la colonisation et la discrimination raciale, il y a l\u2019id\u00e9ologie blanche. Pendant des si\u00e8cles, l\u2019Europe occidentale a fond\u00e9 son h\u00e9g\u00e9monie sur une doctrine racialiste et raciste, pour justifier ses exactions et son exploitation des peuples non-blancs. Aujourd\u2019hui encore, cette conception reste ancr\u00e9e dans nos esprits, dans les pays occidentaux et au-del\u00e0.\n\nQuels \u00e9v\u00e9nements ont ponctu\u00e9 la construction de la pens\u00e9e blanche ? Comment la blancheur est-elle devenue synonyme de beaut\u00e9 et de r\u00e9ussite sociale partout dans le monde ? Qu\u2019est-ce que l\u2019analyse de l\u2019id\u00e9ologie blanche permet de comprendre sur le racisme aujourd\u2019hui ?\n\nPour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Lilian Thuram, auteur et ex-footballeur. Dans La pens\u00e9e blanche (2020, Philippe Rey), l\u2019invit\u00e9 remonte le fil id\u00e9ologique de l\u2019oppression politique, \u00e9conomique et sociale des personnes non-blanches, dont il a lui-m\u00eame \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin d\u00e8s son plus jeune \u00e2ge. Pour cette figure majeure de la lutte antiraciste, il est n\u00e9cessaire d\u2019\u00e9tudier et de d\u00e9construire cette pens\u00e9e pour d\u00e9monter le berceau des dominations raciales.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "112455360",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-58-onnenaitpasblanc-he-onledevient/media.mp3"
            },
            "guid": "b11dff87-e33c-40ee-8675-b9433bdd03ce",
            "isoDate": "2020-12-22T05:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "46:51",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdb43.png",
                "subtitle": "Aux racines de l\u2019esclavage, la colonisation et la discrimination raciale, il y a l\u2019id\u00e9ologie blanche. Pendant des si\u00e8cles, l\u2019Europe occidentale a fond\u00e9 son h\u00e9g\u00e9monie sur une doctrine racialiste et raciste, pour justifier ses exactions et son exploitati...",
                "summary": "<p><strong>Aux racines de l\u2019esclavage, la colonisation et la discrimination raciale, il y a l\u2019id\u00e9ologie blanche. </strong>Pendant des si\u00e8cles, l\u2019Europe occidentale a fond\u00e9 son h\u00e9g\u00e9monie sur une doctrine racialiste et raciste, pour justifier ses exactions et son exploitation des peuples non-blancs. Aujourd\u2019hui encore, cette conception reste ancr\u00e9e dans nos esprits, dans les pays occidentaux et au-del\u00e0.</p><br><p>Quels \u00e9v\u00e9nements ont ponctu\u00e9 la construction de la pens\u00e9e blanche ? Comment la blancheur est-elle devenue synonyme de beaut\u00e9 et de r\u00e9ussite sociale partout dans le monde ? Qu\u2019est-ce que l\u2019analyse de l\u2019id\u00e9ologie blanche permet de comprendre sur le racisme aujourd\u2019hui ?</p><br><p>Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Lilian Thuram, auteur et ex-footballeur. Dans <em>La pens\u00e9e blanche</em> (2020, Philippe Rey), l\u2019invit\u00e9 remonte le fil id\u00e9ologique de l\u2019oppression politique, \u00e9conomique et sociale des personnes non-blanches, dont il a lui-m\u00eame \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin d\u00e8s son plus jeune \u00e2ge. Pour cette figure majeure de la lutte antiraciste, il est n\u00e9cessaire d\u2019\u00e9tudier et de d\u00e9construire cette pens\u00e9e pour d\u00e9monter le berceau des dominations raciales.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-58-onnenaitpasblanc-he-onledevient",
            "pubDate": "Tue, 22 Dec 2020 05:00:00 GMT",
            "title": "#58 - On ne na\u00eet pas Blanc\u00b7he, on le devient"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Il y a la tante qui dit n\u2019avoir jamais \u00e9t\u00e9 victime de sexisme dans sa vie</strong>. Il y a la grand-m\u00e8re qui est r\u00e9p\u00e8te que les Noir\u00b7e\u00b7s courent plus vite que les Blanc\u00b7he\u00b7s et que bon, c\u2019est la nature, hein. Il y a le fr\u00e8re qui n\u2019aime pas trop le mot \u00ab f\u00e9minisme \u00bb ou le cousin qui n\u2019a rien contre les gays tant qu\u2019ils ne se montrent pas trop\u2026 Alors que faire ? Faut-il r\u00e9pondre, et si oui, comment, aux propos sexistes, racistes et homophobes prononc\u00e9s autour de la table de f\u00eate ?</p><br><p>Pour vous aider \u00e0 passer les f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e et tout autre repas de famille en toute s\u00e9r\u00e9nit\u00e9, Kiffe ta race s\u2019associe \u00e0 deux autres podcasts de Binge Audio, <a href=\"https://www.binge.audio/category/les-couilles-sur-la-table/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Les Couilles sur la table</a> et <a href=\"https://www.binge.audio/category/camille/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Camille</a>, dans un \u00e9pisode sp\u00e9cial.</p><br><p>Que r\u00e9pondre pour que les conversations soient les plus constructives possibles ? Comment \u00e9viter certaines impasses de raisonnement ? Quand et comment clore une discussion ?</p><br><p>Grace Ly, Rokhaya Diallo, Camille Regache, et Victoire Tuaillon ont identifi\u00e9 cinq cas r\u00e9currents et vous proposent leurs techniques et parades pour \u00e9viter que ces discussions s\u2019enveniment.</p><p>Cet \u00e9pisode a initialement \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 2019.</p><br><p><strong>RECOMMANDATIONS ET COUPS DE COEUR</strong></p><p>Retrouvez toutes les recommandations et coups de coeur sur https://www.binge.audio/</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son&nbsp;: Sol\u00e8ne Moulin. R\u00e9alisation&nbsp;: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Il y a la tante qui dit n\u2019avoir jamais \u00e9t\u00e9 victime de sexisme dans sa vie. Il y a la grand-m\u00e8re qui est r\u00e9p\u00e8te que les Noir\u00b7e\u00b7s courent plus vite que les Blanc\u00b7he\u00b7s et que bon, c\u2019est la nature, hein. Il y a le fr\u00e8re qui n\u2019aime pas trop le mot \u00ab f\u00e9minisme \u00bb ou le cousin qui n\u2019a rien contre les gays tant qu\u2019ils ne se montrent pas trop\u2026 Alors que faire ? Faut-il r\u00e9pondre, et si oui, comment, aux propos sexistes, racistes et homophobes prononc\u00e9s autour de la table de f\u00eate ?\n\nPour vous aider \u00e0 passer les f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e et tout autre repas de famille en toute s\u00e9r\u00e9nit\u00e9, Kiffe ta race s\u2019associe \u00e0 deux autres podcasts de Binge Audio, Les Couilles sur la table et Camille, dans un \u00e9pisode sp\u00e9cial.\n\nQue r\u00e9pondre pour que les conversations soient les plus constructives possibles ? Comment \u00e9viter certaines impasses de raisonnement ? Quand et comment clore une discussion ?\n\nGrace Ly, Rokhaya Diallo, Camille Regache, et Victoire Tuaillon ont identifi\u00e9 cinq cas r\u00e9currents et vous proposent leurs techniques et parades pour \u00e9viter que ces discussions s\u2019enveniment.\nCet \u00e9pisode a initialement \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 2019.\n\nRECOMMANDATIONS ET COUPS DE COEUR\nRetrouvez toutes les recommandations et coups de coeur sur https://www.binge.audio/\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son\u00a0: Sol\u00e8ne Moulin. R\u00e9alisation\u00a0: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition\u00a0: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "45359437",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-rediffusion-guidedesurvieauxfetesdefamille/media.mp3"
            },
            "guid": "ef36728d-3a6d-4820-b208-b931f92a0c39",
            "isoDate": "2020-12-21T15:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "47:14",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdb4a.png",
                "subtitle": "Il y a la tante qui dit n\u2019avoir jamais \u00e9t\u00e9 victime de sexisme dans sa vie. Il y a la grand-m\u00e8re qui est r\u00e9p\u00e8te que les Noir\u00b7e\u00b7s courent plus vite que les Blanc\u00b7he\u00b7s et que bon, c\u2019est la nature, hein. Il y a le fr\u00e8re qui n\u2019aime pas trop le mot \u00ab f\u00e9minis...",
                "summary": "<p><strong>Il y a la tante qui dit n\u2019avoir jamais \u00e9t\u00e9 victime de sexisme dans sa vie</strong>. Il y a la grand-m\u00e8re qui est r\u00e9p\u00e8te que les Noir\u00b7e\u00b7s courent plus vite que les Blanc\u00b7he\u00b7s et que bon, c\u2019est la nature, hein. Il y a le fr\u00e8re qui n\u2019aime pas trop le mot \u00ab f\u00e9minisme \u00bb ou le cousin qui n\u2019a rien contre les gays tant qu\u2019ils ne se montrent pas trop\u2026 Alors que faire ? Faut-il r\u00e9pondre, et si oui, comment, aux propos sexistes, racistes et homophobes prononc\u00e9s autour de la table de f\u00eate ?</p><br><p>Pour vous aider \u00e0 passer les f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e et tout autre repas de famille en toute s\u00e9r\u00e9nit\u00e9, Kiffe ta race s\u2019associe \u00e0 deux autres podcasts de Binge Audio, <a href=\"https://www.binge.audio/category/les-couilles-sur-la-table/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Les Couilles sur la table</a> et <a href=\"https://www.binge.audio/category/camille/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Camille</a>, dans un \u00e9pisode sp\u00e9cial.</p><br><p>Que r\u00e9pondre pour que les conversations soient les plus constructives possibles ? Comment \u00e9viter certaines impasses de raisonnement ? Quand et comment clore une discussion ?</p><br><p>Grace Ly, Rokhaya Diallo, Camille Regache, et Victoire Tuaillon ont identifi\u00e9 cinq cas r\u00e9currents et vous proposent leurs techniques et parades pour \u00e9viter que ces discussions s\u2019enveniment.</p><p>Cet \u00e9pisode a initialement \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 2019.</p><br><p><strong>RECOMMANDATIONS ET COUPS DE COEUR</strong></p><p>Retrouvez toutes les recommandations et coups de coeur sur https://www.binge.audio/</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son&nbsp;: Sol\u00e8ne Moulin. R\u00e9alisation&nbsp;: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-rediffusion-guidedesurvieauxfetesdefamille",
            "pubDate": "Mon, 21 Dec 2020 15:00:00 GMT",
            "title": "#Rediffusion - Guide de survie aux f\u00eates de famille"
        },
        {
            "content": "<p><strong>De la femme </strong>\u00ab <strong>voil\u00e9e </strong>\u00bb<strong> dangereuse pour la R\u00e9publique \u00e0 la </strong>\u00ab <strong>beurette </strong>\u00bb <strong>hypersexualis\u00e9e, les clich\u00e9s qui stigmatisent les femmes nord-africaines s\u2019inscrivent dans une longue histoire d\u2019objectification des corps f\u00e9minins et colonis\u00e9s.</strong> En plus de les enfermer dans un rapport d\u2019oppression sexiste et raciste, ces st\u00e9r\u00e9otypes enl\u00e8vent toute la complexit\u00e9 de leurs identit\u00e9s.</p><br><p>Comment se construire en tant que femme racis\u00e9e malgr\u00e9 la violence du regard des autres ? Quelle est l\u2019histoire coloniale de la f\u00e9tichisation des femmes d\u2019origine maghr\u00e9bine ? Quel lien entre cet h\u00e9ritage et les pol\u00e9miques r\u00e9currentes autour de la tenue des jeunes filles en milieu scolaire ?</p><br><p>Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Lisa Bouteldja, actrice et artiste. Exer\u00e7ant dans la mode, un milieu tr\u00e8s blanc et bourgeois, l\u2019invit\u00e9e a fait du v\u00eatement un outil pour s\u2019affranchir de la honte sociale et revendiquer sa singularit\u00e9. Elle se nourrit de la r\u00e9appropriation de l\u2019insulte \u00ab beurette<strong> </strong>\u00bb en tant que femme concern\u00e9e, pour transformer la stigmatisation en r\u00e9silience.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE</strong></p><p>Toutes les r\u00e9f\u00e9rences sont \u00e0 retrouver sur https://www.binge.audio/</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "De la femme \u00ab voil\u00e9e \u00bb dangereuse pour la R\u00e9publique \u00e0 la \u00ab beurette \u00bb hypersexualis\u00e9e, les clich\u00e9s qui stigmatisent les femmes nord-africaines s\u2019inscrivent dans une longue histoire d\u2019objectification des corps f\u00e9minins et colonis\u00e9s. En plus de les enfermer dans un rapport d\u2019oppression sexiste et raciste, ces st\u00e9r\u00e9otypes enl\u00e8vent toute la complexit\u00e9 de leurs identit\u00e9s.\n\nComment se construire en tant que femme racis\u00e9e malgr\u00e9 la violence du regard des autres ? Quelle est l\u2019histoire coloniale de la f\u00e9tichisation des femmes d\u2019origine maghr\u00e9bine ? Quel lien entre cet h\u00e9ritage et les pol\u00e9miques r\u00e9currentes autour de la tenue des jeunes filles en milieu scolaire ?\n\nRokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Lisa Bouteldja, actrice et artiste. Exer\u00e7ant dans la mode, un milieu tr\u00e8s blanc et bourgeois, l\u2019invit\u00e9e a fait du v\u00eatement un outil pour s\u2019affranchir de la honte sociale et revendiquer sa singularit\u00e9. Elle se nourrit de la r\u00e9appropriation de l\u2019insulte \u00ab beurette \u00bb en tant que femme concern\u00e9e, pour transformer la stigmatisation en r\u00e9silience.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE\nToutes les r\u00e9f\u00e9rences sont \u00e0 retrouver sur https://www.binge.audio/\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "103347721",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-57-nem-appellepas-beurette-/media.mp3"
            },
            "guid": "04ff75a6-fd62-4df7-8e49-d1d3713fec5a",
            "isoDate": "2020-12-08T05:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "43:03",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdb51.png",
                "subtitle": "De la femme \u00ab voil\u00e9e \u00bb dangereuse pour la R\u00e9publique \u00e0 la \u00ab beurette \u00bb hypersexualis\u00e9e, les clich\u00e9s qui stigmatisent les femmes nord-africaines s\u2019inscrivent dans une longue histoire d\u2019objectification des corps f\u00e9minins et colonis\u00e9s. En plus de les enfe...",
                "summary": "<p><strong>De la femme </strong>\u00ab <strong>voil\u00e9e </strong>\u00bb<strong> dangereuse pour la R\u00e9publique \u00e0 la </strong>\u00ab <strong>beurette </strong>\u00bb <strong>hypersexualis\u00e9e, les clich\u00e9s qui stigmatisent les femmes nord-africaines s\u2019inscrivent dans une longue histoire d\u2019objectification des corps f\u00e9minins et colonis\u00e9s.</strong> En plus de les enfermer dans un rapport d\u2019oppression sexiste et raciste, ces st\u00e9r\u00e9otypes enl\u00e8vent toute la complexit\u00e9 de leurs identit\u00e9s.</p><br><p>Comment se construire en tant que femme racis\u00e9e malgr\u00e9 la violence du regard des autres ? Quelle est l\u2019histoire coloniale de la f\u00e9tichisation des femmes d\u2019origine maghr\u00e9bine ? Quel lien entre cet h\u00e9ritage et les pol\u00e9miques r\u00e9currentes autour de la tenue des jeunes filles en milieu scolaire ?</p><br><p>Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Lisa Bouteldja, actrice et artiste. Exer\u00e7ant dans la mode, un milieu tr\u00e8s blanc et bourgeois, l\u2019invit\u00e9e a fait du v\u00eatement un outil pour s\u2019affranchir de la honte sociale et revendiquer sa singularit\u00e9. Elle se nourrit de la r\u00e9appropriation de l\u2019insulte \u00ab beurette<strong> </strong>\u00bb en tant que femme concern\u00e9e, pour transformer la stigmatisation en r\u00e9silience.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE</strong></p><p>Toutes les r\u00e9f\u00e9rences sont \u00e0 retrouver sur https://www.binge.audio/</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-57-nem-appellepas-beurette-",
            "pubDate": "Tue, 08 Dec 2020 05:00:00 GMT",
            "title": "#57 - Ne m\u2019appelle pas \u00ab beurette \u00bb"
        },
        {
            "content": "<p><strong>En Guadeloupe et en Martinique, 9 personnes sur 10 sont contamin\u00e9es par le chlord\u00e9cone, pesticide utilis\u00e9 pendant plus de 40 ans dans les bananeraies.</strong> Pr\u00e9sent\u00e9e comme un rem\u00e8de miracle contre les nuisibles par la science agronomique, cette mol\u00e9cule a provoqu\u00e9 une crise environnementale et sanitaire sans pr\u00e9c\u00e9dent sur ces territoires. Malgr\u00e9 son interdiction fran\u00e7aise en 1990, le chlord\u00e9cone fut utilis\u00e9 jusqu\u2019en 1993 aux Antilles, voire au-del\u00e0, avec la complaisance des agences sanitaires et des fili\u00e8res de l\u2019agro-alimentaire.&nbsp;</p><br><p>Qu\u2019est-ce que ce scandale environnemental r\u00e9v\u00e8le des conflits sociaux, raciaux et \u00e9conomiques aux Antilles fran\u00e7aises ? Quelle place occupe l\u2019\u00c9tat dans cette crise sanitaire ? Comment les victimes combattent-elles ce mal invisible ?&nbsp;</p><br><p>Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Jessica Oubli\u00e9, sc\u00e9nariste du roman graphique <em>Tropiques Toxiques </em>(2020, Steinkis). L\u2019invit\u00e9e relie le scandale du chlord\u00e9cone aux luttes de pouvoir issues d\u2019un h\u00e9ritage colonial encore pr\u00e9gnant.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "En Guadeloupe et en Martinique, 9 personnes sur 10 sont contamin\u00e9es par le chlord\u00e9cone, pesticide utilis\u00e9 pendant plus de 40 ans dans les bananeraies. Pr\u00e9sent\u00e9e comme un rem\u00e8de miracle contre les nuisibles par la science agronomique, cette mol\u00e9cule a provoqu\u00e9 une crise environnementale et sanitaire sans pr\u00e9c\u00e9dent sur ces territoires. Malgr\u00e9 son interdiction fran\u00e7aise en 1990, le chlord\u00e9cone fut utilis\u00e9 jusqu\u2019en 1993 aux Antilles, voire au-del\u00e0, avec la complaisance des agences sanitaires et des fili\u00e8res de l\u2019agro-alimentaire.\u00a0\n\nQu\u2019est-ce que ce scandale environnemental r\u00e9v\u00e8le des conflits sociaux, raciaux et \u00e9conomiques aux Antilles fran\u00e7aises ? Quelle place occupe l\u2019\u00c9tat dans cette crise sanitaire ? Comment les victimes combattent-elles ce mal invisible ?\u00a0\n\nRokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Jessica Oubli\u00e9, sc\u00e9nariste du roman graphique Tropiques Toxiques (2020, Steinkis). L\u2019invit\u00e9e relie le scandale du chlord\u00e9cone aux luttes de pouvoir issues d\u2019un h\u00e9ritage colonial encore pr\u00e9gnant.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "102173760",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-56-antillesempoisonnees-lescandaleduchlordecone/media.mp3"
            },
            "guid": "1c79a003-a14d-49d9-a54e-ad62ba70a316",
            "isoDate": "2020-11-24T05:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "42:34",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdb58.png",
                "subtitle": "En Guadeloupe et en Martinique, 9 personnes sur 10 sont contamin\u00e9es par le chlord\u00e9cone, pesticide utilis\u00e9 pendant plus de 40 ans dans les bananeraies. Pr\u00e9sent\u00e9e comme un rem\u00e8de miracle contre les nuisibles par la science agronomique, cette mol\u00e9cule a p...",
                "summary": "<p><strong>En Guadeloupe et en Martinique, 9 personnes sur 10 sont contamin\u00e9es par le chlord\u00e9cone, pesticide utilis\u00e9 pendant plus de 40 ans dans les bananeraies.</strong> Pr\u00e9sent\u00e9e comme un rem\u00e8de miracle contre les nuisibles par la science agronomique, cette mol\u00e9cule a provoqu\u00e9 une crise environnementale et sanitaire sans pr\u00e9c\u00e9dent sur ces territoires. Malgr\u00e9 son interdiction fran\u00e7aise en 1990, le chlord\u00e9cone fut utilis\u00e9 jusqu\u2019en 1993 aux Antilles, voire au-del\u00e0, avec la complaisance des agences sanitaires et des fili\u00e8res de l\u2019agro-alimentaire.&nbsp;</p><br><p>Qu\u2019est-ce que ce scandale environnemental r\u00e9v\u00e8le des conflits sociaux, raciaux et \u00e9conomiques aux Antilles fran\u00e7aises ? Quelle place occupe l\u2019\u00c9tat dans cette crise sanitaire ? Comment les victimes combattent-elles ce mal invisible ?&nbsp;</p><br><p>Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Jessica Oubli\u00e9, sc\u00e9nariste du roman graphique <em>Tropiques Toxiques </em>(2020, Steinkis). L\u2019invit\u00e9e relie le scandale du chlord\u00e9cone aux luttes de pouvoir issues d\u2019un h\u00e9ritage colonial encore pr\u00e9gnant.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-56-antillesempoisonnees-lescandaleduchlordecone",
            "pubDate": "Tue, 24 Nov 2020 05:00:00 GMT",
            "title": "#56 - Antilles empoisonn\u00e9es : le scandale du chlord\u00e9cone"
        },
        {
            "content": "<p>\u00ab Si vous avez des questions sur la France, appelez-moi \u00bb, a assur\u00e9 Emmanuel Macron en cette mi-novembre \u00e0 un journaliste du New York Times, apr\u00e8s lui avoir longuement expliqu\u00e9 que la presse am\u00e9ricaine ne comprenait pas le mod\u00e8le fran\u00e7ais.&nbsp;</p><p>Une s\u00e9quence qui s'inscrit dans une longue lign\u00e9e d'incompr\u00e9hensions suppos\u00e9es entre la France et le monde anglo-saxon, sur des sujets aussi divers et cruciaux que la la\u00efcit\u00e9, le racisme, la libert\u00e9 d\u2019expression ou encore l\u2019universalisme, \u00ab \u00e0 la fran\u00e7aise \u00bb.&nbsp;</p><p>Si on en croit l\u2019ex\u00e9cutif, le monde anglo-saxon serait totalement perdu face \u00e0 nos sp\u00e9cificit\u00e9s r\u00e9publicaines. Et le regard de nos voisins semble, depuis longtemps et de plus en plus souvent, \u00eatre source de tensions. Mais pourquoi cette impasse ?</p><br><p>Rokhaya Diallo et Grace Ly en discutent avec Thomas Rozec, du podcast Programme B.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly en crossover avec Programme B anim\u00e9 par Thomas Rozec. R\u00e9alisation&nbsp;: Geoffrey Puig.&nbsp;G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Production&nbsp;: Camille Regache et Lorraine Besse. \u00c9dition&nbsp;: Naomi Titti.&nbsp;Identit\u00e9 sonore Binge Audio&nbsp;: Jean-Beno\u00eet Dunckel (musique) et Bonnie El Bokeili (voix).&nbsp;Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "\u00ab Si vous avez des questions sur la France, appelez-moi \u00bb, a assur\u00e9 Emmanuel Macron en cette mi-novembre \u00e0 un journaliste du New York Times, apr\u00e8s lui avoir longuement expliqu\u00e9 que la presse am\u00e9ricaine ne comprenait pas le mod\u00e8le fran\u00e7ais.\u00a0\nUne s\u00e9quence qui s'inscrit dans une longue lign\u00e9e d'incompr\u00e9hensions suppos\u00e9es entre la France et le monde anglo-saxon, sur des sujets aussi divers et cruciaux que la la\u00efcit\u00e9, le racisme, la libert\u00e9 d\u2019expression ou encore l\u2019universalisme, \u00ab \u00e0 la fran\u00e7aise \u00bb.\u00a0\nSi on en croit l\u2019ex\u00e9cutif, le monde anglo-saxon serait totalement perdu face \u00e0 nos sp\u00e9cificit\u00e9s r\u00e9publicaines. Et le regard de nos voisins semble, depuis longtemps et de plus en plus souvent, \u00eatre source de tensions. Mais pourquoi cette impasse ?\n\nRokhaya Diallo et Grace Ly en discutent avec Thomas Rozec, du podcast Programme B.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly en crossover avec Programme B anim\u00e9 par Thomas Rozec. R\u00e9alisation\u00a0: Geoffrey Puig.\u00a0G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Production\u00a0: Camille Regache et Lorraine Besse. \u00c9dition\u00a0: Naomi Titti.\u00a0Identit\u00e9 sonore Binge Audio\u00a0: Jean-Beno\u00eet Dunckel (musique) et Bonnie El Bokeili (voix).\u00a0Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "16264796",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/super-macroncontrelanti-france/media.mp3"
            },
            "guid": "1da342c4-505a-439f-9ed7-edd2953301d7",
            "isoDate": "2020-11-18T16:22:55.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "16:58",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdb5f.png",
                "subtitle": "\u00ab Si vous avez des questions sur la France, appelez-moi \u00bb, a assur\u00e9 Emmanuel Macron en cette mi-novembre \u00e0 un journaliste du New York Times, apr\u00e8s lui avoir longuement expliqu\u00e9 que la presse am\u00e9ricaine ne comprenait pas le mod\u00e8le fran\u00e7ais.&nbsp;Un...",
                "summary": "<p>\u00ab Si vous avez des questions sur la France, appelez-moi \u00bb, a assur\u00e9 Emmanuel Macron en cette mi-novembre \u00e0 un journaliste du New York Times, apr\u00e8s lui avoir longuement expliqu\u00e9 que la presse am\u00e9ricaine ne comprenait pas le mod\u00e8le fran\u00e7ais.&nbsp;</p><p>Une s\u00e9quence qui s'inscrit dans une longue lign\u00e9e d'incompr\u00e9hensions suppos\u00e9es entre la France et le monde anglo-saxon, sur des sujets aussi divers et cruciaux que la la\u00efcit\u00e9, le racisme, la libert\u00e9 d\u2019expression ou encore l\u2019universalisme, \u00ab \u00e0 la fran\u00e7aise \u00bb.&nbsp;</p><p>Si on en croit l\u2019ex\u00e9cutif, le monde anglo-saxon serait totalement perdu face \u00e0 nos sp\u00e9cificit\u00e9s r\u00e9publicaines. Et le regard de nos voisins semble, depuis longtemps et de plus en plus souvent, \u00eatre source de tensions. Mais pourquoi cette impasse ?</p><br><p>Rokhaya Diallo et Grace Ly en discutent avec Thomas Rozec, du podcast Programme B.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly en crossover avec Programme B anim\u00e9 par Thomas Rozec. R\u00e9alisation&nbsp;: Geoffrey Puig.&nbsp;G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Production&nbsp;: Camille Regache et Lorraine Besse. \u00c9dition&nbsp;: Naomi Titti.&nbsp;Identit\u00e9 sonore Binge Audio&nbsp;: Jean-Beno\u00eet Dunckel (musique) et Bonnie El Bokeili (voix).&nbsp;Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/super-macroncontrelanti-france",
            "pubDate": "Wed, 18 Nov 2020 16:22:55 GMT",
            "title": "Super-Macron contre l'Anti-France"
        },
        {
            "content": "<p>Sur la sc\u00e8ne politico-m\u00e9diatique fran\u00e7aise, le constat d\u2019une recrudescence des faits antis\u00e9mites est souvent associ\u00e9 aux personnes musulmanes. Mais l\u2019antis\u00e9mitisme n\u2019est pas imputable \u00e0 une partie de la population, et il est \u00e0 aborder avec nuances. Ce type de discours tend \u00e0 jeter une ombre sur la longue histoire de l\u2019antis\u00e9mitisme, qui a entre autre forg\u00e9 sa rh\u00e9torique dans l\u2019Action Fran\u00e7aise, et s\u2019est illustr\u00e9 par la responsabilit\u00e9 de l\u2019\u00c9tat dans la d\u00e9portation de 76 000 personnes juives lors de la Seconde Guerre mondiale. </p><br><p>En \u00e9cho aux d\u00e9bats autour de la proximit\u00e9 entre les luttes antiraciste et contre l\u2019antis\u00e9mitisme, Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Clo\u00e9 Korman. Pour cette \u00e9crivaine, essayiste et professeure, les actes de violence commis \u00e0 l\u2019encontre des personnes juives sont \u00e0 rapprocher de \u201cl\u2019oc\u00e9an\u201d du racisme discriminatoire et des violences polici\u00e8res \u00e0 l\u2019encontre des autres minorit\u00e9s. Dans <em>Tu ressembles \u00e0 une juive </em>(Seuil, 2020), l\u2019invit\u00e9e explore son exp\u00e9rience de la jud\u00e9it\u00e9, exprime son refus d\u2019assignation, et met en garde contre l\u2019absence de nuances du discours public autour de ce sujet.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://binge.audio/podcast/kiffetarace/non-pas-une-mais-des-identites-juives</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Sur la sc\u00e8ne politico-m\u00e9diatique fran\u00e7aise, le constat d\u2019une recrudescence des faits antis\u00e9mites est souvent associ\u00e9 aux personnes musulmanes. Mais l\u2019antis\u00e9mitisme n\u2019est pas imputable \u00e0 une partie de la population, et il est \u00e0 aborder avec nuances. Ce type de discours tend \u00e0 jeter une ombre sur la longue histoire de l\u2019antis\u00e9mitisme, qui a entre autre forg\u00e9 sa rh\u00e9torique dans l\u2019Action Fran\u00e7aise, et s\u2019est illustr\u00e9 par la responsabilit\u00e9 de l\u2019\u00c9tat dans la d\u00e9portation de 76 000 personnes juives lors de la Seconde Guerre mondiale. \n\nEn \u00e9cho aux d\u00e9bats autour de la proximit\u00e9 entre les luttes antiraciste et contre l\u2019antis\u00e9mitisme, Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Clo\u00e9 Korman. Pour cette \u00e9crivaine, essayiste et professeure, les actes de violence commis \u00e0 l\u2019encontre des personnes juives sont \u00e0 rapprocher de \u201cl\u2019oc\u00e9an\u201d du racisme discriminatoire et des violences polici\u00e8res \u00e0 l\u2019encontre des autres minorit\u00e9s. Dans Tu ressembles \u00e0 une juive (Seuil, 2020), l\u2019invit\u00e9e explore son exp\u00e9rience de la jud\u00e9it\u00e9, exprime son refus d\u2019assignation, et met en garde contre l\u2019absence de nuances du discours public autour de ce sujet.\u00a0\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://binge.audio/podcast/kiffetarace/non-pas-une-mais-des-identites-juives\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "96805440",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-55-nonpasune-maisdesidentitesjuives/media.mp3"
            },
            "guid": "1753c7b1-7854-49de-8cb4-8e511e377fdf",
            "isoDate": "2020-11-10T05:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "40:20",
                "episode": "6",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdb64.png",
                "season": "3",
                "subtitle": "Sur la sc\u00e8ne politico-m\u00e9diatique fran\u00e7aise, le constat d\u2019une recrudescence des faits antis\u00e9mites est souvent associ\u00e9 aux personnes musulmanes. Mais l\u2019antis\u00e9mitisme n\u2019est pas imputable \u00e0 une partie de la population, et il est \u00e0 aborder avec nuances. Ce ...",
                "summary": "<p>Sur la sc\u00e8ne politico-m\u00e9diatique fran\u00e7aise, le constat d\u2019une recrudescence des faits antis\u00e9mites est souvent associ\u00e9 aux personnes musulmanes. Mais l\u2019antis\u00e9mitisme n\u2019est pas imputable \u00e0 une partie de la population, et il est \u00e0 aborder avec nuances. Ce type de discours tend \u00e0 jeter une ombre sur la longue histoire de l\u2019antis\u00e9mitisme, qui a entre autre forg\u00e9 sa rh\u00e9torique dans l\u2019Action Fran\u00e7aise, et s\u2019est illustr\u00e9 par la responsabilit\u00e9 de l\u2019\u00c9tat dans la d\u00e9portation de 76 000 personnes juives lors de la Seconde Guerre mondiale. </p><br><p>En \u00e9cho aux d\u00e9bats autour de la proximit\u00e9 entre les luttes antiraciste et contre l\u2019antis\u00e9mitisme, Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Clo\u00e9 Korman. Pour cette \u00e9crivaine, essayiste et professeure, les actes de violence commis \u00e0 l\u2019encontre des personnes juives sont \u00e0 rapprocher de \u201cl\u2019oc\u00e9an\u201d du racisme discriminatoire et des violences polici\u00e8res \u00e0 l\u2019encontre des autres minorit\u00e9s. Dans <em>Tu ressembles \u00e0 une juive </em>(Seuil, 2020), l\u2019invit\u00e9e explore son exp\u00e9rience de la jud\u00e9it\u00e9, exprime son refus d\u2019assignation, et met en garde contre l\u2019absence de nuances du discours public autour de ce sujet.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://binge.audio/podcast/kiffetarace/non-pas-une-mais-des-identites-juives</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-55-nonpasune-maisdesidentitesjuives",
            "pubDate": "Tue, 10 Nov 2020 05:00:00 GMT",
            "title": "#55 - Non pas une, mais des identit\u00e9s juives"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Aux \u00c9tats-Unis, 40% des \u00e9lecteurs de Donald Trump pensent que les personnes blanches souffrent autant des discriminations que les personnes noires, et 17% pensent qu\u2019elles en souffrent m\u00eame davantage. </strong>En France aussi, ce sentiment de \u00ab discrimination invers\u00e9e \u00bb s\u2019ancre de plus en plus dans le discours m\u00e9diatique, notamment \u00e0 travers la notion fallacieuse de \u00ab racisme anti-Blanc\u00b7he\u00b7s \u00bb. Des deux c\u00f4t\u00e9s de l\u2019Atlantique, les personnes non-racis\u00e9es sont longtemps rest\u00e9es hors des d\u00e9bats sur les questions raciales, mais elles y apparaissent d\u00e9sormais dans une rh\u00e9torique parfois d\u00e9fensive, alors m\u00eame qu'elles d\u00e9tiennent la majorit\u00e9 des ressources de pouvoir. D\u2019o\u00f9 provient ce sentiment de d\u00e9classement de certain\u00b7e\u00b7s citoyen\u00b7ne\u00b7s blanc\u00b7he\u00b7s qui se sentent d\u00e9poss\u00e9d\u00e9\u00b7e\u00b7s de leur statut dominant ? Pour y r\u00e9pondre, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Sylvie Laurent. Dans son ouvrage <em>Pauvre petit blanc </em>(2020, Maison des Sciences de l\u2019homme), cette historienne, am\u00e9ricaniste et enseignante-chercheuse fait un d\u00e9tour par les \u00c9tats-Unis pour explorer le mythe de la d\u00e9possession raciale. Dans cet \u00e9pisode, les interlocutrices d\u00e9terrent les racines d\u2019une strat\u00e9gie politique conservatrice qui alimente l\u2019id\u00e9e d\u2019un protectionnisme racial.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES</strong>&nbsp;</p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur&nbsp;<a href=\"https://gate.sc/?url=https%3A%2F%2Fwww.binge.audio%2F&amp;token=5ecf9b-1-1603736140858\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">www.binge.audio/</a></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Aux \u00c9tats-Unis, 40% des \u00e9lecteurs de Donald Trump pensent que les personnes blanches souffrent autant des discriminations que les personnes noires, et 17% pensent qu\u2019elles en souffrent m\u00eame davantage. En France aussi, ce sentiment de \u00ab discrimination invers\u00e9e \u00bb s\u2019ancre de plus en plus dans le discours m\u00e9diatique, notamment \u00e0 travers la notion fallacieuse de \u00ab racisme anti-Blanc\u00b7he\u00b7s \u00bb. Des deux c\u00f4t\u00e9s de l\u2019Atlantique, les personnes non-racis\u00e9es sont longtemps rest\u00e9es hors des d\u00e9bats sur les questions raciales, mais elles y apparaissent d\u00e9sormais dans une rh\u00e9torique parfois d\u00e9fensive, alors m\u00eame qu'elles d\u00e9tiennent la majorit\u00e9 des ressources de pouvoir. D\u2019o\u00f9 provient ce sentiment de d\u00e9classement de certain\u00b7e\u00b7s citoyen\u00b7ne\u00b7s blanc\u00b7he\u00b7s qui se sentent d\u00e9poss\u00e9d\u00e9\u00b7e\u00b7s de leur statut dominant ? Pour y r\u00e9pondre, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Sylvie Laurent. Dans son ouvrage Pauvre petit blanc (2020, Maison des Sciences de l\u2019homme), cette historienne, am\u00e9ricaniste et enseignante-chercheuse fait un d\u00e9tour par les \u00c9tats-Unis pour explorer le mythe de la d\u00e9possession raciale. Dans cet \u00e9pisode, les interlocutrices d\u00e9terrent les racines d\u2019une strat\u00e9gie politique conservatrice qui alimente l\u2019id\u00e9e d\u2019un protectionnisme racial.\u00a0\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES\u00a0\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur\u00a0www.binge.audio/\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "116406856",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-54-pauvrespetit-e-sblanc-he-s-alerteaudeclassement/media.mp3"
            },
            "guid": "3b76c7d1-b043-4cf9-83ec-d01d6410d9f7",
            "isoDate": "2020-10-27T05:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "48:30",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdb6b.png",
                "subtitle": "Aux \u00c9tats-Unis, 40% des \u00e9lecteurs de Donald Trump pensent que les personnes blanches souffrent autant des discriminations que les personnes noires, et 17% pensent qu\u2019elles en souffrent m\u00eame davantage. En France aussi, ce sentiment de \u00ab discrimination i...",
                "summary": "<p><strong>Aux \u00c9tats-Unis, 40% des \u00e9lecteurs de Donald Trump pensent que les personnes blanches souffrent autant des discriminations que les personnes noires, et 17% pensent qu\u2019elles en souffrent m\u00eame davantage. </strong>En France aussi, ce sentiment de \u00ab discrimination invers\u00e9e \u00bb s\u2019ancre de plus en plus dans le discours m\u00e9diatique, notamment \u00e0 travers la notion fallacieuse de \u00ab racisme anti-Blanc\u00b7he\u00b7s \u00bb. Des deux c\u00f4t\u00e9s de l\u2019Atlantique, les personnes non-racis\u00e9es sont longtemps rest\u00e9es hors des d\u00e9bats sur les questions raciales, mais elles y apparaissent d\u00e9sormais dans une rh\u00e9torique parfois d\u00e9fensive, alors m\u00eame qu'elles d\u00e9tiennent la majorit\u00e9 des ressources de pouvoir. D\u2019o\u00f9 provient ce sentiment de d\u00e9classement de certain\u00b7e\u00b7s citoyen\u00b7ne\u00b7s blanc\u00b7he\u00b7s qui se sentent d\u00e9poss\u00e9d\u00e9\u00b7e\u00b7s de leur statut dominant ? Pour y r\u00e9pondre, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Sylvie Laurent. Dans son ouvrage <em>Pauvre petit blanc </em>(2020, Maison des Sciences de l\u2019homme), cette historienne, am\u00e9ricaniste et enseignante-chercheuse fait un d\u00e9tour par les \u00c9tats-Unis pour explorer le mythe de la d\u00e9possession raciale. Dans cet \u00e9pisode, les interlocutrices d\u00e9terrent les racines d\u2019une strat\u00e9gie politique conservatrice qui alimente l\u2019id\u00e9e d\u2019un protectionnisme racial.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES</strong>&nbsp;</p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur&nbsp;<a href=\"https://gate.sc/?url=https%3A%2F%2Fwww.binge.audio%2F&amp;token=5ecf9b-1-1603736140858\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">www.binge.audio/</a></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-54-pauvrespetit-e-sblanc-he-s-alerteaudeclassement",
            "pubDate": "Tue, 27 Oct 2020 05:00:00 GMT",
            "title": "#54 - Pauvres petit\u00b7e\u00b7s Blanc\u00b7he\u00b7s : alerte au d\u00e9classement"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Le couscous a beau \u00eatre \u00ab le plat pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Fran\u00e7ais \u00bb, les pr\u00e9jug\u00e9s racistes ne manquent pas lorsqu\u2019on parle de nourriture. </strong>De la perception st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9e de la femme noire en \u00ab Mama \u00bb nourrici\u00e8re aux pr\u00e9suppos\u00e9s d\u00e9gradants sur la propret\u00e9 des restaurants asiatiques, le th\u00e8me de la cuisine refl\u00e8te l\u2019omnipr\u00e9sence des questions raciales dans la vie quotidienne des personnes non-blanches, mais pas seulement. Le th\u00e9, le caf\u00e9, le chocolat ou encore le sucre rappellent que les traces de l\u2019exploitation coloniale s\u00e9culaire sont dans toutes nos assiettes.</p><br><p>Rokhaya Diallo et Grace Ly discutent de la nourriture de leur enfance et re\u00e7oivent D\u00e9b\u2019bo, cuisini\u00e8re et po\u00e9tesse. Fondatrice de Papilles et Papiers, l\u2019invit\u00e9e vous mettra l\u2019eau \u00e0 la bouche en proposant un menu et un po\u00e8me pour un d\u00eener spectacle autour de Kiffe ta race.</p><br><p>Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en public \u00e0 Rennes, pour Dangereuses lectrices, un festival de litt\u00e9rature f\u00e9ministe qui promeut les \u00e9crits et les paroles de femmes en revendiquant l\u2019outil intersectionnel pour mieux combattre les diff\u00e9rentes formes d\u2019oppression. Merci \u00e0 HF Bretagne pour cette invitation : cette association militante f\u00e9ministe lutte pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes dans les milieux culturels.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE</strong></p><p>Marine Bachelot Nguyen, dans l\u2019\u00e9pisode n\u00b08 de Kiffe ta race , \u00ab D\u00e9coloniser les arts de la sc\u00e8ne \u00bb ; La petite banane, blog de Grace Ly ; Papilles &amp; Papiers une entreprise de cuisine et de po\u00e9sie cr\u00e9\u00e9e par D\u00e9b\u2019bo ; Edouard Glissant : \u00e9crivain, philosophe et po\u00e8te martiniquais ; Maboula Soumahoro dans l\u2019\u00e9pisode n\u00b023 de Kiffe ta race : \u00ab Appropriation culturelle : le racisme l\u2019air de rien \u00bb ; Le Fooding site parisien sur les restaurants branch\u00e9s ; \u00c9pisode n\u00b032 de Kiffe ta race \u00ab Guide de survie aux f\u00eates de famille \u00bben crossover avec Les Couilles sur la table et Camille ; Eva Doumbia, metteuse en sc\u00e8ne ; Entretien avec l\u2019historien Jean-Baptiste No\u00e9 dans \u00ab United Colors of French Cuisine \u00bb, un article de Rokhaya Diallo paru dans D\u2019ailleurs et d\u2019ici ! (ouvrage collectif sous la direction de Marc Cheb Sun) ; Histoire du Sucre, Histoire du Monde, James Walvin</p><p>&nbsp;</p><p>CR\u00c9DITS&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son : Jennifer Gouix. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Production : Camille Regache. \u00c9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Le couscous a beau \u00eatre \u00ab le plat pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Fran\u00e7ais \u00bb, les pr\u00e9jug\u00e9s racistes ne manquent pas lorsqu\u2019on parle de nourriture. De la perception st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9e de la femme noire en \u00ab Mama \u00bb nourrici\u00e8re aux pr\u00e9suppos\u00e9s d\u00e9gradants sur la propret\u00e9 des restaurants asiatiques, le th\u00e8me de la cuisine refl\u00e8te l\u2019omnipr\u00e9sence des questions raciales dans la vie quotidienne des personnes non-blanches, mais pas seulement. Le th\u00e9, le caf\u00e9, le chocolat ou encore le sucre rappellent que les traces de l\u2019exploitation coloniale s\u00e9culaire sont dans toutes nos assiettes.\n\nRokhaya Diallo et Grace Ly discutent de la nourriture de leur enfance et re\u00e7oivent D\u00e9b\u2019bo, cuisini\u00e8re et po\u00e9tesse. Fondatrice de Papilles et Papiers, l\u2019invit\u00e9e vous mettra l\u2019eau \u00e0 la bouche en proposant un menu et un po\u00e8me pour un d\u00eener spectacle autour de Kiffe ta race.\n\nCet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en public \u00e0 Rennes, pour Dangereuses lectrices, un festival de litt\u00e9rature f\u00e9ministe qui promeut les \u00e9crits et les paroles de femmes en revendiquant l\u2019outil intersectionnel pour mieux combattre les diff\u00e9rentes formes d\u2019oppression. Merci \u00e0 HF Bretagne pour cette invitation : cette association militante f\u00e9ministe lutte pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes dans les milieux culturels.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE\nMarine Bachelot Nguyen, dans l\u2019\u00e9pisode n\u00b08 de Kiffe ta race , \u00ab D\u00e9coloniser les arts de la sc\u00e8ne \u00bb ; La petite banane, blog de Grace Ly ; Papilles & Papiers une entreprise de cuisine et de po\u00e9sie cr\u00e9\u00e9e par D\u00e9b\u2019bo ; Edouard Glissant : \u00e9crivain, philosophe et po\u00e8te martiniquais ; Maboula Soumahoro dans l\u2019\u00e9pisode n\u00b023 de Kiffe ta race : \u00ab Appropriation culturelle : le racisme l\u2019air de rien \u00bb ; Le Fooding site parisien sur les restaurants branch\u00e9s ; \u00c9pisode n\u00b032 de Kiffe ta race \u00ab Guide de survie aux f\u00eates de famille \u00bben crossover avec Les Couilles sur la table et Camille ; Eva Doumbia, metteuse en sc\u00e8ne ; Entretien avec l\u2019historien Jean-Baptiste No\u00e9 dans \u00ab United Colors of French Cuisine \u00bb, un article de Rokhaya Diallo paru dans D\u2019ailleurs et d\u2019ici ! (ouvrage collectif sous la direction de Marc Cheb Sun) ; Histoire du Sucre, Histoire du Monde, James Walvin\n\u00a0\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son : Jennifer Gouix. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Production : Camille Regache. \u00c9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "133768880",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-53-cuisineetprejuges-oncontinuededeguster/media.mp3"
            },
            "guid": "9f26d695-60ad-42e1-8fbc-16412769fe55",
            "isoDate": "2020-10-20T04:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "55:44",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdb72.png",
                "subtitle": "Le couscous a beau \u00eatre \u00ab le plat pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Fran\u00e7ais \u00bb, les pr\u00e9jug\u00e9s racistes ne manquent pas lorsqu\u2019on parle de nourriture. De la perception st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9e de la femme noire en \u00ab Mama \u00bb nourrici\u00e8re aux pr\u00e9suppos\u00e9s d\u00e9gradants sur la propret\u00e9 des restaur...",
                "summary": "<p><strong>Le couscous a beau \u00eatre \u00ab le plat pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Fran\u00e7ais \u00bb, les pr\u00e9jug\u00e9s racistes ne manquent pas lorsqu\u2019on parle de nourriture. </strong>De la perception st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9e de la femme noire en \u00ab Mama \u00bb nourrici\u00e8re aux pr\u00e9suppos\u00e9s d\u00e9gradants sur la propret\u00e9 des restaurants asiatiques, le th\u00e8me de la cuisine refl\u00e8te l\u2019omnipr\u00e9sence des questions raciales dans la vie quotidienne des personnes non-blanches, mais pas seulement. Le th\u00e9, le caf\u00e9, le chocolat ou encore le sucre rappellent que les traces de l\u2019exploitation coloniale s\u00e9culaire sont dans toutes nos assiettes.</p><br><p>Rokhaya Diallo et Grace Ly discutent de la nourriture de leur enfance et re\u00e7oivent D\u00e9b\u2019bo, cuisini\u00e8re et po\u00e9tesse. Fondatrice de Papilles et Papiers, l\u2019invit\u00e9e vous mettra l\u2019eau \u00e0 la bouche en proposant un menu et un po\u00e8me pour un d\u00eener spectacle autour de Kiffe ta race.</p><br><p>Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en public \u00e0 Rennes, pour Dangereuses lectrices, un festival de litt\u00e9rature f\u00e9ministe qui promeut les \u00e9crits et les paroles de femmes en revendiquant l\u2019outil intersectionnel pour mieux combattre les diff\u00e9rentes formes d\u2019oppression. Merci \u00e0 HF Bretagne pour cette invitation : cette association militante f\u00e9ministe lutte pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes dans les milieux culturels.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9PISODE</strong></p><p>Marine Bachelot Nguyen, dans l\u2019\u00e9pisode n\u00b08 de Kiffe ta race , \u00ab D\u00e9coloniser les arts de la sc\u00e8ne \u00bb ; La petite banane, blog de Grace Ly ; Papilles &amp; Papiers une entreprise de cuisine et de po\u00e9sie cr\u00e9\u00e9e par D\u00e9b\u2019bo ; Edouard Glissant : \u00e9crivain, philosophe et po\u00e8te martiniquais ; Maboula Soumahoro dans l\u2019\u00e9pisode n\u00b023 de Kiffe ta race : \u00ab Appropriation culturelle : le racisme l\u2019air de rien \u00bb ; Le Fooding site parisien sur les restaurants branch\u00e9s ; \u00c9pisode n\u00b032 de Kiffe ta race \u00ab Guide de survie aux f\u00eates de famille \u00bben crossover avec Les Couilles sur la table et Camille ; Eva Doumbia, metteuse en sc\u00e8ne ; Entretien avec l\u2019historien Jean-Baptiste No\u00e9 dans \u00ab United Colors of French Cuisine \u00bb, un article de Rokhaya Diallo paru dans D\u2019ailleurs et d\u2019ici ! (ouvrage collectif sous la direction de Marc Cheb Sun) ; Histoire du Sucre, Histoire du Monde, James Walvin</p><p>&nbsp;</p><p>CR\u00c9DITS&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son : Jennifer Gouix. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Production : Camille Regache. \u00c9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-53-cuisineetprejuges-oncontinuededeguster",
            "pubDate": "Tue, 20 Oct 2020 04:00:00 GMT",
            "title": "#53 - Cuisine et pr\u00e9jug\u00e9s : on continue de d\u00e9guster"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Qui choisit les figures \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer dans nos rues ? Faut-il d\u00e9boulonner les statues de Colbert, L\u00e9opold II, Mar\u00e9chal Bugeaud et ces personnalit\u00e9s qui incarnent un pass\u00e9 esclavagiste et colonial ? Ces questions ont resurgi en juin 2020 et font \u00e9cho au d\u00e9bat plus large de la d\u00e9colonisation de l\u2019espace public. </strong>Du fait de son pass\u00e9 colonialiste, la France est l'un des rares pays au monde \u00e0 \u00eatre pr\u00e9sent sur presque tous les continents, notamment \u00e0 travers ses territoires d\u2019Outre-Mer. Les traces de l'ex-empire colonial se manifestent encore plus violemment dans ces r\u00e9gions, notamment dans leurs rues et leurs monuments. Comment la ville peut-elle s\u2019\u00e9riger en espace d\u2019expression des luttes pour l\u2019\u00e9mancipation ? Quel point de vue adopter pour repenser la m\u00e9moire collective ? Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Zaka Toto, venu tout sp\u00e9cialement de Martinique pour pr\u00e9senter son travail d\u2019\u00e9crivain, en tant que fondateur de la revue Zist. L\u2019invit\u00e9 travaille \u00e0 casser les mythes imp\u00e9rialistes en se penchant sur les combats de celleux qui se r\u00e9approprient un espace p\u00e9tri de symboles coloniaux.&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 au Palais de Tokyo (Paris) dans le cadre de l\u2019installation \u00ab Madeleines de Proust \u00bb de Joyce Kuoh Moukouri \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019exposition capsule \u00ab Jusqu\u2019ici tout va bien \u00bb, dans laquelle des \u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00e9cole de cin\u00e9ma Kourtrajm\u00e9 (Clichy-sous-Bois / Montfermeil) r\u00e9pondaient, 25 ans apr\u00e8s le film de Matthieu Kassovitz, \u00e0 la question \u00ab Qu\u2019est-ce qui vous fout la haine ? \u00bb</p><p>&nbsp;</p><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION </strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/ </p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Qui choisit les figures \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer dans nos rues ? Faut-il d\u00e9boulonner les statues de Colbert, L\u00e9opold II, Mar\u00e9chal Bugeaud et ces personnalit\u00e9s qui incarnent un pass\u00e9 esclavagiste et colonial ? Ces questions ont resurgi en juin 2020 et font \u00e9cho au d\u00e9bat plus large de la d\u00e9colonisation de l\u2019espace public. Du fait de son pass\u00e9 colonialiste, la France est l'un des rares pays au monde \u00e0 \u00eatre pr\u00e9sent sur presque tous les continents, notamment \u00e0 travers ses territoires d\u2019Outre-Mer. Les traces de l'ex-empire colonial se manifestent encore plus violemment dans ces r\u00e9gions, notamment dans leurs rues et leurs monuments. Comment la ville peut-elle s\u2019\u00e9riger en espace d\u2019expression des luttes pour l\u2019\u00e9mancipation ? Quel point de vue adopter pour repenser la m\u00e9moire collective ? Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Zaka Toto, venu tout sp\u00e9cialement de Martinique pour pr\u00e9senter son travail d\u2019\u00e9crivain, en tant que fondateur de la revue Zist. L\u2019invit\u00e9 travaille \u00e0 casser les mythes imp\u00e9rialistes en se penchant sur les combats de celleux qui se r\u00e9approprient un espace p\u00e9tri de symboles coloniaux.\u00a0\n\u00a0\nCet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 au Palais de Tokyo (Paris) dans le cadre de l\u2019installation \u00ab Madeleines de Proust \u00bb de Joyce Kuoh Moukouri \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019exposition capsule \u00ab Jusqu\u2019ici tout va bien \u00bb, dans laquelle des \u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00e9cole de cin\u00e9ma Kourtrajm\u00e9 (Clichy-sous-Bois / Montfermeil) r\u00e9pondaient, 25 ans apr\u00e8s le film de Matthieu Kassovitz, \u00e0 la question \u00ab Qu\u2019est-ce qui vous fout la haine ? \u00bb\n\u00a0\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION \nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/ \n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "87978317",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-52-outre-mer-decoloniserlespacepublic/media.mp3"
            },
            "guid": "5f3038c3-6d55-49fb-92e2-a507db78d815",
            "isoDate": "2020-10-13T04:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "36:39",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdb79.png",
                "subtitle": "Qui choisit les figures \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer dans nos rues ? Faut-il d\u00e9boulonner les statues de Colbert, L\u00e9opold II, Mar\u00e9chal Bugeaud et ces personnalit\u00e9s qui incarnent un pass\u00e9 esclavagiste et colonial ? Ces questions ont resurgi en juin 2020 et font \u00e9cho au d\u00e9...",
                "summary": "<p><strong>Qui choisit les figures \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer dans nos rues ? Faut-il d\u00e9boulonner les statues de Colbert, L\u00e9opold II, Mar\u00e9chal Bugeaud et ces personnalit\u00e9s qui incarnent un pass\u00e9 esclavagiste et colonial ? Ces questions ont resurgi en juin 2020 et font \u00e9cho au d\u00e9bat plus large de la d\u00e9colonisation de l\u2019espace public. </strong>Du fait de son pass\u00e9 colonialiste, la France est l'un des rares pays au monde \u00e0 \u00eatre pr\u00e9sent sur presque tous les continents, notamment \u00e0 travers ses territoires d\u2019Outre-Mer. Les traces de l'ex-empire colonial se manifestent encore plus violemment dans ces r\u00e9gions, notamment dans leurs rues et leurs monuments. Comment la ville peut-elle s\u2019\u00e9riger en espace d\u2019expression des luttes pour l\u2019\u00e9mancipation ? Quel point de vue adopter pour repenser la m\u00e9moire collective ? Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Zaka Toto, venu tout sp\u00e9cialement de Martinique pour pr\u00e9senter son travail d\u2019\u00e9crivain, en tant que fondateur de la revue Zist. L\u2019invit\u00e9 travaille \u00e0 casser les mythes imp\u00e9rialistes en se penchant sur les combats de celleux qui se r\u00e9approprient un espace p\u00e9tri de symboles coloniaux.&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 au Palais de Tokyo (Paris) dans le cadre de l\u2019installation \u00ab Madeleines de Proust \u00bb de Joyce Kuoh Moukouri \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019exposition capsule \u00ab Jusqu\u2019ici tout va bien \u00bb, dans laquelle des \u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00e9cole de cin\u00e9ma Kourtrajm\u00e9 (Clichy-sous-Bois / Montfermeil) r\u00e9pondaient, 25 ans apr\u00e8s le film de Matthieu Kassovitz, \u00e0 la question \u00ab Qu\u2019est-ce qui vous fout la haine ? \u00bb</p><p>&nbsp;</p><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION </strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences sur https://www.binge.audio/ </p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-52-outre-mer-decoloniserlespacepublic",
            "pubDate": "Tue, 13 Oct 2020 04:00:00 GMT",
            "title": "#52 - Outre-mer : d\u00e9coloniser l'espace public"
        },
        {
            "content": "<p><strong>When it comes to racial issues, we often turn our gaze towards the US instead of questioning and sharing our own experiences within European borders. </strong>In this bonus crossover episode in English with the hosts of the Dutch podcast Dipsaus, Rokhaya Diallo and Grace Ly converse with Mariam El Maslouhi and Ebiss\u00e9 Rouw, two women of colour living in the Netherlands who address, among others, the racial taboo in their work.</p><p>&nbsp;</p><p>How do two former colonial empires such as the Netherlands and France deal with the children of their non-White communities? How is racial identity perceived in the Netherlands and in France? How differently are racial issues discussed in the public eye in both countries? And, most importantly, how do we initiate a dialogue between European people of colour?</p><p>&nbsp;</p><p>During a little less than an hour, the four podcasters talk about their fluid racial identities, the fight against police violence, the racist tradition of Zwarte Piet in the Netherlands and recent antiracist mobilization in their respective country.&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>This podcast was recorded for the Read My World International Literature Festival 2020, which encourages authors to explore the borders between literature and (research) journalism. For the 2020 Europe edition, the co-creators who include Rokhaya Diallo got inspired by <em>European Others, </em>a book by Fatima El Tayeb.&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p><strong>REFERENCES&nbsp;</strong></p><p>DipSaus Podcast ; @broodjekaasmetsambal, an instagram account raising awareness and expose racism against asian community in the Netherlands ;</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "When it comes to racial issues, we often turn our gaze towards the US instead of questioning and sharing our own experiences within European borders. In this bonus crossover episode in English with the hosts of the Dutch podcast Dipsaus, Rokhaya Diallo and Grace Ly converse with Mariam El Maslouhi and Ebiss\u00e9 Rouw, two women of colour living in the Netherlands who address, among others, the racial taboo in their work.\n\u00a0\nHow do two former colonial empires such as the Netherlands and France deal with the children of their non-White communities? How is racial identity perceived in the Netherlands and in France? How differently are racial issues discussed in the public eye in both countries? And, most importantly, how do we initiate a dialogue between European people of colour?\n\u00a0\nDuring a little less than an hour, the four podcasters talk about their fluid racial identities, the fight against police violence, the racist tradition of Zwarte Piet in the Netherlands and recent antiracist mobilization in their respective country.\u00a0\n\u00a0\nThis podcast was recorded for the Read My World International Literature Festival 2020, which encourages authors to explore the borders between literature and (research) journalism. For the 2020 Europe edition, the co-creators who include Rokhaya Diallo got inspired by European Others, a book by Fatima El Tayeb.\u00a0\n\u00a0\nREFERENCES\u00a0\nDipSaus Podcast ; @broodjekaasmetsambal, an instagram account raising awareness and expose racism against asian community in the Netherlands ;\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "120178759",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-51-fromamsterdamtoparis-womenofcolourunite/media.mp3"
            },
            "guid": "4e8e57d9-e8a7-47b2-875b-dfc63651fd3f",
            "isoDate": "2020-10-06T04:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "50:04",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdb80.png",
                "subtitle": "When it comes to racial issues, we often turn our gaze towards the US instead of questioning and sharing our own experiences within European borders. In this bonus crossover episode in English with the hosts of the Dutch podcast Dipsaus, Rokhaya Diallo...",
                "summary": "<p><strong>When it comes to racial issues, we often turn our gaze towards the US instead of questioning and sharing our own experiences within European borders. </strong>In this bonus crossover episode in English with the hosts of the Dutch podcast Dipsaus, Rokhaya Diallo and Grace Ly converse with Mariam El Maslouhi and Ebiss\u00e9 Rouw, two women of colour living in the Netherlands who address, among others, the racial taboo in their work.</p><p>&nbsp;</p><p>How do two former colonial empires such as the Netherlands and France deal with the children of their non-White communities? How is racial identity perceived in the Netherlands and in France? How differently are racial issues discussed in the public eye in both countries? And, most importantly, how do we initiate a dialogue between European people of colour?</p><p>&nbsp;</p><p>During a little less than an hour, the four podcasters talk about their fluid racial identities, the fight against police violence, the racist tradition of Zwarte Piet in the Netherlands and recent antiracist mobilization in their respective country.&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>This podcast was recorded for the Read My World International Literature Festival 2020, which encourages authors to explore the borders between literature and (research) journalism. For the 2020 Europe edition, the co-creators who include Rokhaya Diallo got inspired by <em>European Others, </em>a book by Fatima El Tayeb.&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p><strong>REFERENCES&nbsp;</strong></p><p>DipSaus Podcast ; @broodjekaasmetsambal, an instagram account raising awareness and expose racism against asian community in the Netherlands ;</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong>&nbsp;</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\ufeff</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-51-fromamsterdamtoparis-womenofcolourunite",
            "pubDate": "Tue, 06 Oct 2020 04:00:00 GMT",
            "title": "#51 - From Amsterdam to Paris : Women of Colour Unite"
        },
        {
            "content": "<p><strong>L\u2019ascenseur social de l\u2019\u00e9cole de la R\u00e9publique a-t-il d\u00e9j\u00e0 fonctionn\u00e9 \u00e0 la m\u00eame vitesse pour tous ses enfants ? L\u00e0 o\u00f9 l'\u00e9galit\u00e9 des chances devrait primer, l\u2019\u00e9cole reproduit les discriminations sociales et raciales. </strong>L\u2019\u00e9cole est \u00e9galement la vitrine de nombreuses pol\u00e9miques m\u00e9diatiques, qui alimentent des id\u00e9es re\u00e7ues et n\u00e9gatives \u00e0 l\u2019encontre des parents non-blanc issus de milieux populaires. L\u2019histoire des luttes a d\u00e9montr\u00e9 que lorsqu\u2019iels tentent d'\u00e9l\u00e8ver leurs voix pour am\u00e9liorer le quotidien scolaire de tous les enfants, ces parents, et notamment ces m\u00e8res, sont constamment r\u00e9duit\u00b7e\u00b7s \u00e0 leur point de vue individuel et situ\u00e9. Comment se mobiliser sans passer pour une \u00ab m\u00e8re hyst\u00e9rique et en col\u00e8re \u00bb ? Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Fatima Ouassak, politologue, co-fondatrice du Front de M\u00e8res (le premier syndicat de parents de quartiers populaires) et autrice du livre <em>La puissance des m\u00e8res</em> (2020, La D\u00e9couverte). Dans son ouvrage, l\u2019invit\u00e9e expose une analyse structurelle des in\u00e9galit\u00e9s dans l\u2019institution scolaire, et propose de r\u00e9investir la puissance politique des m\u00e8res.</p><br><p><strong>R\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es dans l'\u00e9pisode :</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es sur <a href=\"https://create.acast.com/episodes/f017a9d2-45e7-4d54-9311-24e212b03f3a/www.binge.audio\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">www.binge.audio</a></p><br><p><strong>Cr\u00e9dits :</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation&nbsp;: Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "L\u2019ascenseur social de l\u2019\u00e9cole de la R\u00e9publique a-t-il d\u00e9j\u00e0 fonctionn\u00e9 \u00e0 la m\u00eame vitesse pour tous ses enfants ? L\u00e0 o\u00f9 l'\u00e9galit\u00e9 des chances devrait primer, l\u2019\u00e9cole reproduit les discriminations sociales et raciales. L\u2019\u00e9cole est \u00e9galement la vitrine de nombreuses pol\u00e9miques m\u00e9diatiques, qui alimentent des id\u00e9es re\u00e7ues et n\u00e9gatives \u00e0 l\u2019encontre des parents non-blanc issus de milieux populaires. L\u2019histoire des luttes a d\u00e9montr\u00e9 que lorsqu\u2019iels tentent d'\u00e9l\u00e8ver leurs voix pour am\u00e9liorer le quotidien scolaire de tous les enfants, ces parents, et notamment ces m\u00e8res, sont constamment r\u00e9duit\u00b7e\u00b7s \u00e0 leur point de vue individuel et situ\u00e9. Comment se mobiliser sans passer pour une \u00ab m\u00e8re hyst\u00e9rique et en col\u00e8re \u00bb ? Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Fatima Ouassak, politologue, co-fondatrice du Front de M\u00e8res (le premier syndicat de parents de quartiers populaires) et autrice du livre La puissance des m\u00e8res (2020, La D\u00e9couverte). Dans son ouvrage, l\u2019invit\u00e9e expose une analyse structurelle des in\u00e9galit\u00e9s dans l\u2019institution scolaire, et propose de r\u00e9investir la puissance politique des m\u00e8res.\n\nR\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es dans l'\u00e9pisode :\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es sur www.binge.audio\n\nCr\u00e9dits :\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation\u00a0: Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production\u00a0: Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition\u00a0: Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "103136853",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-50casdecoles-lesmeresaucreneau/media.mp3"
            },
            "guid": "c012d7b8-4b66-4c20-9316-3a584aa476dd",
            "isoDate": "2020-09-29T04:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "42:58",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdb87.jpg",
                "subtitle": "L\u2019ascenseur social de l\u2019\u00e9cole de la R\u00e9publique a-t-il d\u00e9j\u00e0 fonctionn\u00e9 \u00e0 la m\u00eame vitesse pour tous ses enfants ? L\u00e0 o\u00f9 l'\u00e9galit\u00e9 des chances devrait primer, l\u2019\u00e9cole reproduit les discriminations sociales et raciales. L\u2019\u00e9cole est \u00e9galement la vitrin...",
                "summary": "<p><strong>L\u2019ascenseur social de l\u2019\u00e9cole de la R\u00e9publique a-t-il d\u00e9j\u00e0 fonctionn\u00e9 \u00e0 la m\u00eame vitesse pour tous ses enfants ? L\u00e0 o\u00f9 l'\u00e9galit\u00e9 des chances devrait primer, l\u2019\u00e9cole reproduit les discriminations sociales et raciales. </strong>L\u2019\u00e9cole est \u00e9galement la vitrine de nombreuses pol\u00e9miques m\u00e9diatiques, qui alimentent des id\u00e9es re\u00e7ues et n\u00e9gatives \u00e0 l\u2019encontre des parents non-blanc issus de milieux populaires. L\u2019histoire des luttes a d\u00e9montr\u00e9 que lorsqu\u2019iels tentent d'\u00e9l\u00e8ver leurs voix pour am\u00e9liorer le quotidien scolaire de tous les enfants, ces parents, et notamment ces m\u00e8res, sont constamment r\u00e9duit\u00b7e\u00b7s \u00e0 leur point de vue individuel et situ\u00e9. Comment se mobiliser sans passer pour une \u00ab m\u00e8re hyst\u00e9rique et en col\u00e8re \u00bb ? Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Fatima Ouassak, politologue, co-fondatrice du Front de M\u00e8res (le premier syndicat de parents de quartiers populaires) et autrice du livre <em>La puissance des m\u00e8res</em> (2020, La D\u00e9couverte). Dans son ouvrage, l\u2019invit\u00e9e expose une analyse structurelle des in\u00e9galit\u00e9s dans l\u2019institution scolaire, et propose de r\u00e9investir la puissance politique des m\u00e8res.</p><br><p><strong>R\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es dans l'\u00e9pisode :</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es sur <a href=\"https://create.acast.com/episodes/f017a9d2-45e7-4d54-9311-24e212b03f3a/www.binge.audio\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">www.binge.audio</a></p><br><p><strong>Cr\u00e9dits :</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation&nbsp;: Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-50casdecoles-lesmeresaucreneau",
            "pubDate": "Tue, 29 Sep 2020 04:00:00 GMT",
            "title": "#50 - Cas d'\u00e9coles : les m\u00e8res au cr\u00e9neau"
        },
        {
            "content": "<p>En revenant sur les d\u00e9bats autour du roman \u00ab Ils \u00e9taient dix&nbsp;\u00bb d\u2019Agatha Christie, Nicolas Sarkozy se permet des comparaisons racistes, prouvant combien le langage refl\u00e8te des m\u00e9canismes de domination. La France, pays de litt\u00e9rature, a du mal \u00e0 abandonner ses vieux mots, m\u00eame lorsqu\u2019ils sont porteurs d\u2019une violence symbolique, charg\u00e9s d\u2019une essence esclavagiste et coloniale.</p><br><p>\u00c0 quel moment la haine remplace-t-elle la libert\u00e9 d\u2019expression ?</p><br><p>Dans cet \u00e9pisode sp\u00e9cial, en crossover avec Programme B, Rokhaya Diallo et Grace Ly en discutent avec Thomas Rozec.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES </strong></p><p>Nicolas Sarkozy dans&nbsp;<em>Quotidien</em>&nbsp;le 10 septembre 2020, sur TMC ; Agatha Christie,&nbsp;<em>Ils \u00e9taient dix</em>&nbsp;(1938) ; Article de Rokhaya Diallo sur Slate.fr : \u00ab&nbsp;Pourquoi le changement de titre des \u00ab&nbsp;Dix Petits N\u00e8gres&nbsp;\u00bb indigne tant la France ?&nbsp;\u00bb ; vid\u00e9o de policiers traitant un suspect rep\u00each\u00e9 dans la Seine de \u00ab&nbsp;bicot&nbsp;\u00bb dans la nuit du 25 au 26 avril 2020 ; Jean-Paul Guerlain au JT de 13h sur France 2, le 15 octobre 2010 ; le journaliste Emmanuel Lechypre se permet une blague raciste \u00e0 l\u2019\u00e9gard des personnes chinoises sur BFMTV le 4 avril 2020 ; Franchesca Ramsey, journaliste et youtubeuse : \u00ab&nbsp;The N-Word \u2018Double Standard\u2019&nbsp;\u00bb (vid\u00e9o YouTube) ; \u00ab&nbsp;O\u00f9 sont les Noirs ?&nbsp;\u00bb, un documentaire de Rokhaya Diallo (2020) ; discours de Dakar de Nicolas Sarkozy, prononc\u00e9 le 26 juillet 2007 ; discours de Grenoble de Nicolas Sarkozy, prononc\u00e9 le 30 juillet 2010 ; Alain Jupp\u00e9 dans C \u00e0 Vous, sur France 5, le jeudi 10 septembre 2020 ;</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS&nbsp;</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Mathieu Th\u00e8venon.&nbsp;G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Production : Camille Regache et Lorraine Besse. \u00c9dition : Naomi Titti.&nbsp;Identit\u00e9 sonore Binge Audio : Jean-Beno\u00eet Dunckel (musique) et Bonnie El Bokeili (voix). Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "En revenant sur les d\u00e9bats autour du roman \u00ab Ils \u00e9taient dix\u00a0\u00bb d\u2019Agatha Christie, Nicolas Sarkozy se permet des comparaisons racistes, prouvant combien le langage refl\u00e8te des m\u00e9canismes de domination. La France, pays de litt\u00e9rature, a du mal \u00e0 abandonner ses vieux mots, m\u00eame lorsqu\u2019ils sont porteurs d\u2019une violence symbolique, charg\u00e9s d\u2019une essence esclavagiste et coloniale.\n\n\u00c0 quel moment la haine remplace-t-elle la libert\u00e9 d\u2019expression ?\n\nDans cet \u00e9pisode sp\u00e9cial, en crossover avec Programme B, Rokhaya Diallo et Grace Ly en discutent avec Thomas Rozec.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES \nNicolas Sarkozy dans\u00a0Quotidien\u00a0le 10 septembre 2020, sur TMC ; Agatha Christie,\u00a0Ils \u00e9taient dix\u00a0(1938) ; Article de Rokhaya Diallo sur Slate.fr : \u00ab\u00a0Pourquoi le changement de titre des \u00ab\u00a0Dix Petits N\u00e8gres\u00a0\u00bb indigne tant la France ?\u00a0\u00bb ; vid\u00e9o de policiers traitant un suspect rep\u00each\u00e9 dans la Seine de \u00ab\u00a0bicot\u00a0\u00bb dans la nuit du 25 au 26 avril 2020 ; Jean-Paul Guerlain au JT de 13h sur France 2, le 15 octobre 2010 ; le journaliste Emmanuel Lechypre se permet une blague raciste \u00e0 l\u2019\u00e9gard des personnes chinoises sur BFMTV le 4 avril 2020 ; Franchesca Ramsey, journaliste et youtubeuse : \u00ab\u00a0The N-Word \u2018Double Standard\u2019\u00a0\u00bb (vid\u00e9o YouTube) ; \u00ab\u00a0O\u00f9 sont les Noirs ?\u00a0\u00bb, un documentaire de Rokhaya Diallo (2020) ; discours de Dakar de Nicolas Sarkozy, prononc\u00e9 le 26 juillet 2007 ; discours de Grenoble de Nicolas Sarkozy, prononc\u00e9 le 30 juillet 2010 ; Alain Jupp\u00e9 dans C \u00e0 Vous, sur France 5, le jeudi 10 septembre 2020 ;\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Mathieu Th\u00e8venon.\u00a0G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Production : Camille Regache et Lorraine Besse. \u00c9dition : Naomi Titti.\u00a0Identit\u00e9 sonore Binge Audio : Jean-Beno\u00eet Dunckel (musique) et Bonnie El Bokeili (voix). Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "64853680",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/lemotenhaine/media.mp3"
            },
            "guid": "c1abdd68-079a-4a08-a8f9-c366e7d43c50",
            "isoDate": "2020-09-16T15:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "27:01",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdb8e.jpg",
                "subtitle": "En revenant sur les d\u00e9bats autour du roman \u00ab Ils \u00e9taient dix&nbsp;\u00bb d\u2019Agatha Christie, Nicolas Sarkozy se permet des comparaisons racistes, prouvant combien le langage refl\u00e8te des m\u00e9canismes de domination. La France, pays de litt\u00e9rature, a du mal \u00e0...",
                "summary": "<p>En revenant sur les d\u00e9bats autour du roman \u00ab Ils \u00e9taient dix&nbsp;\u00bb d\u2019Agatha Christie, Nicolas Sarkozy se permet des comparaisons racistes, prouvant combien le langage refl\u00e8te des m\u00e9canismes de domination. La France, pays de litt\u00e9rature, a du mal \u00e0 abandonner ses vieux mots, m\u00eame lorsqu\u2019ils sont porteurs d\u2019une violence symbolique, charg\u00e9s d\u2019une essence esclavagiste et coloniale.</p><br><p>\u00c0 quel moment la haine remplace-t-elle la libert\u00e9 d\u2019expression ?</p><br><p>Dans cet \u00e9pisode sp\u00e9cial, en crossover avec Programme B, Rokhaya Diallo et Grace Ly en discutent avec Thomas Rozec.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES </strong></p><p>Nicolas Sarkozy dans&nbsp;<em>Quotidien</em>&nbsp;le 10 septembre 2020, sur TMC ; Agatha Christie,&nbsp;<em>Ils \u00e9taient dix</em>&nbsp;(1938) ; Article de Rokhaya Diallo sur Slate.fr : \u00ab&nbsp;Pourquoi le changement de titre des \u00ab&nbsp;Dix Petits N\u00e8gres&nbsp;\u00bb indigne tant la France ?&nbsp;\u00bb ; vid\u00e9o de policiers traitant un suspect rep\u00each\u00e9 dans la Seine de \u00ab&nbsp;bicot&nbsp;\u00bb dans la nuit du 25 au 26 avril 2020 ; Jean-Paul Guerlain au JT de 13h sur France 2, le 15 octobre 2010 ; le journaliste Emmanuel Lechypre se permet une blague raciste \u00e0 l\u2019\u00e9gard des personnes chinoises sur BFMTV le 4 avril 2020 ; Franchesca Ramsey, journaliste et youtubeuse : \u00ab&nbsp;The N-Word \u2018Double Standard\u2019&nbsp;\u00bb (vid\u00e9o YouTube) ; \u00ab&nbsp;O\u00f9 sont les Noirs ?&nbsp;\u00bb, un documentaire de Rokhaya Diallo (2020) ; discours de Dakar de Nicolas Sarkozy, prononc\u00e9 le 26 juillet 2007 ; discours de Grenoble de Nicolas Sarkozy, prononc\u00e9 le 30 juillet 2010 ; Alain Jupp\u00e9 dans C \u00e0 Vous, sur France 5, le jeudi 10 septembre 2020 ;</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS&nbsp;</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Mathieu Th\u00e8venon.&nbsp;G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Production : Camille Regache et Lorraine Besse. \u00c9dition : Naomi Titti.&nbsp;Identit\u00e9 sonore Binge Audio : Jean-Beno\u00eet Dunckel (musique) et Bonnie El Bokeili (voix). Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/lemotenhaine",
            "pubDate": "Wed, 16 Sep 2020 15:00:00 GMT",
            "title": "Le mot en haine"
        },
        {
            "content": "<p><strong>L\u2019actualit\u00e9 nouvelle des mouvements contre les violences polici\u00e8res racistes s\u2019inscrit dans un long sillage.</strong> En 1983, Toumi Dja\u00efdja initiait d\u00e9j\u00e0 la Marche pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 et contre le racisme. En 2005, la mort de Zyed Benna et Bouna Traor\u00e9 donnait lieu \u00e0 des mouvements contestataires dans plusieurs villes de banlieue. En 2020, l\u2019onde de choc transatlantique de la mort de George Floyd et le nouvel \u00e9lan militant raviv\u00e9 par le Comit\u00e9 Justice pour Adama Traor\u00e9 revigore l\u2019indignation contre les violences polici\u00e8res et raciales. L\u2019ampleur in\u00e9dite des mouvements antiracistes poussera-t-elle la France \u00e0 prendre conscience de ses probl\u00e9matiques raciales ? Pour r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 cette question, et pour inaugurer la troisi\u00e8me saison de Kiffe Ta Race, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent \u00e0 nouveau Maboula Soumahoro, civilisationniste, ma\u00eetresse de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Fran\u00e7ois Rabelais de Tours et sp\u00e9cialiste des diasporas africaines. Dans son ouvrage <em>Le triangle et l\u2019hexagone</em> (2020, La D\u00e9couverte), l\u2019invit\u00e9e rappelle \u00e0 quel point la France a tendance \u00e0 d\u00e9tourner le regard de sa propre histoire coloniale, en relayant ses territoires extra-hexagonaux au second plan ou en se d\u00e9douanant \u00e0 travers la situation \u00e9tasunienne.</p><br><p><strong>R\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es dans l'\u00e9mission :</strong></p><p>Maboula Soumahoro, <em>Le triangle et l\u2019hexagone. R\u00e9flexions sur une identit\u00e9 noire </em>(2020, La D\u00e9couverte) ; <a href=\"https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/pourquoi-le-mot-race-est-il-tabou\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Kiffe ta race #02 Pourquoi le mot race est-il tabou ?</a> avec Maboula Soumahoro ; <a href=\"https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/appropriation-culturelle-le-racisme-lair-de-rien\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Kiffe ta race #23 Appropriation culturelle, le racisme l\u2019air de rien</a> avec Maboula Soumahoro ; Comit\u00e9 Justice pour Adama Traor\u00e9 ; Collectif V\u00e9rit\u00e9 et Justice pour Ali Ziri ; Collectif urgence notre police assassine ; Collectif Vies Vol\u00e9es ; Marche contre le racisme et pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 lanc\u00e9e par Toumi Dja\u00efdja (1983) ; <a href=\"https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/1983-2018-marcher-pour-mieux-lutter\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Kiffe ta race #05 1983 - 2018 : marcher pour mieux lutter</a> avec Nacira Gu\u00e9nif-Souilamas ; <a href=\"https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/police-violence-une-histoire-commune\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Kiffe ta race #39 Police, violence, une histoire commune</a> avec Amal Bentounsi ; Jean de Cr\u00e8vecoeur, <em>Lettre d\u2019un cultivateur am\u00e9ricain</em> (1782) ; Alexis de Tocqueville, <em>De la d\u00e9mocratie en Am\u00e9rique </em>(1835) ; S.O.S. Racisme ; Extrait de <a href=\"https://www.cnews.fr/emission/2020-08-26/lheure-des-pros-du-26082020-991989\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">l'\u00e9mission \u00ab L\u2019heure des Pros \u00bb</a> pr\u00e9sent\u00e9e par Pascal Praud sur CNews 26 ao\u00fbt 2020 ; Agatha Christie, <em>Ils \u00e9taient dix </em>(1940, Librairie des Champs-\u00c9lys\u00e9es) ; <em>O\u00f9 sont les Noirs ? </em>Un documentaire r\u00e9alis\u00e9 par Rokhaya Diallo<em> </em>(2020) ; Extrait de <a href=\"https://www.cnews.fr/emission/2020-06-20/integrale-week-end-du-20062020-970019\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">l\u2019\u00e9mission \u00ab Int\u00e9grale week-end \u00bb du 20 juin 2020</a> sur CNews, pr\u00e9sent\u00e9e par Julien Pasquet et Sophia Rousseau ; Extrait de <a href=\"https://www.franceculture.fr/emissions/signes-des-temps/medias-espace-public-la-liberte-dexpression-est-elle-menacee\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">l'\u00e9mission \u00ab Signe des temps \u00bb</a> sur France Culture, pr\u00e9sent\u00e9e par Marc Weitzmann le 24 novembre 2019 ;</p><br><p><strong>Cr\u00e9dits : </strong></p><p>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. Prise de son : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon....<br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "L\u2019actualit\u00e9 nouvelle des mouvements contre les violences polici\u00e8res racistes s\u2019inscrit dans un long sillage. En 1983, Toumi Dja\u00efdja initiait d\u00e9j\u00e0 la Marche pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 et contre le racisme. En 2005, la mort de Zyed Benna et Bouna Traor\u00e9 donnait lieu \u00e0 des mouvements contestataires dans plusieurs villes de banlieue. En 2020, l\u2019onde de choc transatlantique de la mort de George Floyd et le nouvel \u00e9lan militant raviv\u00e9 par le Comit\u00e9 Justice pour Adama Traor\u00e9 revigore l\u2019indignation contre les violences polici\u00e8res et raciales. L\u2019ampleur in\u00e9dite des mouvements antiracistes poussera-t-elle la France \u00e0 prendre conscience de ses probl\u00e9matiques raciales ? Pour r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 cette question, et pour inaugurer la troisi\u00e8me saison de Kiffe Ta Race, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent \u00e0 nouveau Maboula Soumahoro, civilisationniste, ma\u00eetresse de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Fran\u00e7ois Rabelais de Tours et sp\u00e9cialiste des diasporas africaines. Dans son ouvrage Le triangle et l\u2019hexagone (2020, La D\u00e9couverte), l\u2019invit\u00e9e rappelle \u00e0 quel point la France a tendance \u00e0 d\u00e9tourner le regard de sa propre histoire coloniale, en relayant ses territoires extra-hexagonaux au second plan ou en se d\u00e9douanant \u00e0 travers la situation \u00e9tasunienne.\n\nR\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es dans l'\u00e9mission :\nMaboula Soumahoro, Le triangle et l\u2019hexagone. R\u00e9flexions sur une identit\u00e9 noire (2020, La D\u00e9couverte) ; Kiffe ta race #02 Pourquoi le mot race est-il tabou ? avec Maboula Soumahoro ; Kiffe ta race #23 Appropriation culturelle, le racisme l\u2019air de rien avec Maboula Soumahoro ; Comit\u00e9 Justice pour Adama Traor\u00e9 ; Collectif V\u00e9rit\u00e9 et Justice pour Ali Ziri ; Collectif urgence notre police assassine ; Collectif Vies Vol\u00e9es ; Marche contre le racisme et pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 lanc\u00e9e par Toumi Dja\u00efdja (1983) ; Kiffe ta race #05 1983 - 2018 : marcher pour mieux lutter avec Nacira Gu\u00e9nif-Souilamas ; Kiffe ta race #39 Police, violence, une histoire commune avec Amal Bentounsi ; Jean de Cr\u00e8vecoeur, Lettre d\u2019un cultivateur am\u00e9ricain (1782) ; Alexis de Tocqueville, De la d\u00e9mocratie en Am\u00e9rique (1835) ; S.O.S. Racisme ; Extrait de l'\u00e9mission \u00ab L\u2019heure des Pros \u00bb pr\u00e9sent\u00e9e par Pascal Praud sur CNews 26 ao\u00fbt 2020 ; Agatha Christie, Ils \u00e9taient dix (1940, Librairie des Champs-\u00c9lys\u00e9es) ; O\u00f9 sont les Noirs ? Un documentaire r\u00e9alis\u00e9 par Rokhaya Diallo (2020) ; Extrait de l\u2019\u00e9mission \u00ab Int\u00e9grale week-end \u00bb du 20 juin 2020 sur CNews, pr\u00e9sent\u00e9e par Julien Pasquet et Sophia Rousseau ; Extrait de l'\u00e9mission \u00ab Signe des temps \u00bb sur France Culture, pr\u00e9sent\u00e9e par Marc Weitzmann le 24 novembre 2019 ;\n\nCr\u00e9dits : \nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. Prise de son : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon....\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "128101573",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-49-2020-etlondecouvritleracismemadeinfrance/media.mp3"
            },
            "guid": "1590f087-d437-4caf-8902-7a4093f52a25",
            "isoDate": "2020-09-15T08:27:41.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "53:22",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdb95.jpg",
                "subtitle": "L\u2019actualit\u00e9 nouvelle des mouvements contre les violences polici\u00e8res racistes s\u2019inscrit dans un long sillage. En 1983, Toumi Dja\u00efdja initiait d\u00e9j\u00e0 la Marche pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 et contre le racisme. En 2005, la mort de Zyed Benna et Bouna Traor\u00e9 donnait lieu...",
                "summary": "<p><strong>L\u2019actualit\u00e9 nouvelle des mouvements contre les violences polici\u00e8res racistes s\u2019inscrit dans un long sillage.</strong> En 1983, Toumi Dja\u00efdja initiait d\u00e9j\u00e0 la Marche pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 et contre le racisme. En 2005, la mort de Zyed Benna et Bouna Traor\u00e9 donnait lieu \u00e0 des mouvements contestataires dans plusieurs villes de banlieue. En 2020, l\u2019onde de choc transatlantique de la mort de George Floyd et le nouvel \u00e9lan militant raviv\u00e9 par le Comit\u00e9 Justice pour Adama Traor\u00e9 revigore l\u2019indignation contre les violences polici\u00e8res et raciales. L\u2019ampleur in\u00e9dite des mouvements antiracistes poussera-t-elle la France \u00e0 prendre conscience de ses probl\u00e9matiques raciales ? Pour r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 cette question, et pour inaugurer la troisi\u00e8me saison de Kiffe Ta Race, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent \u00e0 nouveau Maboula Soumahoro, civilisationniste, ma\u00eetresse de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Fran\u00e7ois Rabelais de Tours et sp\u00e9cialiste des diasporas africaines. Dans son ouvrage <em>Le triangle et l\u2019hexagone</em> (2020, La D\u00e9couverte), l\u2019invit\u00e9e rappelle \u00e0 quel point la France a tendance \u00e0 d\u00e9tourner le regard de sa propre histoire coloniale, en relayant ses territoires extra-hexagonaux au second plan ou en se d\u00e9douanant \u00e0 travers la situation \u00e9tasunienne.</p><br><p><strong>R\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es dans l'\u00e9mission :</strong></p><p>Maboula Soumahoro, <em>Le triangle et l\u2019hexagone. R\u00e9flexions sur une identit\u00e9 noire </em>(2020, La D\u00e9couverte) ; <a href=\"https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/pourquoi-le-mot-race-est-il-tabou\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Kiffe ta race #02 Pourquoi le mot race est-il tabou ?</a> avec Maboula Soumahoro ; <a href=\"https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/appropriation-culturelle-le-racisme-lair-de-rien\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Kiffe ta race #23 Appropriation culturelle, le racisme l\u2019air de rien</a> avec Maboula Soumahoro ; Comit\u00e9 Justice pour Adama Traor\u00e9 ; Collectif V\u00e9rit\u00e9 et Justice pour Ali Ziri ; Collectif urgence notre police assassine ; Collectif Vies Vol\u00e9es ; Marche contre le racisme et pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 lanc\u00e9e par Toumi Dja\u00efdja (1983) ; <a href=\"https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/1983-2018-marcher-pour-mieux-lutter\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Kiffe ta race #05 1983 - 2018 : marcher pour mieux lutter</a> avec Nacira Gu\u00e9nif-Souilamas ; <a href=\"https://www.binge.audio/podcast/kiffetarace/police-violence-une-histoire-commune\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Kiffe ta race #39 Police, violence, une histoire commune</a> avec Amal Bentounsi ; Jean de Cr\u00e8vecoeur, <em>Lettre d\u2019un cultivateur am\u00e9ricain</em> (1782) ; Alexis de Tocqueville, <em>De la d\u00e9mocratie en Am\u00e9rique </em>(1835) ; S.O.S. Racisme ; Extrait de <a href=\"https://www.cnews.fr/emission/2020-08-26/lheure-des-pros-du-26082020-991989\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">l'\u00e9mission \u00ab L\u2019heure des Pros \u00bb</a> pr\u00e9sent\u00e9e par Pascal Praud sur CNews 26 ao\u00fbt 2020 ; Agatha Christie, <em>Ils \u00e9taient dix </em>(1940, Librairie des Champs-\u00c9lys\u00e9es) ; <em>O\u00f9 sont les Noirs ? </em>Un documentaire r\u00e9alis\u00e9 par Rokhaya Diallo<em> </em>(2020) ; Extrait de <a href=\"https://www.cnews.fr/emission/2020-06-20/integrale-week-end-du-20062020-970019\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">l\u2019\u00e9mission \u00ab Int\u00e9grale week-end \u00bb du 20 juin 2020</a> sur CNews, pr\u00e9sent\u00e9e par Julien Pasquet et Sophia Rousseau ; Extrait de <a href=\"https://www.franceculture.fr/emissions/signes-des-temps/medias-espace-public-la-liberte-dexpression-est-elle-menacee\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">l'\u00e9mission \u00ab Signe des temps \u00bb</a> sur France Culture, pr\u00e9sent\u00e9e par Marc Weitzmann le 24 novembre 2019 ;</p><br><p><strong>Cr\u00e9dits : </strong></p><p>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Adel Ittel El Madani. Prise de son : Adel Ittel El Madani. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Naomi Titti. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon....<br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-49-2020-etlondecouvritleracismemadeinfrance",
            "pubDate": "Tue, 15 Sep 2020 08:27:41 GMT",
            "title": "#49 - 2020 : et l'on d\u00e9couvrit le racisme made in France"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Comment est n\u00e9 Kiffe ta race ?</strong> Doit-on dire \u00ab arabe \u00bb ou \u00ab maghr\u00e9bin \u00bb ? Peut-on porter des tresses et du wax lorsque l'on est blanc\u00b7he ? Comment g\u00e9rer les remarques racistes venant de son partenaire ? Les couples mixtes sont-ils le rem\u00e8de au racisme ?&nbsp;</p><br><p>Pour cl\u00f4turer cette seconde saison de Kiffe ta race, Grace Ly et Rokhaya Diallo r\u00e9pondent aux questions pos\u00e9es par les auditeur\u00b7ice\u00b7s. Pendant une heure sur Zoom, elles reviennent sur la saison \u00e9coul\u00e9e et les \u00e9pisodes marquants.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES</strong></p><br><p>Retrouvez les r\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es sur binge.audio</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><br><p>Kiffe ta race Club est un hors-s\u00e9rie de Kiffe ta race, un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 le 27 juillet 2020 \u00e0 la Villa Marcel Lods (Paris, 19e). R\u00e9alisation&nbsp;: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Camille Regache. Charg\u00e9 d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Rayane Meguenni. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Comment est n\u00e9 Kiffe ta race ? Doit-on dire \u00ab arabe \u00bb ou \u00ab maghr\u00e9bin \u00bb ? Peut-on porter des tresses et du wax lorsque l'on est blanc\u00b7he ? Comment g\u00e9rer les remarques racistes venant de son partenaire ? Les couples mixtes sont-ils le rem\u00e8de au racisme ?\u00a0\n\nPour cl\u00f4turer cette seconde saison de Kiffe ta race, Grace Ly et Rokhaya Diallo r\u00e9pondent aux questions pos\u00e9es par les auditeur\u00b7ice\u00b7s. Pendant une heure sur Zoom, elles reviennent sur la saison \u00e9coul\u00e9e et les \u00e9pisodes marquants.\u00a0\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES\n\nRetrouvez les r\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es sur binge.audio\n\nCR\u00c9DITS\n\nKiffe ta race Club est un hors-s\u00e9rie de Kiffe ta race, un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 le 27 juillet 2020 \u00e0 la Villa Marcel Lods (Paris, 19e). R\u00e9alisation\u00a0: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production\u00a0: Camille Regache. Charg\u00e9 d\u2019\u00e9dition\u00a0: Rayane Meguenni. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "132338415",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/kiffetaraceclub-03-lanaissancedekiffetarace-chargeeducativeetcouplesmixtes/media.mp3"
            },
            "guid": "7f661b23-59fd-4de8-b2b6-92dafce38f50",
            "isoDate": "2020-07-29T16:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "55:08",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdb9c.png",
                "subtitle": "Comment est n\u00e9 Kiffe ta race ? Doit-on dire \u00ab arabe \u00bb ou \u00ab maghr\u00e9bin \u00bb ? Peut-on porter des tresses et du wax lorsque l'on est blanc\u00b7he ? Comment g\u00e9rer les remarques racistes venant de son partenaire ? Les couples mixtes sont-ils le rem\u00e8de au raci...",
                "summary": "<p><strong>Comment est n\u00e9 Kiffe ta race ?</strong> Doit-on dire \u00ab arabe \u00bb ou \u00ab maghr\u00e9bin \u00bb ? Peut-on porter des tresses et du wax lorsque l'on est blanc\u00b7he ? Comment g\u00e9rer les remarques racistes venant de son partenaire ? Les couples mixtes sont-ils le rem\u00e8de au racisme ?&nbsp;</p><br><p>Pour cl\u00f4turer cette seconde saison de Kiffe ta race, Grace Ly et Rokhaya Diallo r\u00e9pondent aux questions pos\u00e9es par les auditeur\u00b7ice\u00b7s. Pendant une heure sur Zoom, elles reviennent sur la saison \u00e9coul\u00e9e et les \u00e9pisodes marquants.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES</strong></p><br><p>Retrouvez les r\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es sur binge.audio</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><br><p>Kiffe ta race Club est un hors-s\u00e9rie de Kiffe ta race, un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 le 27 juillet 2020 \u00e0 la Villa Marcel Lods (Paris, 19e). R\u00e9alisation&nbsp;: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Camille Regache. Charg\u00e9 d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Rayane Meguenni. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/kiffetaraceclub-03-lanaissancedekiffetarace-chargeeducativeetcouplesmixtes",
            "pubDate": "Wed, 29 Jul 2020 16:00:00 GMT",
            "title": "Kiffe ta race Club #03 - La naissance de Kiffe ta race, charge \u00e9ducative et couples mixtes"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Grace Ly et Rokhaya Diallo discutent de la complexit\u00e9 du mot \u201cm\u00e9tis\u201d \u2013expression dont l\u2019histoire est lourde des violences coloniales.</strong> Avec Jessica G\u00e9rondal Mwiza, franco-rwandaise et autrice du billet de blog <a href=\"https://blogs.mediapart.fr/jessica-gerondal/blog/210120/je-ne-suis-pas-metisse-je-suis-une-femme-noire\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\u00ab Je ne suis pas m\u00e9tisse, je suis une femme noire \u00bb</a> sur M\u00e9diapart, elles remettent en question ce terme qui s\u2019inscrit d\u2019abord dans une vision biologique de la race, et que certains \u00e9rigent en horizon utopique de l\u2019humanit\u00e9 quand d\u2019autres en font une catastrophe annonc\u00e9e. Difficile \u00e0 porter pour les principaux.ales concern\u00e9.e.s, dont l\u2019exp\u00e9rience raciale est bien particuli\u00e8re, entre fascination, exotisation, colorisme, et racisme.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es dans l\u2019\u00e9mission</strong></p><p>Kiffe ta race, \u00e9pisode 10, <a href=\"https://www.binge.audio/etre-noire-et-arabe/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\u00ab \u00catre noire et arabe \u00bb</a>&nbsp;. Association <a href=\"https://www.ibuka-france.org/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Ibuka France</a>, m\u00e9moire, justice et soutien aux rescap\u00e9s du g\u00e9nocide des Tutsis. <a href=\"https://www.cbc.ca/comedy/stop-complimenting-half-asian-babies-julie-kim-1.4623955\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\u00ab Stop complimenting half-Asian babies \u00bb</a>, Julie Kim (CBC, 2018). <a href=\"https://blogs.mediapart.fr/jessica-gerondal/blog/210120/je-ne-suis-pas-metisse-je-suis-une-femme-noire\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\u00ab Je ne suis pas m\u00e9tisse, je suis une femme noire \u00bb</a>, Jessica Gerondal Mwisa (Blog de M\u00e9diapart, 2020)M\u00e9tis(se), Yannick Noah (2005). <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=Au5k7NzUkIk\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Hope Anthem</a>, Ga\u00ebl Faye (Milk, Coffee and Sugar, 2009).</p><br><p><strong>Cr\u00e9dits</strong></p><p>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Mathieu Th\u00e9venon. Prise de son : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Ad\u00e9lie Pojzman-Pontay. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Grace Ly et Rokhaya Diallo discutent de la complexit\u00e9 du mot \u201cm\u00e9tis\u201d \u2013expression dont l\u2019histoire est lourde des violences coloniales. Avec Jessica G\u00e9rondal Mwiza, franco-rwandaise et autrice du billet de blog \u00ab Je ne suis pas m\u00e9tisse, je suis une femme noire \u00bb sur M\u00e9diapart, elles remettent en question ce terme qui s\u2019inscrit d\u2019abord dans une vision biologique de la race, et que certains \u00e9rigent en horizon utopique de l\u2019humanit\u00e9 quand d\u2019autres en font une catastrophe annonc\u00e9e. Difficile \u00e0 porter pour les principaux.ales concern\u00e9.e.s, dont l\u2019exp\u00e9rience raciale est bien particuli\u00e8re, entre fascination, exotisation, colorisme, et racisme.\u00a0\n\nR\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es dans l\u2019\u00e9mission\nKiffe ta race, \u00e9pisode 10, \u00ab \u00catre noire et arabe \u00bb\u00a0. Association Ibuka France, m\u00e9moire, justice et soutien aux rescap\u00e9s du g\u00e9nocide des Tutsis. \u00ab Stop complimenting half-Asian babies \u00bb, Julie Kim (CBC, 2018). \u00ab Je ne suis pas m\u00e9tisse, je suis une femme noire \u00bb, Jessica Gerondal Mwisa (Blog de M\u00e9diapart, 2020)M\u00e9tis(se), Yannick Noah (2005). Hope Anthem, Ga\u00ebl Faye (Milk, Coffee and Sugar, 2009).\n\nCr\u00e9dits\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Mathieu Th\u00e9venon. Prise de son : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Ad\u00e9lie Pojzman-Pontay. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "105783378",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-48-metissage-l-histoireenheritage/media.mp3"
            },
            "guid": "41313627-173d-4c18-9801-a06b23ee4b99",
            "isoDate": "2020-07-21T04:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "44:04",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdba3.jpg",
                "subtitle": "Grace Ly et Rokhaya Diallo discutent de la complexit\u00e9 du mot \u201cm\u00e9tis\u201d \u2013expression dont l\u2019histoire est lourde des violences coloniales. Avec Jessica G\u00e9rondal Mwiza, franco-rwandaise et autrice du billet de blog \u00ab Je ne suis pas m\u00e9tisse, je suis une femme...",
                "summary": "<p><strong>Grace Ly et Rokhaya Diallo discutent de la complexit\u00e9 du mot \u201cm\u00e9tis\u201d \u2013expression dont l\u2019histoire est lourde des violences coloniales.</strong> Avec Jessica G\u00e9rondal Mwiza, franco-rwandaise et autrice du billet de blog <a href=\"https://blogs.mediapart.fr/jessica-gerondal/blog/210120/je-ne-suis-pas-metisse-je-suis-une-femme-noire\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\u00ab Je ne suis pas m\u00e9tisse, je suis une femme noire \u00bb</a> sur M\u00e9diapart, elles remettent en question ce terme qui s\u2019inscrit d\u2019abord dans une vision biologique de la race, et que certains \u00e9rigent en horizon utopique de l\u2019humanit\u00e9 quand d\u2019autres en font une catastrophe annonc\u00e9e. Difficile \u00e0 porter pour les principaux.ales concern\u00e9.e.s, dont l\u2019exp\u00e9rience raciale est bien particuli\u00e8re, entre fascination, exotisation, colorisme, et racisme.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es dans l\u2019\u00e9mission</strong></p><p>Kiffe ta race, \u00e9pisode 10, <a href=\"https://www.binge.audio/etre-noire-et-arabe/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\u00ab \u00catre noire et arabe \u00bb</a>&nbsp;. Association <a href=\"https://www.ibuka-france.org/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Ibuka France</a>, m\u00e9moire, justice et soutien aux rescap\u00e9s du g\u00e9nocide des Tutsis. <a href=\"https://www.cbc.ca/comedy/stop-complimenting-half-asian-babies-julie-kim-1.4623955\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\u00ab Stop complimenting half-Asian babies \u00bb</a>, Julie Kim (CBC, 2018). <a href=\"https://blogs.mediapart.fr/jessica-gerondal/blog/210120/je-ne-suis-pas-metisse-je-suis-une-femme-noire\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\u00ab Je ne suis pas m\u00e9tisse, je suis une femme noire \u00bb</a>, Jessica Gerondal Mwisa (Blog de M\u00e9diapart, 2020)M\u00e9tis(se), Yannick Noah (2005). <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=Au5k7NzUkIk\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Hope Anthem</a>, Ga\u00ebl Faye (Milk, Coffee and Sugar, 2009).</p><br><p><strong>Cr\u00e9dits</strong></p><p>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Mathieu Th\u00e9venon. Prise de son : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Ad\u00e9lie Pojzman-Pontay. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-48-metissage-l-histoireenheritage",
            "pubDate": "Tue, 21 Jul 2020 04:00:00 GMT",
            "title": "#48 - M\u00e9tissage, l\u2019histoire en h\u00e9ritage"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Dans le film \u201cTout Simplement Noir\u201d, JP Zadi incarne un com\u00e9dien rat\u00e9 qui d\u00e9cide d'organiser une marche militante contre le racisme anti-noir.</strong> Le casting impressionnant de personnalit\u00e9s \u2013Omar Sy, Joey Starr, Maboula Soumahoro, Vikash Dhorasoo, Fary, ou encore Mathieu Kassovitz qui jouent leur propre r\u00f4le\u2013&nbsp;permet \u00e0 JP Zadi de poser les questions qui traversent la communaut\u00e9 noire fran\u00e7aise : la misogynoir, les griefs historiques entre communaut\u00e9s antillaises et africaines, la solidarit\u00e9 intercommunautaire, l\u2019\u00e9veil politique ou encore la libert\u00e9 de se d\u00e9finir en tant que Noir.e en France. JP Zadi \u00e9voque avec Rokhaya Diallo et Grace Ly l'importance de pouvoir produire et ma\u00eetriser son propos afin d\u2019\u00e9viter les \u00e9cueils habituels de la com\u00e9die et des st\u00e9r\u00e9otypes racistes, et de redistribuer la lumi\u00e8re \u00e0 d'autres talents, en pr\u00e9servant son autonomie et en cr\u00e9ant ses propres structures de production.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es dans l\u2019\u00e9mission</strong></p><p><em>Tout simplement noir</em>, JP Zadi et John Wax (Gaumont, 2020). <em>La Condition noire</em>, Pap Ndiaye (Folio, 2009). Douze doigts production, JP Zadi et Camille Moulonguet (2008). <em>C koi les les bayes ?</em>, Jean-Pascal Zadi (Canal +, 2013). <em>Craignos</em>, JP Zadi (Le Mouv\u2019, 2019).</p><br><p><strong>Cr\u00e9dits</strong></p><p>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Mathieu Th\u00e9venon. Prise de son : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Ad\u00e9lie Pojzman-Pontay. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Dans le film \u201cTout Simplement Noir\u201d, JP Zadi incarne un com\u00e9dien rat\u00e9 qui d\u00e9cide d'organiser une marche militante contre le racisme anti-noir. Le casting impressionnant de personnalit\u00e9s \u2013Omar Sy, Joey Starr, Maboula Soumahoro, Vikash Dhorasoo, Fary, ou encore Mathieu Kassovitz qui jouent leur propre r\u00f4le\u2013\u00a0permet \u00e0 JP Zadi de poser les questions qui traversent la communaut\u00e9 noire fran\u00e7aise : la misogynoir, les griefs historiques entre communaut\u00e9s antillaises et africaines, la solidarit\u00e9 intercommunautaire, l\u2019\u00e9veil politique ou encore la libert\u00e9 de se d\u00e9finir en tant que Noir.e en France. JP Zadi \u00e9voque avec Rokhaya Diallo et Grace Ly l'importance de pouvoir produire et ma\u00eetriser son propos afin d\u2019\u00e9viter les \u00e9cueils habituels de la com\u00e9die et des st\u00e9r\u00e9otypes racistes, et de redistribuer la lumi\u00e8re \u00e0 d'autres talents, en pr\u00e9servant son autonomie et en cr\u00e9ant ses propres structures de production.\u00a0\n\nR\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es dans l\u2019\u00e9mission\nTout simplement noir, JP Zadi et John Wax (Gaumont, 2020). La Condition noire, Pap Ndiaye (Folio, 2009). Douze doigts production, JP Zadi et Camille Moulonguet (2008). C koi les les bayes ?, Jean-Pascal Zadi (Canal +, 2013). Craignos, JP Zadi (Le Mouv\u2019, 2019).\n\nCr\u00e9dits\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Mathieu Th\u00e9venon. Prise de son : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Ad\u00e9lie Pojzman-Pontay. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "102689435",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-47-milleetunemanieresdetrenoir.e-toutsimplement/media.mp3"
            },
            "guid": "8d104d08-6f76-4624-8140-35dc6610ef92",
            "isoDate": "2020-07-07T04:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "42:47",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdbaa.jpg",
                "subtitle": "Dans le film \u201cTout Simplement Noir\u201d, JP Zadi incarne un com\u00e9dien rat\u00e9 qui d\u00e9cide d'organiser une marche militante contre le racisme anti-noir. Le casting impressionnant de personnalit\u00e9s \u2013Omar Sy, Joey Starr, Maboula Soumahoro, Vikash Dhorasoo, Far...",
                "summary": "<p><strong>Dans le film \u201cTout Simplement Noir\u201d, JP Zadi incarne un com\u00e9dien rat\u00e9 qui d\u00e9cide d'organiser une marche militante contre le racisme anti-noir.</strong> Le casting impressionnant de personnalit\u00e9s \u2013Omar Sy, Joey Starr, Maboula Soumahoro, Vikash Dhorasoo, Fary, ou encore Mathieu Kassovitz qui jouent leur propre r\u00f4le\u2013&nbsp;permet \u00e0 JP Zadi de poser les questions qui traversent la communaut\u00e9 noire fran\u00e7aise : la misogynoir, les griefs historiques entre communaut\u00e9s antillaises et africaines, la solidarit\u00e9 intercommunautaire, l\u2019\u00e9veil politique ou encore la libert\u00e9 de se d\u00e9finir en tant que Noir.e en France. JP Zadi \u00e9voque avec Rokhaya Diallo et Grace Ly l'importance de pouvoir produire et ma\u00eetriser son propos afin d\u2019\u00e9viter les \u00e9cueils habituels de la com\u00e9die et des st\u00e9r\u00e9otypes racistes, et de redistribuer la lumi\u00e8re \u00e0 d'autres talents, en pr\u00e9servant son autonomie et en cr\u00e9ant ses propres structures de production.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es dans l\u2019\u00e9mission</strong></p><p><em>Tout simplement noir</em>, JP Zadi et John Wax (Gaumont, 2020). <em>La Condition noire</em>, Pap Ndiaye (Folio, 2009). Douze doigts production, JP Zadi et Camille Moulonguet (2008). <em>C koi les les bayes ?</em>, Jean-Pascal Zadi (Canal +, 2013). <em>Craignos</em>, JP Zadi (Le Mouv\u2019, 2019).</p><br><p><strong>Cr\u00e9dits</strong></p><p>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Mathieu Th\u00e9venon. Prise de son : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Ad\u00e9lie Pojzman-Pontay. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-47-milleetunemanieresdetrenoir.e-toutsimplement",
            "pubDate": "Tue, 07 Jul 2020 04:00:00 GMT",
            "title": "#47 - Mille et une mani\u00e8res d'\u00eatre noir.e, tout simplement"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Comment voyagent les secrets familiaux \u00e0 travers les parcours migratoires et les g\u00e9n\u00e9rations ?</strong> Dans son long-m\u00e9trage \u00ab Les Rivi\u00e8res \u00bb, Mai Hua, r\u00e9alisatrice, vid\u00e9aste, color designer et blogueuse, r\u00e9unit quatre g\u00e9n\u00e9rations de femmes et remonte son arbre g\u00e9n\u00e9alogique jusqu'au Vietnam. Les r\u00e9ponses qu'elle trouvera ne sont pas forc\u00e9ment celles qu'elle imaginait au d\u00e9part. Comment aborder les questions taboues des violences intra-familiales et traumas transg\u00e9n\u00e9rationnels ? Qu'est-ce qui d\u00e9finit l'universel ? Pourquoi est-ce qu'un film par et avec des femmes asiatiques serait-il consid\u00e9r\u00e9 dans l'industrie comme moins universel qu'un autre ? Avec Grace Ly et Rokhaya Diallo, Mai Hua pose des questions qui nous survivent et nous concernent toutes et tous.</p><br><p><em>Attention, cet \u00e9pisode aborde les questions d\u2019inceste et de p\u00e9docriminalit\u00e9.</em></p><br><p><em>Le film de Mai Hua \u00ab Les Rivi\u00e8res \u00bb est visionnable en VOD sur </em><a href=\"https://maihuatv.vhx.tv/products/les-rivieres\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><em>ce lien</em></a><em>. Avec le code KiffeTesRivieres, vous aurez une r\u00e9duction de 10% jusqu\u2019au mardi 30 juin 2020. 20% des recettes seront ensuite revers\u00e9es \u00e0 la </em><a href=\"https://www.instagram.com/lamaisondesfemmes93/?hl=en\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><em>Maison des Femmes</em></a><em>, luttant contre les violences sexistes et sexuelles.</em></p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION&nbsp;</strong></p><p>Le blog de Mai Hua (<a href=\"http://maihua.fr/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">maihua.fr</a>).&nbsp;<em>Carr\u00e9 35</em>, Eric Caravaca (2017).&nbsp;<em>\u00c7a reste entre nous</em>, \u00ab La beaut\u00e9 au f\u00e9minin \u00bb (webs\u00e9rie, disponible sur YouTube).&nbsp;<em>Ko\u00ef Magazine</em>, Julie Hama\u00efde.&nbsp;<em>Ma\u00eetresse d\u2019un homme mari\u00e9</em>, Kalista Sy (s\u00e9rie, disponible sur YouTube, 2sTV, et A+).&nbsp;<em>Un podcast \u00e0 soi</em>, \u00ab Inceste et p\u00e9docriminalit\u00e9 \u00bb, Charlotte Bienaim\u00e9 (Arte Radio, 2020).</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Thomas Pl\u00e9. Prise de son : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Ad\u00e9lie Pojzman-Pontay. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Comment voyagent les secrets familiaux \u00e0 travers les parcours migratoires et les g\u00e9n\u00e9rations ? Dans son long-m\u00e9trage \u00ab Les Rivi\u00e8res \u00bb, Mai Hua, r\u00e9alisatrice, vid\u00e9aste, color designer et blogueuse, r\u00e9unit quatre g\u00e9n\u00e9rations de femmes et remonte son arbre g\u00e9n\u00e9alogique jusqu'au Vietnam. Les r\u00e9ponses qu'elle trouvera ne sont pas forc\u00e9ment celles qu'elle imaginait au d\u00e9part. Comment aborder les questions taboues des violences intra-familiales et traumas transg\u00e9n\u00e9rationnels ? Qu'est-ce qui d\u00e9finit l'universel ? Pourquoi est-ce qu'un film par et avec des femmes asiatiques serait-il consid\u00e9r\u00e9 dans l'industrie comme moins universel qu'un autre ? Avec Grace Ly et Rokhaya Diallo, Mai Hua pose des questions qui nous survivent et nous concernent toutes et tous.\n\nAttention, cet \u00e9pisode aborde les questions d\u2019inceste et de p\u00e9docriminalit\u00e9.\n\nLe film de Mai Hua \u00ab Les Rivi\u00e8res \u00bb est visionnable en VOD sur ce lien. Avec le code KiffeTesRivieres, vous aurez une r\u00e9duction de 10% jusqu\u2019au mardi 30 juin 2020. 20% des recettes seront ensuite revers\u00e9es \u00e0 la Maison des Femmes, luttant contre les violences sexistes et sexuelles.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\u00a0\nLe blog de Mai Hua (maihua.fr).\u00a0Carr\u00e9 35, Eric Caravaca (2017).\u00a0\u00c7a reste entre nous, \u00ab La beaut\u00e9 au f\u00e9minin \u00bb (webs\u00e9rie, disponible sur YouTube).\u00a0Ko\u00ef Magazine, Julie Hama\u00efde.\u00a0Ma\u00eetresse d\u2019un homme mari\u00e9, Kalista Sy (s\u00e9rie, disponible sur YouTube, 2sTV, et A+).\u00a0Un podcast \u00e0 soi, \u00ab Inceste et p\u00e9docriminalit\u00e9 \u00bb, Charlotte Bienaim\u00e9 (Arte Radio, 2020).\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Thomas Pl\u00e9. Prise de son : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Ad\u00e9lie Pojzman-Pontay. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "39675192",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-46-memoirefamilialeettransmissiondestraumas/media.mp3"
            },
            "guid": "58efcb0f-abfb-46bf-bb66-f3342e330453",
            "isoDate": "2020-06-23T04:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "41:19",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdbb1.jpg",
                "subtitle": "Comment voyagent les secrets familiaux \u00e0 travers les parcours migratoires et les g\u00e9n\u00e9rations ? Dans son long-m\u00e9trage \u00ab Les Rivi\u00e8res \u00bb, Mai Hua, r\u00e9alisatrice, vid\u00e9aste, color designer et blogueuse, r\u00e9unit quatre g\u00e9n\u00e9rations de femmes et remonte son arbr...",
                "summary": "<p><strong>Comment voyagent les secrets familiaux \u00e0 travers les parcours migratoires et les g\u00e9n\u00e9rations ?</strong> Dans son long-m\u00e9trage \u00ab Les Rivi\u00e8res \u00bb, Mai Hua, r\u00e9alisatrice, vid\u00e9aste, color designer et blogueuse, r\u00e9unit quatre g\u00e9n\u00e9rations de femmes et remonte son arbre g\u00e9n\u00e9alogique jusqu'au Vietnam. Les r\u00e9ponses qu'elle trouvera ne sont pas forc\u00e9ment celles qu'elle imaginait au d\u00e9part. Comment aborder les questions taboues des violences intra-familiales et traumas transg\u00e9n\u00e9rationnels ? Qu'est-ce qui d\u00e9finit l'universel ? Pourquoi est-ce qu'un film par et avec des femmes asiatiques serait-il consid\u00e9r\u00e9 dans l'industrie comme moins universel qu'un autre ? Avec Grace Ly et Rokhaya Diallo, Mai Hua pose des questions qui nous survivent et nous concernent toutes et tous.</p><br><p><em>Attention, cet \u00e9pisode aborde les questions d\u2019inceste et de p\u00e9docriminalit\u00e9.</em></p><br><p><em>Le film de Mai Hua \u00ab Les Rivi\u00e8res \u00bb est visionnable en VOD sur </em><a href=\"https://maihuatv.vhx.tv/products/les-rivieres\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><em>ce lien</em></a><em>. Avec le code KiffeTesRivieres, vous aurez une r\u00e9duction de 10% jusqu\u2019au mardi 30 juin 2020. 20% des recettes seront ensuite revers\u00e9es \u00e0 la </em><a href=\"https://www.instagram.com/lamaisondesfemmes93/?hl=en\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><em>Maison des Femmes</em></a><em>, luttant contre les violences sexistes et sexuelles.</em></p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION&nbsp;</strong></p><p>Le blog de Mai Hua (<a href=\"http://maihua.fr/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">maihua.fr</a>).&nbsp;<em>Carr\u00e9 35</em>, Eric Caravaca (2017).&nbsp;<em>\u00c7a reste entre nous</em>, \u00ab La beaut\u00e9 au f\u00e9minin \u00bb (webs\u00e9rie, disponible sur YouTube).&nbsp;<em>Ko\u00ef Magazine</em>, Julie Hama\u00efde.&nbsp;<em>Ma\u00eetresse d\u2019un homme mari\u00e9</em>, Kalista Sy (s\u00e9rie, disponible sur YouTube, 2sTV, et A+).&nbsp;<em>Un podcast \u00e0 soi</em>, \u00ab Inceste et p\u00e9docriminalit\u00e9 \u00bb, Charlotte Bienaim\u00e9 (Arte Radio, 2020).</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Thomas Pl\u00e9. Prise de son : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Ad\u00e9lie Pojzman-Pontay. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-46-memoirefamilialeettransmissiondestraumas",
            "pubDate": "Tue, 23 Jun 2020 04:00:00 GMT",
            "title": "#46 - M\u00e9moire familiale et transmission des traumas"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Lorsqu\u2019elle \u00e9tait petite, Laura Nsafou n\u2019\u00e9tait pas une grande lectrice. Peut-\u00eatre parce qu'aucun des personnages des romans de la biblioth\u00e8que de son \u00e9cole ne lui ressemblait ?</strong> Assez vite, \u00e0 7 ou 8 ans, elle s\u2019est mise \u00e0 \u00e9crire ses propres histoires. Aujourd\u2019hui, Laura Nsafou est autrice, blogueuse et afro-f\u00e9ministe. Elle a notamment publi\u00e9 deux livres de litt\u00e9rature jeunesse aux \u00e9ditions Cambourakis : <em>Comme un million de papillons noirs</em> et <em>Le Chemin de Jada</em>. Dans ce quarante-cinqui\u00e8me \u00e9pisode de <em>Kiffe Ta Race</em>, Laura Nsafou, Grace Ly, et Rokhaya Diallo discutent de l\u2019importance de la repr\u00e9sentation d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge. Quels st\u00e9r\u00e9otypes les r\u00e9cits jeunesse transmettent-ils ? Comment impactent-ils l\u2019estime de soi des enfants racis\u00e9s qui les lisent ? Pourquoi les h\u00e9ro\u00b7\u00efne\u00b7s racis\u00e9\u00b7e\u00b7s devraient-ils toujours appara\u00eetre lorsqu\u2019on parle de racisme ou de diversit\u00e9 ? Au del\u00e0 de ces enjeux politiques, Laura Nsafou d\u00e9fend le droit des personnes racis\u00e9es d\u2019avoir acc\u00e8s \u00e0 leur propre imaginaire et \u00e0 leurs propres personnages.</p><br><p><strong>A \u00c9COUTER</strong></p><p>L'\u00e9pisode de Miroir miroir \u00ab <a href=\"https://www.binge.audio/livres-pour-enfants-ce-reflet-deformant/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Livres pour enfants, ce reflet d\u00e9formant&nbsp;</a>\u00bb o\u00f9 Laura Nsafou r\u00e9pond aux questions de Jennifer Padjemi.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p><em>Comme un million de papillons noirs</em>, Laura Nsafou et Barbara Brun (Cambourakis, 2018). <em>Le chemin de Jada</em>, Laura Nsafou, Laura Nsafou et Barbara Brun (Cambourakis, 2020). <em>\u00c0 mains nues</em>, Laura Nsafou (Synapses, 2016). <em>Nos jours br\u00fbl\u00e9s</em>, Laura Nsafou (sur Wattpad et Tumblr, un \u00e9pisode tous les samedis). L\u2019afrolab (@lafrolab sur Twitter). \u00ab <a href=\"https://www.nouvelobs.com/rue89/notre-epoque/20180420.OBS5500/c-est-penible-ces-chinois-qui-n-ont-pas-d-humour.html\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">C'est p\u00e9nible ces chinois qui n'ont pas d'humour</a> \u00bb (L\u2019Obs, 20 avril 2018). \u00ab Les Chinois \u00bb, sketch de Gad Elmaleh et Kev Adams (rediffus\u00e9 sur W9, 17 avril 2018). <em>La Princesse et la grenouille</em> (Disney, 2010). <em>Sambo, le petit n\u00e8gre</em>, H\u00e9l\u00e8ne Bannerman (1899) devenu <em>Sambo, le petit noir</em> en 1952, puis <em>Le Grand Courage de Petit Babaji</em> (Bayard Jeunesse, 1998). Les Aventures de Tintin, reporter du Petit Vingti\u00e8me au Congo, Herg\u00e9 (1931). <a href=\"http://i2.cdn.turner.com/cnn/2010/images/05/13/doll.study.1947.pdf\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Racial identification and preference in negro children</a>, Kenneth B. Clark et Mamie P. Clark (Journal of Negro Education, 1947). <em>Mon livre de jeux Princesse</em>, dans <em>Ma pochette de jeux : surprise de princesses,</em> Am\u00e9lie Gohy et Ad\u00e8le Constant (\u00c9ditions Hemma, 2015). La comptine \u00ab Chang le petit Chinois \u00bb. <em>Peter Pan</em>, J. M Barrie (1904). <em>B\u00e9r\u00e9nice ne veut pas \u00eatre noire</em>, Daniel et Muriel Blancou (Gl\u00e9nat, 2002).</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Sol\u00e8ne Moulin. Prise de son : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Ad\u00e9lie Pojzman-Pontay. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Lorsqu\u2019elle \u00e9tait petite, Laura Nsafou n\u2019\u00e9tait pas une grande lectrice. Peut-\u00eatre parce qu'aucun des personnages des romans de la biblioth\u00e8que de son \u00e9cole ne lui ressemblait ? Assez vite, \u00e0 7 ou 8 ans, elle s\u2019est mise \u00e0 \u00e9crire ses propres histoires. Aujourd\u2019hui, Laura Nsafou est autrice, blogueuse et afro-f\u00e9ministe. Elle a notamment publi\u00e9 deux livres de litt\u00e9rature jeunesse aux \u00e9ditions Cambourakis : Comme un million de papillons noirs et Le Chemin de Jada. Dans ce quarante-cinqui\u00e8me \u00e9pisode de Kiffe Ta Race, Laura Nsafou, Grace Ly, et Rokhaya Diallo discutent de l\u2019importance de la repr\u00e9sentation d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge. Quels st\u00e9r\u00e9otypes les r\u00e9cits jeunesse transmettent-ils ? Comment impactent-ils l\u2019estime de soi des enfants racis\u00e9s qui les lisent ? Pourquoi les h\u00e9ro\u00b7\u00efne\u00b7s racis\u00e9\u00b7e\u00b7s devraient-ils toujours appara\u00eetre lorsqu\u2019on parle de racisme ou de diversit\u00e9 ? Au del\u00e0 de ces enjeux politiques, Laura Nsafou d\u00e9fend le droit des personnes racis\u00e9es d\u2019avoir acc\u00e8s \u00e0 leur propre imaginaire et \u00e0 leurs propres personnages.\n\nA \u00c9COUTER\nL'\u00e9pisode de Miroir miroir \u00ab Livres pour enfants, ce reflet d\u00e9formant\u00a0\u00bb o\u00f9 Laura Nsafou r\u00e9pond aux questions de Jennifer Padjemi.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\nComme un million de papillons noirs, Laura Nsafou et Barbara Brun (Cambourakis, 2018). Le chemin de Jada, Laura Nsafou, Laura Nsafou et Barbara Brun (Cambourakis, 2020). \u00c0 mains nues, Laura Nsafou (Synapses, 2016). Nos jours br\u00fbl\u00e9s, Laura Nsafou (sur Wattpad et Tumblr, un \u00e9pisode tous les samedis). L\u2019afrolab (@lafrolab sur Twitter). \u00ab C'est p\u00e9nible ces chinois qui n'ont pas d'humour \u00bb (L\u2019Obs, 20 avril 2018). \u00ab Les Chinois \u00bb, sketch de Gad Elmaleh et Kev Adams (rediffus\u00e9 sur W9, 17 avril 2018). La Princesse et la grenouille (Disney, 2010). Sambo, le petit n\u00e8gre, H\u00e9l\u00e8ne Bannerman (1899) devenu Sambo, le petit noir en 1952, puis Le Grand Courage de Petit Babaji (Bayard Jeunesse, 1998). Les Aventures de Tintin, reporter du Petit Vingti\u00e8me au Congo, Herg\u00e9 (1931). Racial identification and preference in negro children, Kenneth B. Clark et Mamie P. Clark (Journal of Negro Education, 1947). Mon livre de jeux Princesse, dans Ma pochette de jeux : surprise de princesses, Am\u00e9lie Gohy et Ad\u00e8le Constant (\u00c9ditions Hemma, 2015). La comptine \u00ab Chang le petit Chinois \u00bb. Peter Pan, J. M Barrie (1904). B\u00e9r\u00e9nice ne veut pas \u00eatre noire, Daniel et Muriel Blancou (Gl\u00e9nat, 2002).\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Sol\u00e8ne Moulin. Prise de son : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Ad\u00e9lie Pojzman-Pontay. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "40841716",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-45-grandiravecdeshistoiresquinousressemblent/media.mp3"
            },
            "guid": "b0420255-5b52-468f-a0a4-91190d00e7d6",
            "isoDate": "2020-06-09T04:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "42:32",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdbb8.jpg",
                "subtitle": "Lorsqu\u2019elle \u00e9tait petite, Laura Nsafou n\u2019\u00e9tait pas une grande lectrice. Peut-\u00eatre parce qu'aucun des personnages des romans de la biblioth\u00e8que de son \u00e9cole ne lui ressemblait ? Assez vite, \u00e0 7 ou 8 ans, elle s\u2019est mise \u00e0 \u00e9crire ses propres histoir...",
                "summary": "<p><strong>Lorsqu\u2019elle \u00e9tait petite, Laura Nsafou n\u2019\u00e9tait pas une grande lectrice. Peut-\u00eatre parce qu'aucun des personnages des romans de la biblioth\u00e8que de son \u00e9cole ne lui ressemblait ?</strong> Assez vite, \u00e0 7 ou 8 ans, elle s\u2019est mise \u00e0 \u00e9crire ses propres histoires. Aujourd\u2019hui, Laura Nsafou est autrice, blogueuse et afro-f\u00e9ministe. Elle a notamment publi\u00e9 deux livres de litt\u00e9rature jeunesse aux \u00e9ditions Cambourakis : <em>Comme un million de papillons noirs</em> et <em>Le Chemin de Jada</em>. Dans ce quarante-cinqui\u00e8me \u00e9pisode de <em>Kiffe Ta Race</em>, Laura Nsafou, Grace Ly, et Rokhaya Diallo discutent de l\u2019importance de la repr\u00e9sentation d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge. Quels st\u00e9r\u00e9otypes les r\u00e9cits jeunesse transmettent-ils ? Comment impactent-ils l\u2019estime de soi des enfants racis\u00e9s qui les lisent ? Pourquoi les h\u00e9ro\u00b7\u00efne\u00b7s racis\u00e9\u00b7e\u00b7s devraient-ils toujours appara\u00eetre lorsqu\u2019on parle de racisme ou de diversit\u00e9 ? Au del\u00e0 de ces enjeux politiques, Laura Nsafou d\u00e9fend le droit des personnes racis\u00e9es d\u2019avoir acc\u00e8s \u00e0 leur propre imaginaire et \u00e0 leurs propres personnages.</p><br><p><strong>A \u00c9COUTER</strong></p><p>L'\u00e9pisode de Miroir miroir \u00ab <a href=\"https://www.binge.audio/livres-pour-enfants-ce-reflet-deformant/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Livres pour enfants, ce reflet d\u00e9formant&nbsp;</a>\u00bb o\u00f9 Laura Nsafou r\u00e9pond aux questions de Jennifer Padjemi.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p><em>Comme un million de papillons noirs</em>, Laura Nsafou et Barbara Brun (Cambourakis, 2018). <em>Le chemin de Jada</em>, Laura Nsafou, Laura Nsafou et Barbara Brun (Cambourakis, 2020). <em>\u00c0 mains nues</em>, Laura Nsafou (Synapses, 2016). <em>Nos jours br\u00fbl\u00e9s</em>, Laura Nsafou (sur Wattpad et Tumblr, un \u00e9pisode tous les samedis). L\u2019afrolab (@lafrolab sur Twitter). \u00ab <a href=\"https://www.nouvelobs.com/rue89/notre-epoque/20180420.OBS5500/c-est-penible-ces-chinois-qui-n-ont-pas-d-humour.html\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">C'est p\u00e9nible ces chinois qui n'ont pas d'humour</a> \u00bb (L\u2019Obs, 20 avril 2018). \u00ab Les Chinois \u00bb, sketch de Gad Elmaleh et Kev Adams (rediffus\u00e9 sur W9, 17 avril 2018). <em>La Princesse et la grenouille</em> (Disney, 2010). <em>Sambo, le petit n\u00e8gre</em>, H\u00e9l\u00e8ne Bannerman (1899) devenu <em>Sambo, le petit noir</em> en 1952, puis <em>Le Grand Courage de Petit Babaji</em> (Bayard Jeunesse, 1998). Les Aventures de Tintin, reporter du Petit Vingti\u00e8me au Congo, Herg\u00e9 (1931). <a href=\"http://i2.cdn.turner.com/cnn/2010/images/05/13/doll.study.1947.pdf\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Racial identification and preference in negro children</a>, Kenneth B. Clark et Mamie P. Clark (Journal of Negro Education, 1947). <em>Mon livre de jeux Princesse</em>, dans <em>Ma pochette de jeux : surprise de princesses,</em> Am\u00e9lie Gohy et Ad\u00e8le Constant (\u00c9ditions Hemma, 2015). La comptine \u00ab Chang le petit Chinois \u00bb. <em>Peter Pan</em>, J. M Barrie (1904). <em>B\u00e9r\u00e9nice ne veut pas \u00eatre noire</em>, Daniel et Muriel Blancou (Gl\u00e9nat, 2002).</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Sol\u00e8ne Moulin. Prise de son : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Ad\u00e9lie Pojzman-Pontay. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-45-grandiravecdeshistoiresquinousressemblent",
            "pubDate": "Tue, 09 Jun 2020 04:00:00 GMT",
            "title": "#45 - Grandir avec des histoires qui nous ressemblent"
        },
        {
            "content": "<p>Dans cet \u00e9pisode de Programme B, anim\u00e9 par Thomas Rozec, Rokhaya Diallo revient sur la multiplication ces derniers jours des vid\u00e9os de violences polici\u00e8res, notamment celle de la mort de Georges Floyd le 25 mai 2020. Pouvoir attester et t\u00e9moigner des violences gr\u00e2ce \u00e0 la vid\u00e9o, c\u2019est important. Mais selon l\u2019exp\u00e9rience raciale de chacun\u00b7e, les images ne sont pas per\u00e7ues de la m\u00eame mani\u00e8re.</p><br><p>Quid de l\u2019accumulation des images de corps noirs violent\u00e9s et assassin\u00e9s, et quel effet cela a-t-il sur les personnes noir\u00b7e\u00b7s confront\u00e9\u00b7e\u00b7s \u00e0 ces images de mise \u00e0 mort ? En quoi ce ph\u00e9nom\u00e8ne participe d\u2019une d\u00e9sensibilisation collective et une d\u00e9shumanisation des personnes noir\u00b7e\u00b7s ?</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION&nbsp;</strong></p><p>Adama, une histoire de la violence (Programme B, Binge Audio, 2020), Derek Chauvin charged with third degree murder in death of George Floyd (CBS Evening News, 29 mai 2020), All 4 officiers charged in George Floyd\u2019s death (ABC News, 3 juin 2020), How George Floyd was killed in police custody (The New York Times, 1er juin 2020), A la manifestation pour Adama Traor\u00e9, ils ne souhaitent pas imiter les \u00c9tats-Unis (Le HuffPost, 3 juin 2020), Police, violence, une histoire commune (Kiffe ta race, Binge Audio, 2020).</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS&nbsp;</strong></p><p>Programme B est un podcast de Binge Audio pr\u00e9sent\u00e9 par Thomas Rozec. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 produit en juin 2020. R\u00e9alisation : Mathieu Th\u00e9venon. Productrice et \u00e9ditrice : Lorraine Besse. G\u00e9n\u00e9rique : Fran\u00e7ois Clos et Thibault Lefranc. Identit\u00e9 graphique : S\u00e9bastien Brothier, Thomas Steffen (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Dans cet \u00e9pisode de Programme B, anim\u00e9 par Thomas Rozec, Rokhaya Diallo revient sur la multiplication ces derniers jours des vid\u00e9os de violences polici\u00e8res, notamment celle de la mort de Georges Floyd le 25 mai 2020. Pouvoir attester et t\u00e9moigner des violences gr\u00e2ce \u00e0 la vid\u00e9o, c\u2019est important. Mais selon l\u2019exp\u00e9rience raciale de chacun\u00b7e, les images ne sont pas per\u00e7ues de la m\u00eame mani\u00e8re.\n\nQuid de l\u2019accumulation des images de corps noirs violent\u00e9s et assassin\u00e9s, et quel effet cela a-t-il sur les personnes noir\u00b7e\u00b7s confront\u00e9\u00b7e\u00b7s \u00e0 ces images de mise \u00e0 mort ? En quoi ce ph\u00e9nom\u00e8ne participe d\u2019une d\u00e9sensibilisation collective et une d\u00e9shumanisation des personnes noir\u00b7e\u00b7s ?\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\u00a0\nAdama, une histoire de la violence (Programme B, Binge Audio, 2020), Derek Chauvin charged with third degree murder in death of George Floyd (CBS Evening News, 29 mai 2020), All 4 officiers charged in George Floyd\u2019s death (ABC News, 3 juin 2020), How George Floyd was killed in police custody (The New York Times, 1er juin 2020), A la manifestation pour Adama Traor\u00e9, ils ne souhaitent pas imiter les \u00c9tats-Unis (Le HuffPost, 3 juin 2020), Police, violence, une histoire commune (Kiffe ta race, Binge Audio, 2020).\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nProgramme B est un podcast de Binge Audio pr\u00e9sent\u00e9 par Thomas Rozec. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 produit en juin 2020. R\u00e9alisation : Mathieu Th\u00e9venon. Productrice et \u00e9ditrice : Lorraine Besse. G\u00e9n\u00e9rique : Fran\u00e7ois Clos et Thibault Lefranc. Identit\u00e9 graphique : S\u00e9bastien Brothier, Thomas Steffen (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "48994219",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/violencespolicieres-lepoidsdesimages/media.mp3"
            },
            "guid": "d615ddb8-c65d-4669-95cb-041b2d27951e",
            "isoDate": "2020-06-08T15:23:17.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "20:24",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdbbf.jpg",
                "subtitle": "Dans cet \u00e9pisode de Programme B, anim\u00e9 par Thomas Rozec, Rokhaya Diallo revient sur la multiplication ces derniers jours des vid\u00e9os de violences polici\u00e8res, notamment celle de la mort de Georges Floyd le 25 mai 2020. Pouvoir attester et t\u00e9moigner des v...",
                "summary": "<p>Dans cet \u00e9pisode de Programme B, anim\u00e9 par Thomas Rozec, Rokhaya Diallo revient sur la multiplication ces derniers jours des vid\u00e9os de violences polici\u00e8res, notamment celle de la mort de Georges Floyd le 25 mai 2020. Pouvoir attester et t\u00e9moigner des violences gr\u00e2ce \u00e0 la vid\u00e9o, c\u2019est important. Mais selon l\u2019exp\u00e9rience raciale de chacun\u00b7e, les images ne sont pas per\u00e7ues de la m\u00eame mani\u00e8re.</p><br><p>Quid de l\u2019accumulation des images de corps noirs violent\u00e9s et assassin\u00e9s, et quel effet cela a-t-il sur les personnes noir\u00b7e\u00b7s confront\u00e9\u00b7e\u00b7s \u00e0 ces images de mise \u00e0 mort ? En quoi ce ph\u00e9nom\u00e8ne participe d\u2019une d\u00e9sensibilisation collective et une d\u00e9shumanisation des personnes noir\u00b7e\u00b7s ?</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION&nbsp;</strong></p><p>Adama, une histoire de la violence (Programme B, Binge Audio, 2020), Derek Chauvin charged with third degree murder in death of George Floyd (CBS Evening News, 29 mai 2020), All 4 officiers charged in George Floyd\u2019s death (ABC News, 3 juin 2020), How George Floyd was killed in police custody (The New York Times, 1er juin 2020), A la manifestation pour Adama Traor\u00e9, ils ne souhaitent pas imiter les \u00c9tats-Unis (Le HuffPost, 3 juin 2020), Police, violence, une histoire commune (Kiffe ta race, Binge Audio, 2020).</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS&nbsp;</strong></p><p>Programme B est un podcast de Binge Audio pr\u00e9sent\u00e9 par Thomas Rozec. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 produit en juin 2020. R\u00e9alisation : Mathieu Th\u00e9venon. Productrice et \u00e9ditrice : Lorraine Besse. G\u00e9n\u00e9rique : Fran\u00e7ois Clos et Thibault Lefranc. Identit\u00e9 graphique : S\u00e9bastien Brothier, Thomas Steffen (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/violencespolicieres-lepoidsdesimages",
            "pubDate": "Mon, 08 Jun 2020 15:23:17 GMT",
            "title": "Violences polici\u00e8res, le poids des images"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Fania No\u00ebl, autrice, penseure, dipl\u00f4m\u00e9e en sociologie et militante panafricaine et afrof\u00e9ministe d\u2019origine ha\u00eftienne, r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 un projet politique pour une lib\u00e9ration noire au del\u00e0 des fronti\u00e8res.</strong>&nbsp;Militer pour quelque chose, c\u2019est r\u00e9fl\u00e9chir aux conditions n\u00e9cessaires qu\u2019il faut r\u00e9unir pour faire bouger les choses. C\u2019est r\u00e9fl\u00e9chir aux outils et aux moyens dont on dispose pour atteindre cet objectif politique. Fania No\u00ebl, autrice du manifeste \u00ab&nbsp;Afro-communautaire : Appartenir \u00e0 nous-m\u00eames&nbsp;\u00bb<em>,</em>&nbsp;d\u00e9cortique sa pens\u00e9e politique de l\u2019afror\u00e9volution. Quels outils pour cette lutte ? Elle remet en cause les notions \u00ab&nbsp;d\u2019alli\u00e9s&nbsp;\u00bb, de \u00ab&nbsp;privil\u00e8ges&nbsp;\u00bb et de repr\u00e9sentation. Quels mod\u00e8les ? Avec Rokhaya Diallo et Grace Ly, elle revient sur la tradition politique panafricaine, anticapitaliste de lib\u00e9ration noire qui na\u00eet avec la r\u00e9volution ha\u00eftienne. Quels objectifs ? \u00ab&nbsp;Obtenir l'autonomie, l'acc\u00e8s au capital, l\u2019abolition de la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e, l\u2019autonomie politique et sociale pour les pays des suds et surtout pour les pays d\u2019Afrique subsaharienne et des cara\u00efbes. \u00bb</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p><em>Afro-communautaire : Appartenir \u00e0 nous-m\u00eames</em> (Fania No\u00ebl-Thomassaint, \u00c9ditions Syllepse, 2019).&nbsp;</p><p><em>Collectif Mwasi, Afrofem</em> (\u00c9ditions Syllepse, 2018)</p><p><em>Le Triangle et l'Hexagone : R\u00e9flexions sur une identit\u00e9 noire</em> (Maboula Soumahoro, La D\u00e9couverte, 2020)</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Sol\u00e8ne Moulin. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Ad\u00e9lie Pojzman-Pontay. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Fania No\u00ebl, autrice, penseure, dipl\u00f4m\u00e9e en sociologie et militante panafricaine et afrof\u00e9ministe d\u2019origine ha\u00eftienne, r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 un projet politique pour une lib\u00e9ration noire au del\u00e0 des fronti\u00e8res.\u00a0Militer pour quelque chose, c\u2019est r\u00e9fl\u00e9chir aux conditions n\u00e9cessaires qu\u2019il faut r\u00e9unir pour faire bouger les choses. C\u2019est r\u00e9fl\u00e9chir aux outils et aux moyens dont on dispose pour atteindre cet objectif politique. Fania No\u00ebl, autrice du manifeste \u00ab\u00a0Afro-communautaire : Appartenir \u00e0 nous-m\u00eames\u00a0\u00bb,\u00a0d\u00e9cortique sa pens\u00e9e politique de l\u2019afror\u00e9volution. Quels outils pour cette lutte ? Elle remet en cause les notions \u00ab\u00a0d\u2019alli\u00e9s\u00a0\u00bb, de \u00ab\u00a0privil\u00e8ges\u00a0\u00bb et de repr\u00e9sentation. Quels mod\u00e8les ? Avec Rokhaya Diallo et Grace Ly, elle revient sur la tradition politique panafricaine, anticapitaliste de lib\u00e9ration noire qui na\u00eet avec la r\u00e9volution ha\u00eftienne. Quels objectifs ? \u00ab\u00a0Obtenir l'autonomie, l'acc\u00e8s au capital, l\u2019abolition de la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e, l\u2019autonomie politique et sociale pour les pays des suds et surtout pour les pays d\u2019Afrique subsaharienne et des cara\u00efbes. \u00bb\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\nAfro-communautaire : Appartenir \u00e0 nous-m\u00eames (Fania No\u00ebl-Thomassaint, \u00c9ditions Syllepse, 2019).\u00a0\nCollectif Mwasi, Afrofem (\u00c9ditions Syllepse, 2018)\nLe Triangle et l'Hexagone : R\u00e9flexions sur une identit\u00e9 noire (Maboula Soumahoro, La D\u00e9couverte, 2020)\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Sol\u00e8ne Moulin. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Ad\u00e9lie Pojzman-Pontay. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "45476466",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-42-laliberationnoire-unprojetpolitique/media.mp3"
            },
            "guid": "30218230-aa77-46fb-ab46-2097d9df281f",
            "isoDate": "2020-05-25T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "47:22",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdbc6.jpg",
                "subtitle": "Fania No\u00ebl, autrice, penseure, dipl\u00f4m\u00e9e en sociologie et militante panafricaine et afrof\u00e9ministe d\u2019origine ha\u00eftienne, r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 un projet politique pour une lib\u00e9ration noire au del\u00e0 des fronti\u00e8res.&nbsp;Militer pour quelque chose, c\u2019est r\u00e9fl\u00e9chir...",
                "summary": "<p><strong>Fania No\u00ebl, autrice, penseure, dipl\u00f4m\u00e9e en sociologie et militante panafricaine et afrof\u00e9ministe d\u2019origine ha\u00eftienne, r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 un projet politique pour une lib\u00e9ration noire au del\u00e0 des fronti\u00e8res.</strong>&nbsp;Militer pour quelque chose, c\u2019est r\u00e9fl\u00e9chir aux conditions n\u00e9cessaires qu\u2019il faut r\u00e9unir pour faire bouger les choses. C\u2019est r\u00e9fl\u00e9chir aux outils et aux moyens dont on dispose pour atteindre cet objectif politique. Fania No\u00ebl, autrice du manifeste \u00ab&nbsp;Afro-communautaire : Appartenir \u00e0 nous-m\u00eames&nbsp;\u00bb<em>,</em>&nbsp;d\u00e9cortique sa pens\u00e9e politique de l\u2019afror\u00e9volution. Quels outils pour cette lutte ? Elle remet en cause les notions \u00ab&nbsp;d\u2019alli\u00e9s&nbsp;\u00bb, de \u00ab&nbsp;privil\u00e8ges&nbsp;\u00bb et de repr\u00e9sentation. Quels mod\u00e8les ? Avec Rokhaya Diallo et Grace Ly, elle revient sur la tradition politique panafricaine, anticapitaliste de lib\u00e9ration noire qui na\u00eet avec la r\u00e9volution ha\u00eftienne. Quels objectifs ? \u00ab&nbsp;Obtenir l'autonomie, l'acc\u00e8s au capital, l\u2019abolition de la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e, l\u2019autonomie politique et sociale pour les pays des suds et surtout pour les pays d\u2019Afrique subsaharienne et des cara\u00efbes. \u00bb</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p><em>Afro-communautaire : Appartenir \u00e0 nous-m\u00eames</em> (Fania No\u00ebl-Thomassaint, \u00c9ditions Syllepse, 2019).&nbsp;</p><p><em>Collectif Mwasi, Afrofem</em> (\u00c9ditions Syllepse, 2018)</p><p><em>Le Triangle et l'Hexagone : R\u00e9flexions sur une identit\u00e9 noire</em> (Maboula Soumahoro, La D\u00e9couverte, 2020)</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Sol\u00e8ne Moulin. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Ad\u00e9lie Pojzman-Pontay. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-42-laliberationnoire-unprojetpolitique",
            "pubDate": "Mon, 25 May 2020 23:00:00 GMT",
            "title": "#44 - La lib\u00e9ration noire, un projet politique"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Depuis les premiers signes de coronavirus dans la ville de Wuhan en Chine, la couverture m\u00e9diatique a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l\u2019ampleur de ses impens\u00e9s raciaux et racistes.</strong> Des \u201cpok\u00e9mon\u201d d\u2019Emmanuel Lechypre sur BFMTV, au \u201cp\u00e9ril jaune\u201d du Courrier Picard, en passant par \u201cla solidarit\u00e9 en bande organis\u00e9e\u201d de Paris Match, la presse n\u2019a eu de cesse de montrer la facilit\u00e9 avec laquelle l\u2019imaginaire raciste \u00e9tait convoqu\u00e9 dans la couverture de la pand\u00e9mie. Derri\u00e8re ces poncifs, Rokhaya Diallo et Grace Ly questionnent \u00e9galement ce regard ethnocentr\u00e9 sur nous-m\u00eames et le reste du monde, teint\u00e9 d\u2019exoticisation et de m\u00e9pris \u2013depuis la gestion de la crise en Chine jusqu\u2019\u00e0 l\u2019h\u00e9catombe annonc\u00e9e pour le continent africain. Pourquoi cela semble-t-il si difficile d\u2019admettre que des pays non-occidentaux g\u00e8rent mieux la pand\u00e9mie que l\u2019Europe et les \u00c9tats-Unis ?</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p>Nicolas Canteloup (Europe 1, 24 janvier 2020). \u201cLe P\u00e9ril jaune\u201d (Le Courrier Picard, une du 26 janvier 2020). \u201cIls enterrent des pok\u00e9mons\u201d (Emmanuel Lechypre, 4 avril 2020). \u201cBannie par le coronavirus, la bise \u00e0 la fran\u00e7aise reviendra-t-elle un jour ?\u201d (Madame Figaro, 11 avril 2020). Interview de Christian Harbulot (RMC, 16 avril 2020). Le Professeur Camille Locht et le Docteur Jean-Paul Mira en plateau (LCI, 2 avril 2020). \u201cCovid-19 : Dans le 93, solidarit\u00e9 en bande organis\u00e9e\u201d (Paris Match, 1er mai 2020). Interview de Paul Molga par Bruce Toussaint (BFMTV, 9 avril 2020), \u00ab Les Europ\u00e9ens s\u2019inqui\u00e8tent pour nous et nous nous inqui\u00e9tons pour eux \u00bb interview de Felwine Sarr (TV5Monde, avril 2020), \u00ab Paris Match \u00e0 Pantin : droit de r\u00e9ponse \u00bb de l\u2019Association Pierre de Lune dans Fumig\u00e8ne, \u00ab Migration : quand le stigmate change de camp \u00bb de Rokhaya Diallo (Slate, avril 2020), \u00ab L\u2019Afrique cobaye ou le corps noir dans la m\u00e9decine occidentale \u00bb de Mame-Fatou Niang (Slate, avril 2020).</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Sol\u00e8ne Moulin. Prise de son : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Ad\u00e9lie Pojzman-Pontay. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Depuis les premiers signes de coronavirus dans la ville de Wuhan en Chine, la couverture m\u00e9diatique a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l\u2019ampleur de ses impens\u00e9s raciaux et racistes. Des \u201cpok\u00e9mon\u201d d\u2019Emmanuel Lechypre sur BFMTV, au \u201cp\u00e9ril jaune\u201d du Courrier Picard, en passant par \u201cla solidarit\u00e9 en bande organis\u00e9e\u201d de Paris Match, la presse n\u2019a eu de cesse de montrer la facilit\u00e9 avec laquelle l\u2019imaginaire raciste \u00e9tait convoqu\u00e9 dans la couverture de la pand\u00e9mie. Derri\u00e8re ces poncifs, Rokhaya Diallo et Grace Ly questionnent \u00e9galement ce regard ethnocentr\u00e9 sur nous-m\u00eames et le reste du monde, teint\u00e9 d\u2019exoticisation et de m\u00e9pris \u2013depuis la gestion de la crise en Chine jusqu\u2019\u00e0 l\u2019h\u00e9catombe annonc\u00e9e pour le continent africain. Pourquoi cela semble-t-il si difficile d\u2019admettre que des pays non-occidentaux g\u00e8rent mieux la pand\u00e9mie que l\u2019Europe et les \u00c9tats-Unis ?\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\nNicolas Canteloup (Europe 1, 24 janvier 2020). \u201cLe P\u00e9ril jaune\u201d (Le Courrier Picard, une du 26 janvier 2020). \u201cIls enterrent des pok\u00e9mons\u201d (Emmanuel Lechypre, 4 avril 2020). \u201cBannie par le coronavirus, la bise \u00e0 la fran\u00e7aise reviendra-t-elle un jour ?\u201d (Madame Figaro, 11 avril 2020). Interview de Christian Harbulot (RMC, 16 avril 2020). Le Professeur Camille Locht et le Docteur Jean-Paul Mira en plateau (LCI, 2 avril 2020). \u201cCovid-19 : Dans le 93, solidarit\u00e9 en bande organis\u00e9e\u201d (Paris Match, 1er mai 2020). Interview de Paul Molga par Bruce Toussaint (BFMTV, 9 avril 2020), \u00ab Les Europ\u00e9ens s\u2019inqui\u00e8tent pour nous et nous nous inqui\u00e9tons pour eux \u00bb interview de Felwine Sarr (TV5Monde, avril 2020), \u00ab Paris Match \u00e0 Pantin : droit de r\u00e9ponse \u00bb de l\u2019Association Pierre de Lune dans Fumig\u00e8ne, \u00ab Migration : quand le stigmate change de camp \u00bb de Rokhaya Diallo (Slate, avril 2020), \u00ab L\u2019Afrique cobaye ou le corps noir dans la m\u00e9decine occidentale \u00bb de Mame-Fatou Niang (Slate, avril 2020).\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Sol\u00e8ne Moulin. Prise de son : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Ad\u00e9lie Pojzman-Pontay. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "58831097",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-43-epidemiederacismemediatique/media.mp3"
            },
            "guid": "89ee83db-82f3-4869-bf14-b4da042cdf14",
            "isoDate": "2020-05-11T23:00:36.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "1:01:16",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdbcd.jpg",
                "subtitle": "Depuis les premiers signes de coronavirus dans la ville de Wuhan en Chine, la couverture m\u00e9diatique a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l\u2019ampleur de ses impens\u00e9s raciaux et racistes. Des \u201cpok\u00e9mon\u201d d\u2019Emmanuel Lechypre sur BFMTV, au \u201cp\u00e9ril jaune\u201d du Courrier Picard, en passant par...",
                "summary": "<p><strong>Depuis les premiers signes de coronavirus dans la ville de Wuhan en Chine, la couverture m\u00e9diatique a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l\u2019ampleur de ses impens\u00e9s raciaux et racistes.</strong> Des \u201cpok\u00e9mon\u201d d\u2019Emmanuel Lechypre sur BFMTV, au \u201cp\u00e9ril jaune\u201d du Courrier Picard, en passant par \u201cla solidarit\u00e9 en bande organis\u00e9e\u201d de Paris Match, la presse n\u2019a eu de cesse de montrer la facilit\u00e9 avec laquelle l\u2019imaginaire raciste \u00e9tait convoqu\u00e9 dans la couverture de la pand\u00e9mie. Derri\u00e8re ces poncifs, Rokhaya Diallo et Grace Ly questionnent \u00e9galement ce regard ethnocentr\u00e9 sur nous-m\u00eames et le reste du monde, teint\u00e9 d\u2019exoticisation et de m\u00e9pris \u2013depuis la gestion de la crise en Chine jusqu\u2019\u00e0 l\u2019h\u00e9catombe annonc\u00e9e pour le continent africain. Pourquoi cela semble-t-il si difficile d\u2019admettre que des pays non-occidentaux g\u00e8rent mieux la pand\u00e9mie que l\u2019Europe et les \u00c9tats-Unis ?</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p>Nicolas Canteloup (Europe 1, 24 janvier 2020). \u201cLe P\u00e9ril jaune\u201d (Le Courrier Picard, une du 26 janvier 2020). \u201cIls enterrent des pok\u00e9mons\u201d (Emmanuel Lechypre, 4 avril 2020). \u201cBannie par le coronavirus, la bise \u00e0 la fran\u00e7aise reviendra-t-elle un jour ?\u201d (Madame Figaro, 11 avril 2020). Interview de Christian Harbulot (RMC, 16 avril 2020). Le Professeur Camille Locht et le Docteur Jean-Paul Mira en plateau (LCI, 2 avril 2020). \u201cCovid-19 : Dans le 93, solidarit\u00e9 en bande organis\u00e9e\u201d (Paris Match, 1er mai 2020). Interview de Paul Molga par Bruce Toussaint (BFMTV, 9 avril 2020), \u00ab Les Europ\u00e9ens s\u2019inqui\u00e8tent pour nous et nous nous inqui\u00e9tons pour eux \u00bb interview de Felwine Sarr (TV5Monde, avril 2020), \u00ab Paris Match \u00e0 Pantin : droit de r\u00e9ponse \u00bb de l\u2019Association Pierre de Lune dans Fumig\u00e8ne, \u00ab Migration : quand le stigmate change de camp \u00bb de Rokhaya Diallo (Slate, avril 2020), \u00ab L\u2019Afrique cobaye ou le corps noir dans la m\u00e9decine occidentale \u00bb de Mame-Fatou Niang (Slate, avril 2020).</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Sol\u00e8ne Moulin. Prise de son : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Ad\u00e9lie Pojzman-Pontay. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-43-epidemiederacismemediatique",
            "pubDate": "Mon, 11 May 2020 23:00:36 GMT",
            "title": "#43 - \u00c9pid\u00e9mie de racisme m\u00e9diatique"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Depuis plusieurs semaines, le coronavirus a bouscul\u00e9 nos vies et la programmation de Kiffe ta race aussi.</strong> Dans cet \u00e9pisode, Rokhaya Diallo et Grace Ly d\u00e9cortiquent la mani\u00e8re dont les effets de la pand\u00e9mie suivent les lignes de fractures sociales, territoriales, et raciales de notre soci\u00e9t\u00e9. Acc\u00e8s au num\u00e9rique, professions essentielles,&nbsp; diab\u00e8te, ou mal-logement, elles expliquent pourquoi la pand\u00e9mie touche plus durement les populations et les territoires d\u00e9favoris\u00e9s. M\u00eame en temps de crise, les double standards racistes et classistes continuent de biaiser la perception de ces populations. Au risque d\u2019en faire des boucs \u00e9missaires. D\u2019un d\u00e9partement \u00e0 l\u2019autre, les m\u00e9dias changent de discours et la police, d\u2019attitude : d\u2019un c\u00f4t\u00e9 l\u2019empathie, de l\u2019autre la r\u00e9pression. Car pouvoir \u00eatre un simple \u201cpromeneur en mal d\u2019air frais et de soleil\u201d n\u2019est pas un luxe accord\u00e9 \u00e0 tous.tes. </p><br><p>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</p><p><em>Coronavirus en Seine-Saint-Denis : un nombre record d\u2019amendes, police et justice durcissent le ton</em> (Nathalie Revenue, Le Parisien, 19 mars 2020). <em>Confinement \u00e0 Paris: \u00abAvec ce temps, c\u2019est dur de ne pas sortir\u00bb</em> (Christine Henry et Elsa Ponchon, Le Parisien, 19 mars 2020). <em>Michel Kokoreff : \u00abCes territoires jouent le r\u00f4le de boucs \u00e9missaires\u00bb</em> (Emmanuel Fansten, Lib\u00e9ration, 21 avril 2020). <em>Olivier Klein : \u00ab Tous les jours, dans les quartiers, on fr\u00f4le le point de rupture \u00bb</em> (Louise Couvelaire, Le Monde, 21 avril 2020). \u201cUne tablette pour tous\u201d (cagnotte Ulule). Collectif \u201cUrgence notre police assassine\u201d. L\u2019application \u201cUrgence violences polici\u00e8res\u201d. L\u2019Atay (podcast ind\u00e9pendant). Vraies meufs (site : <a href=\"http://vraiesmeufs.com/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">vraiesmeufs.com</a>). Les militantes : Sihame Assbague, Lyna Malandro, et Amal Bentounsi. </p><br><p>CR\u00c9DITS</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Sol\u00e8ne Moulin. Prise de son : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Ad\u00e9lie Pojzman-Pontay. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Depuis plusieurs semaines, le coronavirus a bouscul\u00e9 nos vies et la programmation de Kiffe ta race aussi. Dans cet \u00e9pisode, Rokhaya Diallo et Grace Ly d\u00e9cortiquent la mani\u00e8re dont les effets de la pand\u00e9mie suivent les lignes de fractures sociales, territoriales, et raciales de notre soci\u00e9t\u00e9. Acc\u00e8s au num\u00e9rique, professions essentielles,\u00a0 diab\u00e8te, ou mal-logement, elles expliquent pourquoi la pand\u00e9mie touche plus durement les populations et les territoires d\u00e9favoris\u00e9s. M\u00eame en temps de crise, les double standards racistes et classistes continuent de biaiser la perception de ces populations. Au risque d\u2019en faire des boucs \u00e9missaires. D\u2019un d\u00e9partement \u00e0 l\u2019autre, les m\u00e9dias changent de discours et la police, d\u2019attitude : d\u2019un c\u00f4t\u00e9 l\u2019empathie, de l\u2019autre la r\u00e9pression. Car pouvoir \u00eatre un simple \u201cpromeneur en mal d\u2019air frais et de soleil\u201d n\u2019est pas un luxe accord\u00e9 \u00e0 tous.tes. \n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\nCoronavirus en Seine-Saint-Denis : un nombre record d\u2019amendes, police et justice durcissent le ton (Nathalie Revenue, Le Parisien, 19 mars 2020). Confinement \u00e0 Paris: \u00abAvec ce temps, c\u2019est dur de ne pas sortir\u00bb (Christine Henry et Elsa Ponchon, Le Parisien, 19 mars 2020). Michel Kokoreff : \u00abCes territoires jouent le r\u00f4le de boucs \u00e9missaires\u00bb (Emmanuel Fansten, Lib\u00e9ration, 21 avril 2020). Olivier Klein : \u00ab Tous les jours, dans les quartiers, on fr\u00f4le le point de rupture \u00bb (Louise Couvelaire, Le Monde, 21 avril 2020). \u201cUne tablette pour tous\u201d (cagnotte Ulule). Collectif \u201cUrgence notre police assassine\u201d. L\u2019application \u201cUrgence violences polici\u00e8res\u201d. L\u2019Atay (podcast ind\u00e9pendant). Vraies meufs (site : vraiesmeufs.com). Les militantes : Sihame Assbague, Lyna Malandro, et Amal Bentounsi. \n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Sol\u00e8ne Moulin. Prise de son : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Ad\u00e9lie Pojzman-Pontay. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "34661772",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-42-promeneursoudelinquants-lesdoublesstandardsduconfinement/media.mp3"
            },
            "guid": "ad47defe-fbac-40a2-8a4a-b5c241496cb1",
            "isoDate": "2020-04-27T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "36:06",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdbd4.jpg",
                "subtitle": "Depuis plusieurs semaines, le coronavirus a bouscul\u00e9 nos vies et la programmation de Kiffe ta race aussi. Dans cet \u00e9pisode, Rokhaya Diallo et Grace Ly d\u00e9cortiquent la mani\u00e8re dont les effets de la pand\u00e9mie suivent les lignes de fractures sociales, terr...",
                "summary": "<p><strong>Depuis plusieurs semaines, le coronavirus a bouscul\u00e9 nos vies et la programmation de Kiffe ta race aussi.</strong> Dans cet \u00e9pisode, Rokhaya Diallo et Grace Ly d\u00e9cortiquent la mani\u00e8re dont les effets de la pand\u00e9mie suivent les lignes de fractures sociales, territoriales, et raciales de notre soci\u00e9t\u00e9. Acc\u00e8s au num\u00e9rique, professions essentielles,&nbsp; diab\u00e8te, ou mal-logement, elles expliquent pourquoi la pand\u00e9mie touche plus durement les populations et les territoires d\u00e9favoris\u00e9s. M\u00eame en temps de crise, les double standards racistes et classistes continuent de biaiser la perception de ces populations. Au risque d\u2019en faire des boucs \u00e9missaires. D\u2019un d\u00e9partement \u00e0 l\u2019autre, les m\u00e9dias changent de discours et la police, d\u2019attitude : d\u2019un c\u00f4t\u00e9 l\u2019empathie, de l\u2019autre la r\u00e9pression. Car pouvoir \u00eatre un simple \u201cpromeneur en mal d\u2019air frais et de soleil\u201d n\u2019est pas un luxe accord\u00e9 \u00e0 tous.tes. </p><br><p>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</p><p><em>Coronavirus en Seine-Saint-Denis : un nombre record d\u2019amendes, police et justice durcissent le ton</em> (Nathalie Revenue, Le Parisien, 19 mars 2020). <em>Confinement \u00e0 Paris: \u00abAvec ce temps, c\u2019est dur de ne pas sortir\u00bb</em> (Christine Henry et Elsa Ponchon, Le Parisien, 19 mars 2020). <em>Michel Kokoreff : \u00abCes territoires jouent le r\u00f4le de boucs \u00e9missaires\u00bb</em> (Emmanuel Fansten, Lib\u00e9ration, 21 avril 2020). <em>Olivier Klein : \u00ab Tous les jours, dans les quartiers, on fr\u00f4le le point de rupture \u00bb</em> (Louise Couvelaire, Le Monde, 21 avril 2020). \u201cUne tablette pour tous\u201d (cagnotte Ulule). Collectif \u201cUrgence notre police assassine\u201d. L\u2019application \u201cUrgence violences polici\u00e8res\u201d. L\u2019Atay (podcast ind\u00e9pendant). Vraies meufs (site : <a href=\"http://vraiesmeufs.com/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">vraiesmeufs.com</a>). Les militantes : Sihame Assbague, Lyna Malandro, et Amal Bentounsi. </p><br><p>CR\u00c9DITS</p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Sol\u00e8ne Moulin. Prise de son : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Ad\u00e9lie Pojzman-Pontay. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-42-promeneursoudelinquants-lesdoublesstandardsduconfinement",
            "pubDate": "Mon, 27 Apr 2020 23:00:00 GMT",
            "title": "#42 - Promeneurs ou d\u00e9linquants : les doubles standards du confinement"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Qu\u2019elle soit transnationale ou transraciale, l\u2019adoption internationale est souvent racont\u00e9e \u00e0 travers un seul et m\u00eame point de vue&nbsp;: celui de l\u2019adoptant.e, majoritairement blanc.he, v\u00e9hiculant une vision fantasm\u00e9e et altruiste de l\u2019adulte, qui passe \u00e0 travers un \u00ab&nbsp;parcours du combattant&nbsp;\u00bb.</strong> Cette vision de l\u2019histoire prend soin d\u2019\u00e9luder toutes les questions raciales et culturelles que soul\u00e8vent cette pratique. Comment d\u00e9passer le mythe du sauveur blanc venant \u00e0 la rescousse d\u2019enfants racis\u00e9s ? En quoi le d\u00e9ni des origines de l\u2019enfant par ses parents est une forme de racisme latent ? Et o\u00f9 est la voix des adopt\u00e9.e.s ? Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Joohee, professeure de fran\u00e7ais, adopt\u00e9e d'origine sud-cor\u00e9enne, militante anti-raciste et asiof\u00e9ministe.</p><br><p><strong>O\u00d9 RETROUVER L\u2019INVIT\u00c9E</strong></p><p>Ses contributions au blog asiof\u00e9ministe \u00ab&nbsp;Voix d\u00e9brid\u00e9e&nbsp;\u00bb :&nbsp;</p><p><a href=\"http://voixdebridee.over-blog.com/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">http://voixdebridee.over-blog.com/</a>Sur son podcast de Joohee&nbsp;\u00ab&nbsp;De la friture sur les ondes&nbsp;\u00bb:&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://soundcloud.com/user-119848143\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://soundcloud.com/user-119848143</a> NOTEPlus de 200&nbsp;000 enfants cor\u00e9ens sont adopt\u00e9s \u00e0 travers le Monde, et ils sont environ douze mille en France&nbsp;selon les statistiques cor\u00e9ennes du Minist\u00e8re de la Sant\u00e9 et du Bien-\u00eatre mises \u00e0 jour en 2014.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p><em>La com\u00e9dienne Lucy Liu, \u00ab&nbsp;Nos traces silencieuses&nbsp;\u00bb,&nbsp;\u00ab&nbsp;S\u00e9par\u00e9es&nbsp;\u00bb et \u00ab&nbsp;Corps \u00e9tranger&nbsp;\u00bb (Sophie Bredier &amp; Myriam Aziza, 1998, 2000 et 2004), en 1955 une loi du Congr\u00e8s am\u00e9ricain a autoris\u00e9 Bertha et Harry Holt \u00e0 adopter huit enfants cor\u00e9ens, Adam Crasper a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 en 2016 et a port\u00e9 plainte contre l\u2019Agence Holt et le gouvernement cor\u00e9en en 2019, la Convention de la Haye du 29 mai 1993 sur la protection des enfants et la coop\u00e9ration en mati\u00e8re d\u2019adoption internationale, \u00ab&nbsp;Couleur de peau : miel&nbsp;\u00bb (Jung, 2012), l\u2019illustratrice Christelle P\u00e9cout, les documentaires d\u2019Amandine Gay \u00ab&nbsp;Ouvrir la voix&nbsp;\u00bb(2017) et&nbsp;\u00ab&nbsp;Une histoire \u00e0 soi&nbsp;\u00bb (sortie automne 2020).&nbsp;</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation :&nbsp;Sol\u00e8ne Moulin. Prise de son : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Qu\u2019elle soit transnationale ou transraciale, l\u2019adoption internationale est souvent racont\u00e9e \u00e0 travers un seul et m\u00eame point de vue\u00a0: celui de l\u2019adoptant.e, majoritairement blanc.he, v\u00e9hiculant une vision fantasm\u00e9e et altruiste de l\u2019adulte, qui passe \u00e0 travers un \u00ab\u00a0parcours du combattant\u00a0\u00bb. Cette vision de l\u2019histoire prend soin d\u2019\u00e9luder toutes les questions raciales et culturelles que soul\u00e8vent cette pratique. Comment d\u00e9passer le mythe du sauveur blanc venant \u00e0 la rescousse d\u2019enfants racis\u00e9s ? En quoi le d\u00e9ni des origines de l\u2019enfant par ses parents est une forme de racisme latent ? Et o\u00f9 est la voix des adopt\u00e9.e.s ? Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Joohee, professeure de fran\u00e7ais, adopt\u00e9e d'origine sud-cor\u00e9enne, militante anti-raciste et asiof\u00e9ministe.\n\nO\u00d9 RETROUVER L\u2019INVIT\u00c9E\nSes contributions au blog asiof\u00e9ministe \u00ab\u00a0Voix d\u00e9brid\u00e9e\u00a0\u00bb :\u00a0\nhttp://voixdebridee.over-blog.com/Sur son podcast de Joohee\u00a0\u00ab\u00a0De la friture sur les ondes\u00a0\u00bb:\u00a0\u00a0https://soundcloud.com/user-119848143 NOTEPlus de 200\u00a0000 enfants cor\u00e9ens sont adopt\u00e9s \u00e0 travers le Monde, et ils sont environ douze mille en France\u00a0selon les statistiques cor\u00e9ennes du Minist\u00e8re de la Sant\u00e9 et du Bien-\u00eatre mises \u00e0 jour en 2014.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\nLa com\u00e9dienne Lucy Liu, \u00ab\u00a0Nos traces silencieuses\u00a0\u00bb,\u00a0\u00ab\u00a0S\u00e9par\u00e9es\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Corps \u00e9tranger\u00a0\u00bb (Sophie Bredier & Myriam Aziza, 1998, 2000 et 2004), en 1955 une loi du Congr\u00e8s am\u00e9ricain a autoris\u00e9 Bertha et Harry Holt \u00e0 adopter huit enfants cor\u00e9ens, Adam Crasper a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 en 2016 et a port\u00e9 plainte contre l\u2019Agence Holt et le gouvernement cor\u00e9en en 2019, la Convention de la Haye du 29 mai 1993 sur la protection des enfants et la coop\u00e9ration en mati\u00e8re d\u2019adoption internationale, \u00ab\u00a0Couleur de peau : miel\u00a0\u00bb (Jung, 2012), l\u2019illustratrice Christelle P\u00e9cout, les documentaires d\u2019Amandine Gay \u00ab\u00a0Ouvrir la voix\u00a0\u00bb(2017) et\u00a0\u00ab\u00a0Une histoire \u00e0 soi\u00a0\u00bb (sortie automne 2020).\u00a0\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation :\u00a0Sol\u00e8ne Moulin. Prise de son : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "37807488",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-41-ouestlavoixdesadopte.e.s-/media.mp3"
            },
            "guid": "fa88317a-a8d4-4729-bc68-a3335d601883",
            "isoDate": "2020-04-14T09:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "39:22",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdbdb.jpg",
                "subtitle": "Qu\u2019elle soit transnationale ou transraciale, l\u2019adoption internationale est souvent racont\u00e9e \u00e0 travers un seul et m\u00eame point de vue&nbsp;: celui de l\u2019adoptant.e, majoritairement blanc.he, v\u00e9hiculant une vision fantasm\u00e9e et altruiste de l\u2019adulte, qui...",
                "summary": "<p><strong>Qu\u2019elle soit transnationale ou transraciale, l\u2019adoption internationale est souvent racont\u00e9e \u00e0 travers un seul et m\u00eame point de vue&nbsp;: celui de l\u2019adoptant.e, majoritairement blanc.he, v\u00e9hiculant une vision fantasm\u00e9e et altruiste de l\u2019adulte, qui passe \u00e0 travers un \u00ab&nbsp;parcours du combattant&nbsp;\u00bb.</strong> Cette vision de l\u2019histoire prend soin d\u2019\u00e9luder toutes les questions raciales et culturelles que soul\u00e8vent cette pratique. Comment d\u00e9passer le mythe du sauveur blanc venant \u00e0 la rescousse d\u2019enfants racis\u00e9s ? En quoi le d\u00e9ni des origines de l\u2019enfant par ses parents est une forme de racisme latent ? Et o\u00f9 est la voix des adopt\u00e9.e.s ? Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Joohee, professeure de fran\u00e7ais, adopt\u00e9e d'origine sud-cor\u00e9enne, militante anti-raciste et asiof\u00e9ministe.</p><br><p><strong>O\u00d9 RETROUVER L\u2019INVIT\u00c9E</strong></p><p>Ses contributions au blog asiof\u00e9ministe \u00ab&nbsp;Voix d\u00e9brid\u00e9e&nbsp;\u00bb :&nbsp;</p><p><a href=\"http://voixdebridee.over-blog.com/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">http://voixdebridee.over-blog.com/</a>Sur son podcast de Joohee&nbsp;\u00ab&nbsp;De la friture sur les ondes&nbsp;\u00bb:&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://soundcloud.com/user-119848143\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://soundcloud.com/user-119848143</a> NOTEPlus de 200&nbsp;000 enfants cor\u00e9ens sont adopt\u00e9s \u00e0 travers le Monde, et ils sont environ douze mille en France&nbsp;selon les statistiques cor\u00e9ennes du Minist\u00e8re de la Sant\u00e9 et du Bien-\u00eatre mises \u00e0 jour en 2014.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p><em>La com\u00e9dienne Lucy Liu, \u00ab&nbsp;Nos traces silencieuses&nbsp;\u00bb,&nbsp;\u00ab&nbsp;S\u00e9par\u00e9es&nbsp;\u00bb et \u00ab&nbsp;Corps \u00e9tranger&nbsp;\u00bb (Sophie Bredier &amp; Myriam Aziza, 1998, 2000 et 2004), en 1955 une loi du Congr\u00e8s am\u00e9ricain a autoris\u00e9 Bertha et Harry Holt \u00e0 adopter huit enfants cor\u00e9ens, Adam Crasper a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 en 2016 et a port\u00e9 plainte contre l\u2019Agence Holt et le gouvernement cor\u00e9en en 2019, la Convention de la Haye du 29 mai 1993 sur la protection des enfants et la coop\u00e9ration en mati\u00e8re d\u2019adoption internationale, \u00ab&nbsp;Couleur de peau : miel&nbsp;\u00bb (Jung, 2012), l\u2019illustratrice Christelle P\u00e9cout, les documentaires d\u2019Amandine Gay \u00ab&nbsp;Ouvrir la voix&nbsp;\u00bb(2017) et&nbsp;\u00ab&nbsp;Une histoire \u00e0 soi&nbsp;\u00bb (sortie automne 2020).&nbsp;</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation :&nbsp;Sol\u00e8ne Moulin. Prise de son : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Camille Regache. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-41-ouestlavoixdesadopte.e.s-",
            "pubDate": "Tue, 14 Apr 2020 09:00:00 GMT",
            "title": "#41 - O\u00f9 est la voix des adopt\u00e9.e.s ?"
        },
        {
            "content": "<p><strong>\u00ab&nbsp;Retourne dans ton pays&nbsp;\u00bb, \u00ab&nbsp;C\u2019est comment l\u2019Alg\u00e9rie&nbsp;?&nbsp;\u00bb,&nbsp;\u00ab&nbsp;Les femmes devraient \u00eatre habitu\u00e9es \u00e0 faire le m\u00e9nage chez toi&nbsp;\u00bb&nbsp;: Comment, en 2020, ces injonctions, questions et remarques racistes peuvent-elles encore \u00eatre fr\u00e9quemment adress\u00e9es aux racis\u00e9\u00b7e\u00b7s&nbsp;? </strong>Cet \u00e9pisode enregistr\u00e9 en direct depuis Bruxelles vous embarque dans le mouvement f\u00e9ministe d\u00e9colonial et intersectionnel, \u00e0 la crois\u00e9e des chemins entre la France et la Belgique.</p><br><p>Comment l\u2019h\u00e9ritage colonial p\u00e8se-t-il sur les femmes racis\u00e9es dans ces deux pays ? Vit-on de la m\u00eame fa\u00e7on le fait d\u2019\u00eatre femme non-blanche en France et en Belgique&nbsp;? La pens\u00e9e d\u00e9coloniale est-elle entendue, \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 les mouvements f\u00e9ministes intersectionnels gagnent du terrain&nbsp;? Pourquoi le f\u00e9minisme le plus visible aujourd\u2019hui est-il celui qui profite majoritairement aux femmes blanches&nbsp;?</p><br><p>Pour r\u00e9pondre \u00e0 toutes ces questions et bien d\u2019autres,&nbsp;Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Hassina Semah, sociologue et psychologue clinicienne et f\u00e9ministe intersectionnelle, dipl\u00f4m\u00e9e en \u00e9tude de genres et sp\u00e9cialis\u00e9e dans les violences conjugales et interculturelles.</p><p>&nbsp;</p><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019EMISSION</strong></p><p><em>Hassina Semah est membre des collectifs f\u00e9ministes \u00ab&nbsp;ReSisters&nbsp;\u00bb et&nbsp;Collecti.e.f 8 maars.</em></p><p><em>\u00ab&nbsp;Les Grenades&nbsp;\u00bb est un projet d\u2019information de la RTBF (La Radio-T\u00e9l\u00e9vision belge) qui d\u00e9crypte l\u2019actualit\u00e9 d\u2019un point de vue f\u00e9ministe.</em></p><p><em>Le \u00ab&nbsp;Zwarte Piet&nbsp;\u00bb \u00e9voqu\u00e9 en fin d\u2019\u00e9mission est l\u2019\u00e9quivalent du \u00ab&nbsp;P\u00e8re Fouettard&nbsp;\u00bb aux Pays-Bas. Si, en 2019, l\u2019organisation du d\u00e9fil\u00e9 national de la Saint-Nicolas a mis fin au \u00ab&nbsp;blackface&nbsp;\u00bb(le fait pour des Blanc.he.s de se barbouiller en noir), ce&nbsp;personnage, serviteur noir de saint Nicolas g\u00e9n\u00e9ralement repr\u00e9sent\u00e9 avec de grosses l\u00e8vres rouges, affubl\u00e9 d\u2019une perruque afro et caricatur\u00e9 comme f\u00e9roce et grotesque, reste une&nbsp;relique de l\u2019esclavagisme.</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 exceptionnellement enregistr\u00e9 en direct et en public le 4 mars 2020, au Parlement bruxellois et \u00e0 l\u2019invitation de&nbsp;Les Grenades - RTBF. Dans le contexte des c\u00e9l\u00e9brations autour de la Journ\u00e9e internationale des droits des femmes (8 mars). Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation&nbsp;: Sol\u00e8ne Moulin. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production: Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;:&nbsp;M\u00e9lina&nbsp;Huet. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "\u00ab\u00a0Retourne dans ton pays\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0C\u2019est comment l\u2019Alg\u00e9rie\u00a0?\u00a0\u00bb,\u00a0\u00ab\u00a0Les femmes devraient \u00eatre habitu\u00e9es \u00e0 faire le m\u00e9nage chez toi\u00a0\u00bb\u00a0: Comment, en 2020, ces injonctions, questions et remarques racistes peuvent-elles encore \u00eatre fr\u00e9quemment adress\u00e9es aux racis\u00e9\u00b7e\u00b7s\u00a0? Cet \u00e9pisode enregistr\u00e9 en direct depuis Bruxelles vous embarque dans le mouvement f\u00e9ministe d\u00e9colonial et intersectionnel, \u00e0 la crois\u00e9e des chemins entre la France et la Belgique.\n\nComment l\u2019h\u00e9ritage colonial p\u00e8se-t-il sur les femmes racis\u00e9es dans ces deux pays ? Vit-on de la m\u00eame fa\u00e7on le fait d\u2019\u00eatre femme non-blanche en France et en Belgique\u00a0? La pens\u00e9e d\u00e9coloniale est-elle entendue, \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 les mouvements f\u00e9ministes intersectionnels gagnent du terrain\u00a0? Pourquoi le f\u00e9minisme le plus visible aujourd\u2019hui est-il celui qui profite majoritairement aux femmes blanches\u00a0?\n\nPour r\u00e9pondre \u00e0 toutes ces questions et bien d\u2019autres,\u00a0Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Hassina Semah, sociologue et psychologue clinicienne et f\u00e9ministe intersectionnelle, dipl\u00f4m\u00e9e en \u00e9tude de genres et sp\u00e9cialis\u00e9e dans les violences conjugales et interculturelles.\n\u00a0\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019EMISSION\nHassina Semah est membre des collectifs f\u00e9ministes \u00ab\u00a0ReSisters\u00a0\u00bb et\u00a0Collecti.e.f 8 maars.\n\u00ab\u00a0Les Grenades\u00a0\u00bb est un projet d\u2019information de la RTBF (La Radio-T\u00e9l\u00e9vision belge) qui d\u00e9crypte l\u2019actualit\u00e9 d\u2019un point de vue f\u00e9ministe.\nLe \u00ab\u00a0Zwarte Piet\u00a0\u00bb \u00e9voqu\u00e9 en fin d\u2019\u00e9mission est l\u2019\u00e9quivalent du \u00ab\u00a0P\u00e8re Fouettard\u00a0\u00bb aux Pays-Bas. Si, en 2019, l\u2019organisation du d\u00e9fil\u00e9 national de la Saint-Nicolas a mis fin au \u00ab\u00a0blackface\u00a0\u00bb(le fait pour des Blanc.he.s de se barbouiller en noir), ce\u00a0personnage, serviteur noir de saint Nicolas g\u00e9n\u00e9ralement repr\u00e9sent\u00e9 avec de grosses l\u00e8vres rouges, affubl\u00e9 d\u2019une perruque afro et caricatur\u00e9 comme f\u00e9roce et grotesque, reste une\u00a0relique de l\u2019esclavagisme.\n\nCR\u00c9DITS\nCet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 exceptionnellement enregistr\u00e9 en direct et en public le 4 mars 2020, au Parlement bruxellois et \u00e0 l\u2019invitation de\u00a0Les Grenades - RTBF. Dans le contexte des c\u00e9l\u00e9brations autour de la Journ\u00e9e internationale des droits des femmes (8 mars). Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation\u00a0: Sol\u00e8ne Moulin. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production: Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition\u00a0:\u00a0M\u00e9lina\u00a0Huet. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "46349164",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-40-belgique-lebrold-unheritagecolonial/media.mp3"
            },
            "guid": "bcc73554-1fc6-4a2c-9f26-e4c1467e83d1",
            "isoDate": "2020-03-31T04:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "48:16",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdbe2.jpg",
                "subtitle": "\u00ab&nbsp;Retourne dans ton pays&nbsp;\u00bb, \u00ab&nbsp;C\u2019est comment l\u2019Alg\u00e9rie&nbsp;?&nbsp;\u00bb,&nbsp;\u00ab&nbsp;Les femmes devraient \u00eatre habitu\u00e9es \u00e0 faire le m\u00e9nage chez toi&nbsp;\u00bb&nbsp;: Comment, en 2020, ces injonctions, question...",
                "summary": "<p><strong>\u00ab&nbsp;Retourne dans ton pays&nbsp;\u00bb, \u00ab&nbsp;C\u2019est comment l\u2019Alg\u00e9rie&nbsp;?&nbsp;\u00bb,&nbsp;\u00ab&nbsp;Les femmes devraient \u00eatre habitu\u00e9es \u00e0 faire le m\u00e9nage chez toi&nbsp;\u00bb&nbsp;: Comment, en 2020, ces injonctions, questions et remarques racistes peuvent-elles encore \u00eatre fr\u00e9quemment adress\u00e9es aux racis\u00e9\u00b7e\u00b7s&nbsp;? </strong>Cet \u00e9pisode enregistr\u00e9 en direct depuis Bruxelles vous embarque dans le mouvement f\u00e9ministe d\u00e9colonial et intersectionnel, \u00e0 la crois\u00e9e des chemins entre la France et la Belgique.</p><br><p>Comment l\u2019h\u00e9ritage colonial p\u00e8se-t-il sur les femmes racis\u00e9es dans ces deux pays ? Vit-on de la m\u00eame fa\u00e7on le fait d\u2019\u00eatre femme non-blanche en France et en Belgique&nbsp;? La pens\u00e9e d\u00e9coloniale est-elle entendue, \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 les mouvements f\u00e9ministes intersectionnels gagnent du terrain&nbsp;? Pourquoi le f\u00e9minisme le plus visible aujourd\u2019hui est-il celui qui profite majoritairement aux femmes blanches&nbsp;?</p><br><p>Pour r\u00e9pondre \u00e0 toutes ces questions et bien d\u2019autres,&nbsp;Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent Hassina Semah, sociologue et psychologue clinicienne et f\u00e9ministe intersectionnelle, dipl\u00f4m\u00e9e en \u00e9tude de genres et sp\u00e9cialis\u00e9e dans les violences conjugales et interculturelles.</p><p>&nbsp;</p><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019EMISSION</strong></p><p><em>Hassina Semah est membre des collectifs f\u00e9ministes \u00ab&nbsp;ReSisters&nbsp;\u00bb et&nbsp;Collecti.e.f 8 maars.</em></p><p><em>\u00ab&nbsp;Les Grenades&nbsp;\u00bb est un projet d\u2019information de la RTBF (La Radio-T\u00e9l\u00e9vision belge) qui d\u00e9crypte l\u2019actualit\u00e9 d\u2019un point de vue f\u00e9ministe.</em></p><p><em>Le \u00ab&nbsp;Zwarte Piet&nbsp;\u00bb \u00e9voqu\u00e9 en fin d\u2019\u00e9mission est l\u2019\u00e9quivalent du \u00ab&nbsp;P\u00e8re Fouettard&nbsp;\u00bb aux Pays-Bas. Si, en 2019, l\u2019organisation du d\u00e9fil\u00e9 national de la Saint-Nicolas a mis fin au \u00ab&nbsp;blackface&nbsp;\u00bb(le fait pour des Blanc.he.s de se barbouiller en noir), ce&nbsp;personnage, serviteur noir de saint Nicolas g\u00e9n\u00e9ralement repr\u00e9sent\u00e9 avec de grosses l\u00e8vres rouges, affubl\u00e9 d\u2019une perruque afro et caricatur\u00e9 comme f\u00e9roce et grotesque, reste une&nbsp;relique de l\u2019esclavagisme.</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 exceptionnellement enregistr\u00e9 en direct et en public le 4 mars 2020, au Parlement bruxellois et \u00e0 l\u2019invitation de&nbsp;Les Grenades - RTBF. Dans le contexte des c\u00e9l\u00e9brations autour de la Journ\u00e9e internationale des droits des femmes (8 mars). Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation&nbsp;: Sol\u00e8ne Moulin. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production: Camille Regache. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;:&nbsp;M\u00e9lina&nbsp;Huet. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-40-belgique-lebrold-unheritagecolonial",
            "pubDate": "Tue, 31 Mar 2020 04:00:00 GMT",
            "title": "#40 - Belgique, le brol d\u2019un h\u00e9ritage colonial"
        },
        {
            "content": "<p>Si les violences polici\u00e8res ont refait surface dans l\u2019actualit\u00e9 lors des r\u00e9pressions des manifestations de Gilets jaunes, le rapport conflictuel et violent avec les forces de l\u2019ordre est d\u00e9nonc\u00e9 depuis des d\u00e9cennies par les habitant.e.s des quartiers populaires.</p><br><p>L\u2019omnipr\u00e9sence polici\u00e8re dans les quartiers, le traitement diff\u00e9renci\u00e9 des jeunes issus de l\u2019immigration\u2026 le collectif \u00ab&nbsp;Urgence, notre police assassine&nbsp;\u00bb les d\u00e9nonce depuis longtemps. Amal Bentounsi en est la porte-parole, elle est \u00e9galement la fondatrice de l\u2019Observatoire national des pratiques des violences polici\u00e8res. Celle dont le fr\u00e8re a perdu la vie en 2012 sous les balles d\u2019un policier, est l\u2019invit\u00e9e de Rokhaya Diallo et Grace Ly. Elle raconte son parcours individuel, comment elle s\u2019est mis au droit&nbsp;\u00ab&nbsp;malgr\u00e9 elle&nbsp;\u00bb, et en quoi son histoire individuelle \u00e9claire une histoire de la violence polici\u00e8re.</p><br><p><strong>NOTE</strong></p><p>En 2014, la justice a conclu \u00e0 un non-lieu dans l\u2019affaire Lamine Dieng, confirm\u00e9 par la Cour de cassation en 2017.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019EMISSION&nbsp;</strong></p><p>Le journaliste David Dufresne, \u00ab&nbsp;Vies Vol\u00e9es&nbsp;\u00bb le collectif de Ramata Dieng, Zyed Benna et Bouna Traor\u00e9, Ali Ziri, Wissam El Yamni, Lamine Dieng, Amadou Koum\u00e9, Shaoyao Liu, Ibrahima Bah, Angelo Garand, Adama Traor\u00e9, Amine Bentounsi, Amal (Kery James, 2018), Lahoucine Ait Omghar, Abdoulaye Camara, L\u2019hexagone (Renaud, 1975), la marche contre le racisme de 1983, les r\u00e9voltes de mai 67 en Guadeloupe.</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation&nbsp;: Mathieu Th\u00e9venon. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Si les violences polici\u00e8res ont refait surface dans l\u2019actualit\u00e9 lors des r\u00e9pressions des manifestations de Gilets jaunes, le rapport conflictuel et violent avec les forces de l\u2019ordre est d\u00e9nonc\u00e9 depuis des d\u00e9cennies par les habitant.e.s des quartiers populaires.\n\nL\u2019omnipr\u00e9sence polici\u00e8re dans les quartiers, le traitement diff\u00e9renci\u00e9 des jeunes issus de l\u2019immigration\u2026 le collectif \u00ab\u00a0Urgence, notre police assassine\u00a0\u00bb les d\u00e9nonce depuis longtemps. Amal Bentounsi en est la porte-parole, elle est \u00e9galement la fondatrice de l\u2019Observatoire national des pratiques des violences polici\u00e8res. Celle dont le fr\u00e8re a perdu la vie en 2012 sous les balles d\u2019un policier, est l\u2019invit\u00e9e de Rokhaya Diallo et Grace Ly. Elle raconte son parcours individuel, comment elle s\u2019est mis au droit\u00a0\u00ab\u00a0malgr\u00e9 elle\u00a0\u00bb, et en quoi son histoire individuelle \u00e9claire une histoire de la violence polici\u00e8re.\n\nNOTE\nEn 2014, la justice a conclu \u00e0 un non-lieu dans l\u2019affaire Lamine Dieng, confirm\u00e9 par la Cour de cassation en 2017.\u00a0\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019EMISSION\u00a0\nLe journaliste David Dufresne, \u00ab\u00a0Vies Vol\u00e9es\u00a0\u00bb le collectif de Ramata Dieng, Zyed Benna et Bouna Traor\u00e9, Ali Ziri, Wissam El Yamni, Lamine Dieng, Amadou Koum\u00e9, Shaoyao Liu, Ibrahima Bah, Angelo Garand, Adama Traor\u00e9, Amine Bentounsi, Amal (Kery James, 2018), Lahoucine Ait Omghar, Abdoulaye Camara, L\u2019hexagone (Renaud, 1975), la marche contre le racisme de 1983, les r\u00e9voltes de mai 67 en Guadeloupe.\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation\u00a0: Mathieu Th\u00e9venon. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition\u00a0: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "105858611",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-39-police-violence-unehistoirecommune/media.mp3"
            },
            "guid": "ad619dc7-1ead-4571-8e43-8f1c9ca8225b",
            "isoDate": "2020-03-17T07:34:50.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "44:06",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdbe9.jpg",
                "subtitle": "Si les violences polici\u00e8res ont refait surface dans l\u2019actualit\u00e9 lors des r\u00e9pressions des manifestations de Gilets jaunes, le rapport conflictuel et violent avec les forces de l\u2019ordre est d\u00e9nonc\u00e9 depuis des d\u00e9cennies par les habitant.e.s des quartiers p...",
                "summary": "<p>Si les violences polici\u00e8res ont refait surface dans l\u2019actualit\u00e9 lors des r\u00e9pressions des manifestations de Gilets jaunes, le rapport conflictuel et violent avec les forces de l\u2019ordre est d\u00e9nonc\u00e9 depuis des d\u00e9cennies par les habitant.e.s des quartiers populaires.</p><br><p>L\u2019omnipr\u00e9sence polici\u00e8re dans les quartiers, le traitement diff\u00e9renci\u00e9 des jeunes issus de l\u2019immigration\u2026 le collectif \u00ab&nbsp;Urgence, notre police assassine&nbsp;\u00bb les d\u00e9nonce depuis longtemps. Amal Bentounsi en est la porte-parole, elle est \u00e9galement la fondatrice de l\u2019Observatoire national des pratiques des violences polici\u00e8res. Celle dont le fr\u00e8re a perdu la vie en 2012 sous les balles d\u2019un policier, est l\u2019invit\u00e9e de Rokhaya Diallo et Grace Ly. Elle raconte son parcours individuel, comment elle s\u2019est mis au droit&nbsp;\u00ab&nbsp;malgr\u00e9 elle&nbsp;\u00bb, et en quoi son histoire individuelle \u00e9claire une histoire de la violence polici\u00e8re.</p><br><p><strong>NOTE</strong></p><p>En 2014, la justice a conclu \u00e0 un non-lieu dans l\u2019affaire Lamine Dieng, confirm\u00e9 par la Cour de cassation en 2017.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019EMISSION&nbsp;</strong></p><p>Le journaliste David Dufresne, \u00ab&nbsp;Vies Vol\u00e9es&nbsp;\u00bb le collectif de Ramata Dieng, Zyed Benna et Bouna Traor\u00e9, Ali Ziri, Wissam El Yamni, Lamine Dieng, Amadou Koum\u00e9, Shaoyao Liu, Ibrahima Bah, Angelo Garand, Adama Traor\u00e9, Amine Bentounsi, Amal (Kery James, 2018), Lahoucine Ait Omghar, Abdoulaye Camara, L\u2019hexagone (Renaud, 1975), la marche contre le racisme de 1983, les r\u00e9voltes de mai 67 en Guadeloupe.</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation&nbsp;: Mathieu Th\u00e9venon. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-39-police-violence-unehistoirecommune",
            "pubDate": "Tue, 17 Mar 2020 07:34:50 GMT",
            "title": "#39 - Police, violence, une histoire commune"
        },
        {
            "content": "<p>La dictature Khmer rouge a laiss\u00e9 des traces ind\u00e9l\u00e9biles. Parmi les 600 000 personnes qui ont fui le pays, pr\u00e8s de 40 000 se sont r\u00e9fugi\u00e9s en France, dont la famille de Raph\u00e4l Yem, journaliste, fondateur du magazine Fumig\u00e8ne et pr\u00e9sentateur t\u00e9l\u00e9.&nbsp;</p><br><p>Avec&nbsp;Grace Ly et Rokhaya Diallo, il raconte son enfance dans une cit\u00e9 normande et le silence qui entourait la venue de ses parents en France. Il revient sur son parcours de journaliste, du fanzine cr\u00e9\u00e9 au coll\u00e8ge jusqu'\u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 France T\u00e9l\u00e9vision en passant par le magazine RER sur les cultures urbaines.&nbsp;Lui qui est de toutes les luttes, il est tr\u00e8s conscient de ce qu'il repr\u00e9sente \u00e0 l'\u00e9cran et milite pour plus de diversit\u00e9 devant et derri\u00e8re les cam\u00e9ras.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCE CIT\u00c9E DANS L'\u00c9MISSION</strong></p><p><em>La D\u00e9chirure (Roland Joff\u00e9, 1984)</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Mathieu Th\u00e9venon. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;:&nbsp;Ad\u00e9lie&nbsp;Pojzman-Pontay. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "La dictature Khmer rouge a laiss\u00e9 des traces ind\u00e9l\u00e9biles. Parmi les 600 000 personnes qui ont fui le pays, pr\u00e8s de 40 000 se sont r\u00e9fugi\u00e9s en France, dont la famille de Raph\u00e4l Yem, journaliste, fondateur du magazine Fumig\u00e8ne et pr\u00e9sentateur t\u00e9l\u00e9.\u00a0\n\nAvec\u00a0Grace Ly et Rokhaya Diallo, il raconte son enfance dans une cit\u00e9 normande et le silence qui entourait la venue de ses parents en France. Il revient sur son parcours de journaliste, du fanzine cr\u00e9\u00e9 au coll\u00e8ge jusqu'\u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 France T\u00e9l\u00e9vision en passant par le magazine RER sur les cultures urbaines.\u00a0Lui qui est de toutes les luttes, il est tr\u00e8s conscient de ce qu'il repr\u00e9sente \u00e0 l'\u00e9cran et milite pour plus de diversit\u00e9 devant et derri\u00e8re les cam\u00e9ras.\u00a0\n\nR\u00c9F\u00c9RENCE CIT\u00c9E DANS L'\u00c9MISSION\nLa D\u00e9chirure (Roland Joff\u00e9, 1984)\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation\u00a0: Mathieu Th\u00e9venon. Charg\u00e9e de production\u00a0: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition\u00a0:\u00a0Ad\u00e9lie\u00a0Pojzman-Pontay. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "115795591",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/raphalyem-detouteslesluttes/media.mp3"
            },
            "guid": "4a3b72f5-68fc-4f09-8e9b-14415b602a77",
            "isoDate": "2020-03-03T05:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "48:14",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdbf0.jpg",
                "subtitle": "La dictature Khmer rouge a laiss\u00e9 des traces ind\u00e9l\u00e9biles. Parmi les 600 000 personnes qui ont fui le pays, pr\u00e8s de 40 000 se sont r\u00e9fugi\u00e9s en France, dont la famille de Raph\u00e4l Yem, journaliste, fondateur du magazine Fumig\u00e8ne et pr\u00e9sentateur t\u00e9l\u00e9.&n...",
                "summary": "<p>La dictature Khmer rouge a laiss\u00e9 des traces ind\u00e9l\u00e9biles. Parmi les 600 000 personnes qui ont fui le pays, pr\u00e8s de 40 000 se sont r\u00e9fugi\u00e9s en France, dont la famille de Raph\u00e4l Yem, journaliste, fondateur du magazine Fumig\u00e8ne et pr\u00e9sentateur t\u00e9l\u00e9.&nbsp;</p><br><p>Avec&nbsp;Grace Ly et Rokhaya Diallo, il raconte son enfance dans une cit\u00e9 normande et le silence qui entourait la venue de ses parents en France. Il revient sur son parcours de journaliste, du fanzine cr\u00e9\u00e9 au coll\u00e8ge jusqu'\u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 France T\u00e9l\u00e9vision en passant par le magazine RER sur les cultures urbaines.&nbsp;Lui qui est de toutes les luttes, il est tr\u00e8s conscient de ce qu'il repr\u00e9sente \u00e0 l'\u00e9cran et milite pour plus de diversit\u00e9 devant et derri\u00e8re les cam\u00e9ras.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCE CIT\u00c9E DANS L'\u00c9MISSION</strong></p><p><em>La D\u00e9chirure (Roland Joff\u00e9, 1984)</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Mathieu Th\u00e9venon. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;:&nbsp;Ad\u00e9lie&nbsp;Pojzman-Pontay. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/raphalyem-detouteslesluttes",
            "pubDate": "Tue, 03 Mar 2020 05:00:00 GMT",
            "title": "#38 - Raph\u00e4l Yem, de toutes les luttes"
        },
        {
            "content": "<p>Qui de la team M\u00e9lanie-K\u00e9vi ou de la team Grace-Rokhaya sortira vainqueur de ce quizz anim\u00e9 par Fran\u00e7ois sur la race, le genre et la pop culture ? Des questions osef, \u00e0 \u00ab choix multiples avec des pi\u00e8ges \u00bb, et des questions qui f\u00e2chent : Joachim Son-Forget sait-il manier le sabre laser ? Les stylistes de Cardi B sont-elles en gr\u00e8ve ? O\u00f9 commence l\u2019Asie ? Starring un ficus qui pleure, une future pol\u00e9mique sur la bonne couleur du chocolat et le g\u00e9n\u00e9rique de fin le plus long du podcast game.</p><p>&nbsp;</p><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition : Camille Regache. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Qui de la team M\u00e9lanie-K\u00e9vi ou de la team Grace-Rokhaya sortira vainqueur de ce quizz anim\u00e9 par Fran\u00e7ois sur la race, le genre et la pop culture ? Des questions osef, \u00e0 \u00ab choix multiples avec des pi\u00e8ges \u00bb, et des questions qui f\u00e2chent : Joachim Son-Forget sait-il manier le sabre laser ? Les stylistes de Cardi B sont-elles en gr\u00e8ve ? O\u00f9 commence l\u2019Asie ? Starring un ficus qui pleure, une future pol\u00e9mique sur la bonne couleur du chocolat et le g\u00e9n\u00e9rique de fin le plus long du podcast game.\n\u00a0\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition : Camille Regache. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "52985938",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-37-tchiptarace/media.mp3"
            },
            "guid": "fd99c4d7-9e12-406b-8b40-00dce5b4509b",
            "isoDate": "2020-02-21T05:00:33.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "55:11",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdbf7.jpg",
                "subtitle": "Qui de la team M\u00e9lanie-K\u00e9vi ou de la team Grace-Rokhaya sortira vainqueur de ce quizz anim\u00e9 par Fran\u00e7ois sur la race, le genre et la pop culture ? Des questions osef, \u00e0 \u00ab choix multiples avec des pi\u00e8ges \u00bb, et des questions qui f\u00e2chent : Joachim Son-For...",
                "summary": "<p>Qui de la team M\u00e9lanie-K\u00e9vi ou de la team Grace-Rokhaya sortira vainqueur de ce quizz anim\u00e9 par Fran\u00e7ois sur la race, le genre et la pop culture ? Des questions osef, \u00e0 \u00ab choix multiples avec des pi\u00e8ges \u00bb, et des questions qui f\u00e2chent : Joachim Son-Forget sait-il manier le sabre laser ? Les stylistes de Cardi B sont-elles en gr\u00e8ve ? O\u00f9 commence l\u2019Asie ? Starring un ficus qui pleure, une future pol\u00e9mique sur la bonne couleur du chocolat et le g\u00e9n\u00e9rique de fin le plus long du podcast game.</p><p>&nbsp;</p><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition : Camille Regache. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-37-tchiptarace",
            "pubDate": "Fri, 21 Feb 2020 05:00:33 GMT",
            "title": "#37 - Tchip ta race"
        },
        {
            "content": "<p>Gitan\u00b7e\u00b7s, gypsies, manouches, tziganes ont en commun une tr\u00e8s forte exclusion sociale, quel que soit leur pays europ\u00e9en de r\u00e9sidence et de nationalit\u00e9. Avoir honte de son identit\u00e9, lutter contre l\u2019injonction \u00e0 l\u2019invisibilit\u00e9, combattre l\u2019exotisation des femmes roms, faire face \u00e0 la violence physique provoqu\u00e9e par des rumeurs, comme ce f\u00fbt le cas lors des suppos\u00e9s kidnappings d\u2019enfants en 2019\u2026 Une domination s\u00e9culaire ne s\u2019efface pas facilement. Comment faire vivre la fiert\u00e9 face \u00e0 l\u2019humiliation ? Comment r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s en terme d\u2019acc\u00e8s au logement et \u00e0 l\u2019\u00e9ducation ?&nbsp;</p><br><p>L\u2019avocate Anina Ciuciu a v\u00e9cu ces discriminations, et ces questionnements, qu\u2019elle livre dans son ouvrage \u00ab&nbsp;Je suis tzigane et je le reste&nbsp;\u00bb. Elle a \u00e9galement co-fond\u00e9 le Mouvement du 16 mai, qui a vocation \u00e0 transmettre la m\u00e9moire des oppressions subies par la communaut\u00e9 rom, notamment le g\u00e9nocide de la Seconde Guerre mondiale. Elle est l\u2019invit\u00e9e de Grace Ly et Rokhaya Diallo.</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation&nbsp;: Adel Ittel El Madani et Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Gitan\u00b7e\u00b7s, gypsies, manouches, tziganes ont en commun une tr\u00e8s forte exclusion sociale, quel que soit leur pays europ\u00e9en de r\u00e9sidence et de nationalit\u00e9. Avoir honte de son identit\u00e9, lutter contre l\u2019injonction \u00e0 l\u2019invisibilit\u00e9, combattre l\u2019exotisation des femmes roms, faire face \u00e0 la violence physique provoqu\u00e9e par des rumeurs, comme ce f\u00fbt le cas lors des suppos\u00e9s kidnappings d\u2019enfants en 2019\u2026 Une domination s\u00e9culaire ne s\u2019efface pas facilement. Comment faire vivre la fiert\u00e9 face \u00e0 l\u2019humiliation ? Comment r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s en terme d\u2019acc\u00e8s au logement et \u00e0 l\u2019\u00e9ducation ?\u00a0\n\nL\u2019avocate Anina Ciuciu a v\u00e9cu ces discriminations, et ces questionnements, qu\u2019elle livre dans son ouvrage \u00ab\u00a0Je suis tzigane et je le reste\u00a0\u00bb. Elle a \u00e9galement co-fond\u00e9 le Mouvement du 16 mai, qui a vocation \u00e0 transmettre la m\u00e9moire des oppressions subies par la communaut\u00e9 rom, notamment le g\u00e9nocide de la Seconde Guerre mondiale. Elle est l\u2019invit\u00e9e de Grace Ly et Rokhaya Diallo.\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation\u00a0: Adel Ittel El Madani et Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition\u00a0: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "52217088",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-36-tziganeetfrancaise/media.mp3"
            },
            "guid": "8ae30b44-0226-4a8b-bf5b-1635a2627eac",
            "isoDate": "2020-02-18T05:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "54:23",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdbfe.jpg",
                "subtitle": "Gitan\u00b7e\u00b7s, gypsies, manouches, tziganes ont en commun une tr\u00e8s forte exclusion sociale, quel que soit leur pays europ\u00e9en de r\u00e9sidence et de nationalit\u00e9. Avoir honte de son identit\u00e9, lutter contre l\u2019injonction \u00e0 l\u2019invisibilit\u00e9, combattre l\u2019exotisation d...",
                "summary": "<p>Gitan\u00b7e\u00b7s, gypsies, manouches, tziganes ont en commun une tr\u00e8s forte exclusion sociale, quel que soit leur pays europ\u00e9en de r\u00e9sidence et de nationalit\u00e9. Avoir honte de son identit\u00e9, lutter contre l\u2019injonction \u00e0 l\u2019invisibilit\u00e9, combattre l\u2019exotisation des femmes roms, faire face \u00e0 la violence physique provoqu\u00e9e par des rumeurs, comme ce f\u00fbt le cas lors des suppos\u00e9s kidnappings d\u2019enfants en 2019\u2026 Une domination s\u00e9culaire ne s\u2019efface pas facilement. Comment faire vivre la fiert\u00e9 face \u00e0 l\u2019humiliation ? Comment r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s en terme d\u2019acc\u00e8s au logement et \u00e0 l\u2019\u00e9ducation ?&nbsp;</p><br><p>L\u2019avocate Anina Ciuciu a v\u00e9cu ces discriminations, et ces questionnements, qu\u2019elle livre dans son ouvrage \u00ab&nbsp;Je suis tzigane et je le reste&nbsp;\u00bb. Elle a \u00e9galement co-fond\u00e9 le Mouvement du 16 mai, qui a vocation \u00e0 transmettre la m\u00e9moire des oppressions subies par la communaut\u00e9 rom, notamment le g\u00e9nocide de la Seconde Guerre mondiale. Elle est l\u2019invit\u00e9e de Grace Ly et Rokhaya Diallo.</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation&nbsp;: Adel Ittel El Madani et Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-36-tziganeetfrancaise",
            "pubDate": "Tue, 18 Feb 2020 05:00:00 GMT",
            "title": "#36 - Rromni et fran\u00e7aise"
        },
        {
            "content": "<p>La musique et l\u2019art se nourrissent d\u2019inspirations diverses et vari\u00e9es, mais il existe une diff\u00e9rence entre l\u2019hommage ou l\u2019appr\u00e9ciation, et l\u2019appropriation d\u2019une m\u00e9lodie, d\u2019harmonies ou de rythmes qui composent le patrimoine immat\u00e9riel d\u2019une culture. Est-ce r\u00e9ellement un emprunt lorsqu\u2019existe une asym\u00e9trie entre l\u2019emprunt\u00e9 et l\u2019emprunteur ? Et \u00e0 qui profite \u00e9conomiquement ces emprunts dans l\u2019industrie musicale ?&nbsp;</p><br><p>Zouk, ra\u00ef, rap\u2026 pourquoi ces genres musicaux ne sont pas aussi valoris\u00e9s que d\u2019autres courants ? Pourquoi existe-t-il un complexe d\u2019inf\u00e9riorit\u00e9 vis-\u00e0-vis des univers musicaux habituellement class\u00e9s comme \u00ab&nbsp;world music&nbsp;\u00bb ? Grace Ly et Rokhaya Diallo sont avec Binetou Sylla, productrice \u00e0 la t\u00eate de Syllart Records, DJ et co-animatrice de l\u2019\u00e9mission Piment sur Radio Nova.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION&nbsp;</strong></p><p><em>Ibrahima Sory Sylla, Salif Keita, Alpha Blondy, Africando, Oumou Sangar\u00e9, Isma\u00ebl Lo, Blurred Lines (Robin Thicke, 2013), Got to Give It Up (Marvin Gaye, 1977), Mozart, Fight the power (Public Enemy, 1989), Kanye West, Otis Redding, Nina Simone, Koffi Olomide, Kassav\u2019, l\u2019\u00e9v\u00e8nement Le Grand M\u00e9chant Zouk, Miles Davis, Charles Aznavour, Niska, Aya Nakamura, Ninho, Kiddy Smile, PNL, Booba, BigFlo et Oli, Lomepal, Orelsan, Jul, Nekfeu, 1995, le discours du chanteur et producteur Jacob Desvarieux, BET Awards, Rom\u00e9o Elvis, Eddy de Pretto, l\u2019article Il est grand temps d\u2019en finir avec l\u2019expression \u00ab&nbsp;rap de iencli&nbsp;\u00bb (Guillaume Narduzzi sur Konbini, 17 janvier 2020), Burna Boy, Princess Erika, Poetic Lovers,&nbsp;Corneille, Matt Houston, Melgroove, Lady Laistee, Native, Nubians, K-Reen, Shay.</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS&nbsp;</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation&nbsp;: Adel Ittel El Madani et Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "La musique et l\u2019art se nourrissent d\u2019inspirations diverses et vari\u00e9es, mais il existe une diff\u00e9rence entre l\u2019hommage ou l\u2019appr\u00e9ciation, et l\u2019appropriation d\u2019une m\u00e9lodie, d\u2019harmonies ou de rythmes qui composent le patrimoine immat\u00e9riel d\u2019une culture. Est-ce r\u00e9ellement un emprunt lorsqu\u2019existe une asym\u00e9trie entre l\u2019emprunt\u00e9 et l\u2019emprunteur ? Et \u00e0 qui profite \u00e9conomiquement ces emprunts dans l\u2019industrie musicale ?\u00a0\n\nZouk, ra\u00ef, rap\u2026 pourquoi ces genres musicaux ne sont pas aussi valoris\u00e9s que d\u2019autres courants ? Pourquoi existe-t-il un complexe d\u2019inf\u00e9riorit\u00e9 vis-\u00e0-vis des univers musicaux habituellement class\u00e9s comme \u00ab\u00a0world music\u00a0\u00bb ? Grace Ly et Rokhaya Diallo sont avec Binetou Sylla, productrice \u00e0 la t\u00eate de Syllart Records, DJ et co-animatrice de l\u2019\u00e9mission Piment sur Radio Nova.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\u00a0\nIbrahima Sory Sylla, Salif Keita, Alpha Blondy, Africando, Oumou Sangar\u00e9, Isma\u00ebl Lo, Blurred Lines (Robin Thicke, 2013), Got to Give It Up (Marvin Gaye, 1977), Mozart, Fight the power (Public Enemy, 1989), Kanye West, Otis Redding, Nina Simone, Koffi Olomide, Kassav\u2019, l\u2019\u00e9v\u00e8nement Le Grand M\u00e9chant Zouk, Miles Davis, Charles Aznavour, Niska, Aya Nakamura, Ninho, Kiddy Smile, PNL, Booba, BigFlo et Oli, Lomepal, Orelsan, Jul, Nekfeu, 1995, le discours du chanteur et producteur Jacob Desvarieux, BET Awards, Rom\u00e9o Elvis, Eddy de Pretto, l\u2019article Il est grand temps d\u2019en finir avec l\u2019expression \u00ab\u00a0rap de iencli\u00a0\u00bb (Guillaume Narduzzi sur Konbini, 17 janvier 2020), Burna Boy, Princess Erika, Poetic Lovers,\u00a0Corneille, Matt Houston, Melgroove, Lady Laistee, Native, Nubians, K-Reen, Shay.\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation\u00a0: Adel Ittel El Madani et Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition\u00a0: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "41610343",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-35-nosmusiquesappropriees/media.mp3"
            },
            "guid": "81f56824-0f6d-4726-ae95-e42a65cbd9c9",
            "isoDate": "2020-02-04T05:00:32.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "43:20",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdc05.jpg",
                "subtitle": "La musique et l\u2019art se nourrissent d\u2019inspirations diverses et vari\u00e9es, mais il existe une diff\u00e9rence entre l\u2019hommage ou l\u2019appr\u00e9ciation, et l\u2019appropriation d\u2019une m\u00e9lodie, d\u2019harmonies ou de rythmes qui composent le patrimoine immat\u00e9riel d\u2019une culture. Es...",
                "summary": "<p>La musique et l\u2019art se nourrissent d\u2019inspirations diverses et vari\u00e9es, mais il existe une diff\u00e9rence entre l\u2019hommage ou l\u2019appr\u00e9ciation, et l\u2019appropriation d\u2019une m\u00e9lodie, d\u2019harmonies ou de rythmes qui composent le patrimoine immat\u00e9riel d\u2019une culture. Est-ce r\u00e9ellement un emprunt lorsqu\u2019existe une asym\u00e9trie entre l\u2019emprunt\u00e9 et l\u2019emprunteur ? Et \u00e0 qui profite \u00e9conomiquement ces emprunts dans l\u2019industrie musicale ?&nbsp;</p><br><p>Zouk, ra\u00ef, rap\u2026 pourquoi ces genres musicaux ne sont pas aussi valoris\u00e9s que d\u2019autres courants ? Pourquoi existe-t-il un complexe d\u2019inf\u00e9riorit\u00e9 vis-\u00e0-vis des univers musicaux habituellement class\u00e9s comme \u00ab&nbsp;world music&nbsp;\u00bb ? Grace Ly et Rokhaya Diallo sont avec Binetou Sylla, productrice \u00e0 la t\u00eate de Syllart Records, DJ et co-animatrice de l\u2019\u00e9mission Piment sur Radio Nova.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION&nbsp;</strong></p><p><em>Ibrahima Sory Sylla, Salif Keita, Alpha Blondy, Africando, Oumou Sangar\u00e9, Isma\u00ebl Lo, Blurred Lines (Robin Thicke, 2013), Got to Give It Up (Marvin Gaye, 1977), Mozart, Fight the power (Public Enemy, 1989), Kanye West, Otis Redding, Nina Simone, Koffi Olomide, Kassav\u2019, l\u2019\u00e9v\u00e8nement Le Grand M\u00e9chant Zouk, Miles Davis, Charles Aznavour, Niska, Aya Nakamura, Ninho, Kiddy Smile, PNL, Booba, BigFlo et Oli, Lomepal, Orelsan, Jul, Nekfeu, 1995, le discours du chanteur et producteur Jacob Desvarieux, BET Awards, Rom\u00e9o Elvis, Eddy de Pretto, l\u2019article Il est grand temps d\u2019en finir avec l\u2019expression \u00ab&nbsp;rap de iencli&nbsp;\u00bb (Guillaume Narduzzi sur Konbini, 17 janvier 2020), Burna Boy, Princess Erika, Poetic Lovers,&nbsp;Corneille, Matt Houston, Melgroove, Lady Laistee, Native, Nubians, K-Reen, Shay.</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS&nbsp;</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation&nbsp;: Adel Ittel El Madani et Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-35-nosmusiquesappropriees",
            "pubDate": "Tue, 04 Feb 2020 05:00:32 GMT",
            "title": "#35 - Nos musiques appropri\u00e9es"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Les repr\u00e9sentations sont le reflet des dominations, et la photographie en donne une image singuli\u00e8re</strong>. La majorit\u00e9 des femmes visibles dans les magazines, les expositions, les galeries sont blanches, et moins de 3% des photographes professionnel\u00b7le\u00b7s sont des femmes racis\u00e9es. Un regard majoritairement blanc et masculin est la porte ouverte \u00e0 l\u2019exotisation, la sexualisation abusive et st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9e des corps noirs.&nbsp;</p><br><p>Alors comment changer le milieu de la photographie ? Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent la photographe et activiste Delphine Diallo, Franco-s\u00e9n\u00e9galaise install\u00e9e depuis longtemps aux Etats-unis, qui milite pour une r\u00e9invention de la repr\u00e9sentation des femmes noires.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p><em>Le photographe Peter Beard, le rappeur Rocca, La Cliqua, l\u2019actrice A\u00efssa Ma\u00efga, Diarata Niang, la Women's March on Washington le 21 janvier 2017, le street artist Shepard Fairey, la chanteuse et actrice Grace Jones, le portrait de Delphine Diallo dans The Visura Media Blog (https://visura.co/Visura/news/spotlight-delphine-diallo-i), Femme de couleur (Shy\u2019m, 2006), la Fisheye Gallery (Paris 10e).&nbsp;</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation&nbsp;: Victor Dubin et Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Les repr\u00e9sentations sont le reflet des dominations, et la photographie en donne une image singuli\u00e8re. La majorit\u00e9 des femmes visibles dans les magazines, les expositions, les galeries sont blanches, et moins de 3% des photographes professionnel\u00b7le\u00b7s sont des femmes racis\u00e9es. Un regard majoritairement blanc et masculin est la porte ouverte \u00e0 l\u2019exotisation, la sexualisation abusive et st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9e des corps noirs.\u00a0\n\nAlors comment changer le milieu de la photographie ? Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent la photographe et activiste Delphine Diallo, Franco-s\u00e9n\u00e9galaise install\u00e9e depuis longtemps aux Etats-unis, qui milite pour une r\u00e9invention de la repr\u00e9sentation des femmes noires.\u00a0\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\nLe photographe Peter Beard, le rappeur Rocca, La Cliqua, l\u2019actrice A\u00efssa Ma\u00efga, Diarata Niang, la Women's March on Washington le 21 janvier 2017, le street artist Shepard Fairey, la chanteuse et actrice Grace Jones, le portrait de Delphine Diallo dans The Visura Media Blog (https://visura.co/Visura/news/spotlight-delphine-diallo-i), Femme de couleur (Shy\u2019m, 2006), la Fisheye Gallery (Paris 10e).\u00a0\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation\u00a0: Victor Dubin et Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition\u00a0: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "58749804",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/femmesnoires-photosblanches/media.mp3"
            },
            "guid": "ad3eb3c5-ab23-492d-ae66-bea169377aa7",
            "isoDate": "2020-01-21T05:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "40:47",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdc0c.jpg",
                "subtitle": "Les repr\u00e9sentations sont le reflet des dominations, et la photographie en donne une image singuli\u00e8re. La majorit\u00e9 des femmes visibles dans les magazines, les expositions, les galeries sont blanches, et moins de 3% des photographes professionnel\u00b7le\u00b7s so...",
                "summary": "<p><strong>Les repr\u00e9sentations sont le reflet des dominations, et la photographie en donne une image singuli\u00e8re</strong>. La majorit\u00e9 des femmes visibles dans les magazines, les expositions, les galeries sont blanches, et moins de 3% des photographes professionnel\u00b7le\u00b7s sont des femmes racis\u00e9es. Un regard majoritairement blanc et masculin est la porte ouverte \u00e0 l\u2019exotisation, la sexualisation abusive et st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9e des corps noirs.&nbsp;</p><br><p>Alors comment changer le milieu de la photographie ? Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent la photographe et activiste Delphine Diallo, Franco-s\u00e9n\u00e9galaise install\u00e9e depuis longtemps aux Etats-unis, qui milite pour une r\u00e9invention de la repr\u00e9sentation des femmes noires.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p><em>Le photographe Peter Beard, le rappeur Rocca, La Cliqua, l\u2019actrice A\u00efssa Ma\u00efga, Diarata Niang, la Women's March on Washington le 21 janvier 2017, le street artist Shepard Fairey, la chanteuse et actrice Grace Jones, le portrait de Delphine Diallo dans The Visura Media Blog (https://visura.co/Visura/news/spotlight-delphine-diallo-i), Femme de couleur (Shy\u2019m, 2006), la Fisheye Gallery (Paris 10e).&nbsp;</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation&nbsp;: Victor Dubin et Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/femmesnoires-photosblanches",
            "pubDate": "Tue, 21 Jan 2020 05:00:00 GMT",
            "title": "#34 - Femmes noires, photos blanches"
        },
        {
            "content": "<p>La diff\u00e9rence s\u2019apprend d\u00e8s l\u2019enfance, mais trop souvent l\u2019exclusion aussi. L\u2019\u00e9cole n\u2019est ni herm\u00e9tique ni neutre : les ouvrages scolaires, les remarques dans la cour de r\u00e9cr\u00e9, et parfois m\u00eame les professeurs contribuent \u00e0 l\u2019int\u00e9riorisation du racisme chez les enfants.&nbsp;</p><br><p>En tant que parent, faut-il se r\u00e9soudre \u00e0 pr\u00e9parer ses enfants \u00e0 affronter le racisme d\u00e8s leur plus jeune \u00e2ge ? Et si oui, comment ? Que faire lorsque les propos discriminants viennent des professeur\u00b7e\u00b7s ? Comment mieux sensibiliser les personnels enseignants aux questions raciales ? Grace Ly, Rokhaya Diallo et la romanci\u00e8re Fa\u00efza Gu\u00e8ne confrontent leurs souvenirs d\u2019\u00e9cole et leurs exp\u00e9riences de parents.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p><em>La geisha, la panth\u00e8re et la gazelle (Kiffe ta race, Binge Audio, 2018), Un homme, \u00e7a ne pleure pas, Fa\u00efza Gu\u00e8ne (Fayard, 2014), Enfances de classe, de l\u2019in\u00e9galit\u00e9 parmi les enfants (Bernard Lahire, Seuil, 2019).</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation&nbsp;: Victor Dubin et Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "La diff\u00e9rence s\u2019apprend d\u00e8s l\u2019enfance, mais trop souvent l\u2019exclusion aussi. L\u2019\u00e9cole n\u2019est ni herm\u00e9tique ni neutre : les ouvrages scolaires, les remarques dans la cour de r\u00e9cr\u00e9, et parfois m\u00eame les professeurs contribuent \u00e0 l\u2019int\u00e9riorisation du racisme chez les enfants.\u00a0\n\nEn tant que parent, faut-il se r\u00e9soudre \u00e0 pr\u00e9parer ses enfants \u00e0 affronter le racisme d\u00e8s leur plus jeune \u00e2ge ? Et si oui, comment ? Que faire lorsque les propos discriminants viennent des professeur\u00b7e\u00b7s ? Comment mieux sensibiliser les personnels enseignants aux questions raciales ? Grace Ly, Rokhaya Diallo et la romanci\u00e8re Fa\u00efza Gu\u00e8ne confrontent leurs souvenirs d\u2019\u00e9cole et leurs exp\u00e9riences de parents.\u00a0\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\nLa geisha, la panth\u00e8re et la gazelle (Kiffe ta race, Binge Audio, 2018), Un homme, \u00e7a ne pleure pas, Fa\u00efza Gu\u00e8ne (Fayard, 2014), Enfances de classe, de l\u2019in\u00e9galit\u00e9 parmi les enfants (Bernard Lahire, Seuil, 2019).\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation\u00a0: Victor Dubin et Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition\u00a0: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "40964178",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/nosenfantsarudeecole/media.mp3"
            },
            "guid": "cbbe3bab-596b-43ac-b91b-787e9ac5ae48",
            "isoDate": "2020-01-07T11:05:36.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "42:40",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdc13.jpg",
                "subtitle": "La diff\u00e9rence s\u2019apprend d\u00e8s l\u2019enfance, mais trop souvent l\u2019exclusion aussi. L\u2019\u00e9cole n\u2019est ni herm\u00e9tique ni neutre : les ouvrages scolaires, les remarques dans la cour de r\u00e9cr\u00e9, et parfois m\u00eame les professeurs contribuent \u00e0 l\u2019int\u00e9riorisation du racisme ...",
                "summary": "<p>La diff\u00e9rence s\u2019apprend d\u00e8s l\u2019enfance, mais trop souvent l\u2019exclusion aussi. L\u2019\u00e9cole n\u2019est ni herm\u00e9tique ni neutre : les ouvrages scolaires, les remarques dans la cour de r\u00e9cr\u00e9, et parfois m\u00eame les professeurs contribuent \u00e0 l\u2019int\u00e9riorisation du racisme chez les enfants.&nbsp;</p><br><p>En tant que parent, faut-il se r\u00e9soudre \u00e0 pr\u00e9parer ses enfants \u00e0 affronter le racisme d\u00e8s leur plus jeune \u00e2ge ? Et si oui, comment ? Que faire lorsque les propos discriminants viennent des professeur\u00b7e\u00b7s ? Comment mieux sensibiliser les personnels enseignants aux questions raciales ? Grace Ly, Rokhaya Diallo et la romanci\u00e8re Fa\u00efza Gu\u00e8ne confrontent leurs souvenirs d\u2019\u00e9cole et leurs exp\u00e9riences de parents.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p><em>La geisha, la panth\u00e8re et la gazelle (Kiffe ta race, Binge Audio, 2018), Un homme, \u00e7a ne pleure pas, Fa\u00efza Gu\u00e8ne (Fayard, 2014), Enfances de classe, de l\u2019in\u00e9galit\u00e9 parmi les enfants (Bernard Lahire, Seuil, 2019).</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation&nbsp;: Victor Dubin et Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/nosenfantsarudeecole",
            "pubDate": "Tue, 07 Jan 2020 11:05:36 GMT",
            "title": "#33 - Nos enfants \u00e0 rude \u00e9cole"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Il y a la tante qui dit n\u2019avoir jamais \u00e9t\u00e9 victime de sexisme dans sa vie.</strong> Il y a la grand-m\u00e8re qui r\u00e9p\u00e8te que les Noir\u00b7e\u00b7s courent plus vite que les Blanc\u00b7he\u00b7s et que bon, c'est la nature, hein. Il y a le fr\u00e8re qui n'aime pas trop le mot \u00ab&nbsp;f\u00e9minisme&nbsp;\u00bb&nbsp;ou le cousin qui n'a rien contre les gays tant qu'ils ne se montrent pas trop... Alors que faire ? Faut-il r\u00e9pondre, et si oui, comment, aux propos sexistes, racistes et homophobes prononc\u00e9s autour de la table de f\u00eate ?</p><br><p>Pour vous aider \u00e0 passer les f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e et tout autre repas de famille en toute s\u00e9r\u00e9nit\u00e9, Kiffe ta race s\u2019associe \u00e0 deux autres podcasts de Binge Audio, Les Couilles sur la table et Camille, dans un \u00e9pisode sp\u00e9cial. Que r\u00e9pondre pour que les conversations soient les plus constructives possibles ? Comment \u00e9viter certaines impasses de raisonnement ? Quand et comment clore une discussion ?</p><br><p>Grace Ly, Rokhaya Diallo, Camille Regache, et Victoire Tuaillon ont identifi\u00e9 cinq cas r\u00e9currents et vous proposent leurs techniques et parades pour \u00e9viter que ces discussions s'enveniment.</p><br><p><strong>RECOMMANDATIONS ET COUPS DE C\u0152UR</strong></p><p>LA RECO DE GRACE : l\u2019\u00e9pisode \u00ab&nbsp;Thanksgiving&nbsp;\u00bb dans la premi\u00e8re saison de Master of None, avec Aziz Ansari, Lena Waithe et Angela Bassett.&nbsp;</p><p>LA RECO DE ROKHAYA : les saisons 3 et 4 de la s\u00e9rie \u00ab&nbsp;Skam France&nbsp;\u00bb.&nbsp;</p><p>LA RECO DE CAMILLE : le film \u00ab&nbsp;Carol&nbsp;\u00bb de Todd Haynes, et le compte Instagram Aggressively Trans.&nbsp;</p><p>LES RECOS DE VICTOIRE : l\u2019\u00e9pisode du podcast \u00ab&nbsp;Quoi de meuf&nbsp;\u00bb de Cl\u00e9mentine Gallot sur l\u2019affaire Polanski, et le manuel de communication non violente ; \u00ab&nbsp;Les mots sont des fen\u00eatres (ou bien ce sont des murs)\u00bb de Marshall B. Rosenberg.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION</strong></p><p>\u00ab&nbsp;Les LGBT et le coming out : la fin du placard&nbsp;\u00bb enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019Ifop publi\u00e9e le 2 octobre 2018, Observatoire LGBT+, sondage Ifop r\u00e9alis\u00e9e avec la Fondation Jean Jaur\u00e8s et la Dilcrah publi\u00e9 le 27 juin 2018, Rapport annuel d\u2019activit\u00e9 2017 du D\u00e9fenseur des droits publi\u00e9 en avril 2018, Juive et fran\u00e7aise (Kiffe ta race, Binge Audio, 2019)</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son : Sol\u00e8ne Moulin. R\u00e9alisation&nbsp;: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Il y a la tante qui dit n\u2019avoir jamais \u00e9t\u00e9 victime de sexisme dans sa vie. Il y a la grand-m\u00e8re qui r\u00e9p\u00e8te que les Noir\u00b7e\u00b7s courent plus vite que les Blanc\u00b7he\u00b7s et que bon, c'est la nature, hein. Il y a le fr\u00e8re qui n'aime pas trop le mot \u00ab\u00a0f\u00e9minisme\u00a0\u00bb\u00a0ou le cousin qui n'a rien contre les gays tant qu'ils ne se montrent pas trop... Alors que faire ? Faut-il r\u00e9pondre, et si oui, comment, aux propos sexistes, racistes et homophobes prononc\u00e9s autour de la table de f\u00eate ?\n\nPour vous aider \u00e0 passer les f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e et tout autre repas de famille en toute s\u00e9r\u00e9nit\u00e9, Kiffe ta race s\u2019associe \u00e0 deux autres podcasts de Binge Audio, Les Couilles sur la table et Camille, dans un \u00e9pisode sp\u00e9cial. Que r\u00e9pondre pour que les conversations soient les plus constructives possibles ? Comment \u00e9viter certaines impasses de raisonnement ? Quand et comment clore une discussion ?\n\nGrace Ly, Rokhaya Diallo, Camille Regache, et Victoire Tuaillon ont identifi\u00e9 cinq cas r\u00e9currents et vous proposent leurs techniques et parades pour \u00e9viter que ces discussions s'enveniment.\n\nRECOMMANDATIONS ET COUPS DE C\u0152UR\nLA RECO DE GRACE : l\u2019\u00e9pisode \u00ab\u00a0Thanksgiving\u00a0\u00bb dans la premi\u00e8re saison de Master of None, avec Aziz Ansari, Lena Waithe et Angela Bassett.\u00a0\nLA RECO DE ROKHAYA : les saisons 3 et 4 de la s\u00e9rie \u00ab\u00a0Skam France\u00a0\u00bb.\u00a0\nLA RECO DE CAMILLE : le film \u00ab\u00a0Carol\u00a0\u00bb de Todd Haynes, et le compte Instagram Aggressively Trans.\u00a0\nLES RECOS DE VICTOIRE : l\u2019\u00e9pisode du podcast \u00ab\u00a0Quoi de meuf\u00a0\u00bb de Cl\u00e9mentine Gallot sur l\u2019affaire Polanski, et le manuel de communication non violente ; \u00ab\u00a0Les mots sont des fen\u00eatres (ou bien ce sont des murs)\u00bb de Marshall B. Rosenberg.\u00a0\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION\n\u00ab\u00a0Les LGBT et le coming out : la fin du placard\u00a0\u00bb enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019Ifop publi\u00e9e le 2 octobre 2018, Observatoire LGBT+, sondage Ifop r\u00e9alis\u00e9e avec la Fondation Jean Jaur\u00e8s et la Dilcrah publi\u00e9 le 27 juin 2018, Rapport annuel d\u2019activit\u00e9 2017 du D\u00e9fenseur des droits publi\u00e9 en avril 2018, Juive et fran\u00e7aise (Kiffe ta race, Binge Audio, 2019)\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son : Sol\u00e8ne Moulin. R\u00e9alisation\u00a0: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition\u00a0: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "45359437",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-32-guidedesurvieauxfetesdefamille/media.mp3"
            },
            "guid": "eec00b38-f9ee-4af0-9667-3dbd0fb534a9",
            "isoDate": "2019-12-19T05:00:36.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "47:14",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdc1a.jpg",
                "subtitle": "Il y a la tante qui dit n\u2019avoir jamais \u00e9t\u00e9 victime de sexisme dans sa vie. Il y a la grand-m\u00e8re qui r\u00e9p\u00e8te que les Noir\u00b7e\u00b7s courent plus vite que les Blanc\u00b7he\u00b7s et que bon, c'est la nature, hein. Il y a le fr\u00e8re qui n'aime pas trop le mot \u00ab...",
                "summary": "<p><strong>Il y a la tante qui dit n\u2019avoir jamais \u00e9t\u00e9 victime de sexisme dans sa vie.</strong> Il y a la grand-m\u00e8re qui r\u00e9p\u00e8te que les Noir\u00b7e\u00b7s courent plus vite que les Blanc\u00b7he\u00b7s et que bon, c'est la nature, hein. Il y a le fr\u00e8re qui n'aime pas trop le mot \u00ab&nbsp;f\u00e9minisme&nbsp;\u00bb&nbsp;ou le cousin qui n'a rien contre les gays tant qu'ils ne se montrent pas trop... Alors que faire ? Faut-il r\u00e9pondre, et si oui, comment, aux propos sexistes, racistes et homophobes prononc\u00e9s autour de la table de f\u00eate ?</p><br><p>Pour vous aider \u00e0 passer les f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e et tout autre repas de famille en toute s\u00e9r\u00e9nit\u00e9, Kiffe ta race s\u2019associe \u00e0 deux autres podcasts de Binge Audio, Les Couilles sur la table et Camille, dans un \u00e9pisode sp\u00e9cial. Que r\u00e9pondre pour que les conversations soient les plus constructives possibles ? Comment \u00e9viter certaines impasses de raisonnement ? Quand et comment clore une discussion ?</p><br><p>Grace Ly, Rokhaya Diallo, Camille Regache, et Victoire Tuaillon ont identifi\u00e9 cinq cas r\u00e9currents et vous proposent leurs techniques et parades pour \u00e9viter que ces discussions s'enveniment.</p><br><p><strong>RECOMMANDATIONS ET COUPS DE C\u0152UR</strong></p><p>LA RECO DE GRACE : l\u2019\u00e9pisode \u00ab&nbsp;Thanksgiving&nbsp;\u00bb dans la premi\u00e8re saison de Master of None, avec Aziz Ansari, Lena Waithe et Angela Bassett.&nbsp;</p><p>LA RECO DE ROKHAYA : les saisons 3 et 4 de la s\u00e9rie \u00ab&nbsp;Skam France&nbsp;\u00bb.&nbsp;</p><p>LA RECO DE CAMILLE : le film \u00ab&nbsp;Carol&nbsp;\u00bb de Todd Haynes, et le compte Instagram Aggressively Trans.&nbsp;</p><p>LES RECOS DE VICTOIRE : l\u2019\u00e9pisode du podcast \u00ab&nbsp;Quoi de meuf&nbsp;\u00bb de Cl\u00e9mentine Gallot sur l\u2019affaire Polanski, et le manuel de communication non violente ; \u00ab&nbsp;Les mots sont des fen\u00eatres (ou bien ce sont des murs)\u00bb de Marshall B. Rosenberg.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L'\u00c9MISSION</strong></p><p>\u00ab&nbsp;Les LGBT et le coming out : la fin du placard&nbsp;\u00bb enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019Ifop publi\u00e9e le 2 octobre 2018, Observatoire LGBT+, sondage Ifop r\u00e9alis\u00e9e avec la Fondation Jean Jaur\u00e8s et la Dilcrah publi\u00e9 le 27 juin 2018, Rapport annuel d\u2019activit\u00e9 2017 du D\u00e9fenseur des droits publi\u00e9 en avril 2018, Juive et fran\u00e7aise (Kiffe ta race, Binge Audio, 2019)</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. Prise de son : Sol\u00e8ne Moulin. R\u00e9alisation&nbsp;: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production et d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-32-guidedesurvieauxfetesdefamille",
            "pubDate": "Thu, 19 Dec 2019 05:00:36 GMT",
            "title": "#32 - Guide de survie aux f\u00eates de famille"
        },
        {
            "content": "<p>Stress, anxi\u00e9t\u00e9, d\u00e9pression\u2026 Les propos et actes racistes \u00e9prouv\u00e9s au quotidien ont des cons\u00e9quences sur la qualit\u00e9 de vie et la sant\u00e9 mentale. En quoi le racisme peut-il \u00eatre un facteur aggravant des probl\u00e8mes psychologiques ? Quelles sont les barri\u00e8res culturelles et de classe qui limitent l\u2019acc\u00e8s aux divans pour les personnes racis\u00e9\u00b7e\u00b7s ? En quoi un st\u00e9r\u00e9otype, m\u00eame s\u2019il est positif, est toujours violent ?</p><br><p>Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Racky Ka, psychologue et docteure en psychologie sociale, qui a pour patient\u00e8le des femmes noires entre 20 et 50 ans, majoritairement en situation de burn-out li\u00e9 \u00e0 du racisme sur leur lieu de travail.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p>Le concept de \u00ab&nbsp;menace du st\u00e9r\u00e9otype&nbsp;\u00bb d\u00e9velopp\u00e9 par Claude Steele et Joshua Aronson (1995), \u00ab&nbsp;La permanence&nbsp;\u00bb d\u2019Alice Diop.&nbsp;</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation&nbsp;: Mathieu Th\u00e9venon. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Fatima Bahhou. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Stress, anxi\u00e9t\u00e9, d\u00e9pression\u2026 Les propos et actes racistes \u00e9prouv\u00e9s au quotidien ont des cons\u00e9quences sur la qualit\u00e9 de vie et la sant\u00e9 mentale. En quoi le racisme peut-il \u00eatre un facteur aggravant des probl\u00e8mes psychologiques ? Quelles sont les barri\u00e8res culturelles et de classe qui limitent l\u2019acc\u00e8s aux divans pour les personnes racis\u00e9\u00b7e\u00b7s ? En quoi un st\u00e9r\u00e9otype, m\u00eame s\u2019il est positif, est toujours violent ?\n\nGrace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Racky Ka, psychologue et docteure en psychologie sociale, qui a pour patient\u00e8le des femmes noires entre 20 et 50 ans, majoritairement en situation de burn-out li\u00e9 \u00e0 du racisme sur leur lieu de travail.\u00a0\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\nLe concept de \u00ab\u00a0menace du st\u00e9r\u00e9otype\u00a0\u00bb d\u00e9velopp\u00e9 par Claude Steele et Joshua Aronson (1995), \u00ab\u00a0La permanence\u00a0\u00bb d\u2019Alice Diop.\u00a0\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation\u00a0: Mathieu Th\u00e9venon. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production\u00a0: Fatima Bahhou. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition\u00a0: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "35724224",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-31-lecoutmentalduracisme/media.mp3"
            },
            "guid": "70c0da13-7b8e-4fdf-9de3-1a9c64b3165e",
            "isoDate": "2019-12-10T05:00:45.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "37:12",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdc21.jpg",
                "subtitle": "Stress, anxi\u00e9t\u00e9, d\u00e9pression\u2026 Les propos et actes racistes \u00e9prouv\u00e9s au quotidien ont des cons\u00e9quences sur la qualit\u00e9 de vie et la sant\u00e9 mentale. En quoi le racisme peut-il \u00eatre un facteur aggravant des probl\u00e8mes psychologiques ? Quelles sont les barri\u00e8r...",
                "summary": "<p>Stress, anxi\u00e9t\u00e9, d\u00e9pression\u2026 Les propos et actes racistes \u00e9prouv\u00e9s au quotidien ont des cons\u00e9quences sur la qualit\u00e9 de vie et la sant\u00e9 mentale. En quoi le racisme peut-il \u00eatre un facteur aggravant des probl\u00e8mes psychologiques ? Quelles sont les barri\u00e8res culturelles et de classe qui limitent l\u2019acc\u00e8s aux divans pour les personnes racis\u00e9\u00b7e\u00b7s ? En quoi un st\u00e9r\u00e9otype, m\u00eame s\u2019il est positif, est toujours violent ?</p><br><p>Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Racky Ka, psychologue et docteure en psychologie sociale, qui a pour patient\u00e8le des femmes noires entre 20 et 50 ans, majoritairement en situation de burn-out li\u00e9 \u00e0 du racisme sur leur lieu de travail.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p>Le concept de \u00ab&nbsp;menace du st\u00e9r\u00e9otype&nbsp;\u00bb d\u00e9velopp\u00e9 par Claude Steele et Joshua Aronson (1995), \u00ab&nbsp;La permanence&nbsp;\u00bb d\u2019Alice Diop.&nbsp;</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation&nbsp;: Mathieu Th\u00e9venon. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Fatima Bahhou. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-31-lecoutmentalduracisme",
            "pubDate": "Tue, 10 Dec 2019 05:00:45 GMT",
            "title": "#31 - Le co\u00fbt mental du racisme"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Sadia Azmat and Monty Onanuga live in London but neither of them \u00ab&nbsp;look&nbsp;\u00bb&nbsp;British. </strong>Rokhaya Diallo and Grace Ly welcome the podcasters of No Country For Young Women (BBC Sounds) for a special episode. </p><br><p>How different is it to be a non-white person in France and in the UK&nbsp;? Are Paris and London mixed and diverse cities&nbsp;? How do Sadia, Monty, Rokhaya and Grace deal with their identities&nbsp;? And most importantly, why do these conversations matter&nbsp;?&nbsp;</p><br><p> For an hour, they talk about first names, life at work, burqa ban, (not so) cute French men, public spaces, colonial history and how to survive as a woman of colour in both countries. </p><br><p> This episode was recorded live at the 2019 Paris Podcast Festival.</p><br><p><strong>BACKGROUND READING AND LISTENING</strong></p><p>In 2017, the New York Times published an editorial about how \u00ab&nbsp;<a href=\"https://www.nytimes.com/2017/12/28/opinion/france-racism-rokhaya-diallo.html\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">France Fails to Face Up to Racism</a>&nbsp;\u00bb. Two years later, Mediapart publishing editor Edwy Plenel says that the persistence of the systemic, social and cultural racism endured in France is a sign of how France has ignored the issue of colonialism. Read \u00ab&nbsp;<a href=\"https://www.mediapart.fr/en/journal/france/260919/why-new-anti-white-racism-ideology-legacy-ignoring-frances-colonial-question\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Why new \u2018anti-White racism\u2019 ideology is the legacy of ignoring France\u2019s colonial question</a>&nbsp;\u00bb.</p><br><p>You can listen to all episodes of No Country For Young Women and especially this episode&nbsp;: <a href=\"https://www.bbc.co.uk/programmes/p07sxl37\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Paris, racism and Rokhaya Diallo &amp; Grace Ly</a>.</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong> </p><p><em> Kiffe ta race is a Binge Audio podcast hosted by Rokhaya Diallo and Grace Ly. This episode was made by Hannah Hufford of the BBC, Dieynaba Thioune, Camille Regache, Diane Jean, David Carzon, Gabrielle Boeri-Charles and Jo\u00ebl Ronez of Binge Audio. Our theme music is by Shkyd. Our visuals are designed by Manon Louvard of Upian. Special thanks to the Paris Podcast Festival for inviting Binge Audio and BBC Sounds.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Sadia Azmat and Monty Onanuga live in London but neither of them \u00ab\u00a0look\u00a0\u00bb\u00a0British. Rokhaya Diallo and Grace Ly welcome the podcasters of No Country For Young Women (BBC Sounds) for a special episode. \n\nHow different is it to be a non-white person in France and in the UK\u00a0? Are Paris and London mixed and diverse cities\u00a0? How do Sadia, Monty, Rokhaya and Grace deal with their identities\u00a0? And most importantly, why do these conversations matter\u00a0?\u00a0\n\n For an hour, they talk about first names, life at work, burqa ban, (not so) cute French men, public spaces, colonial history and how to survive as a woman of colour in both countries. \n\n This episode was recorded live at the 2019 Paris Podcast Festival.\n\nBACKGROUND READING AND LISTENING\nIn 2017, the New York Times published an editorial about how \u00ab\u00a0France Fails to Face Up to Racism\u00a0\u00bb. Two years later, Mediapart publishing editor Edwy Plenel says that the persistence of the systemic, social and cultural racism endured in France is a sign of how France has ignored the issue of colonialism. Read \u00ab\u00a0Why new \u2018anti-White racism\u2019 ideology is the legacy of ignoring France\u2019s colonial question\u00a0\u00bb.\n\nYou can listen to all episodes of No Country For Young Women and especially this episode\u00a0: Paris, racism and Rokhaya Diallo & Grace Ly.\n\nCR\u00c9DITS \n Kiffe ta race is a Binge Audio podcast hosted by Rokhaya Diallo and Grace Ly. This episode was made by Hannah Hufford of the BBC, Dieynaba Thioune, Camille Regache, Diane Jean, David Carzon, Gabrielle Boeri-Charles and Jo\u00ebl Ronez of Binge Audio. Our theme music is by Shkyd. Our visuals are designed by Manon Louvard of Upian. Special thanks to the Paris Podcast Festival for inviting Binge Audio and BBC Sounds.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "56492198",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-30-wehavethewomenofcolorwedeserve-inenglish-/media.mp3"
            },
            "guid": "b008dfcd-b034-4d90-a4c4-3dca6f4b29c7",
            "isoDate": "2019-12-05T05:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "58:50",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdc28.png",
                "subtitle": "Sadia Azmat and Monty Onanuga live in London but neither of them \u00ab&nbsp;look&nbsp;\u00bb&nbsp;British. Rokhaya Diallo and Grace Ly welcome the podcasters of No Country For Young Women (BBC Sounds) for a special episode. How different is it to...",
                "summary": "<p><strong>Sadia Azmat and Monty Onanuga live in London but neither of them \u00ab&nbsp;look&nbsp;\u00bb&nbsp;British. </strong>Rokhaya Diallo and Grace Ly welcome the podcasters of No Country For Young Women (BBC Sounds) for a special episode. </p><br><p>How different is it to be a non-white person in France and in the UK&nbsp;? Are Paris and London mixed and diverse cities&nbsp;? How do Sadia, Monty, Rokhaya and Grace deal with their identities&nbsp;? And most importantly, why do these conversations matter&nbsp;?&nbsp;</p><br><p> For an hour, they talk about first names, life at work, burqa ban, (not so) cute French men, public spaces, colonial history and how to survive as a woman of colour in both countries. </p><br><p> This episode was recorded live at the 2019 Paris Podcast Festival.</p><br><p><strong>BACKGROUND READING AND LISTENING</strong></p><p>In 2017, the New York Times published an editorial about how \u00ab&nbsp;<a href=\"https://www.nytimes.com/2017/12/28/opinion/france-racism-rokhaya-diallo.html\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">France Fails to Face Up to Racism</a>&nbsp;\u00bb. Two years later, Mediapart publishing editor Edwy Plenel says that the persistence of the systemic, social and cultural racism endured in France is a sign of how France has ignored the issue of colonialism. Read \u00ab&nbsp;<a href=\"https://www.mediapart.fr/en/journal/france/260919/why-new-anti-white-racism-ideology-legacy-ignoring-frances-colonial-question\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Why new \u2018anti-White racism\u2019 ideology is the legacy of ignoring France\u2019s colonial question</a>&nbsp;\u00bb.</p><br><p>You can listen to all episodes of No Country For Young Women and especially this episode&nbsp;: <a href=\"https://www.bbc.co.uk/programmes/p07sxl37\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Paris, racism and Rokhaya Diallo &amp; Grace Ly</a>.</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong> </p><p><em> Kiffe ta race is a Binge Audio podcast hosted by Rokhaya Diallo and Grace Ly. This episode was made by Hannah Hufford of the BBC, Dieynaba Thioune, Camille Regache, Diane Jean, David Carzon, Gabrielle Boeri-Charles and Jo\u00ebl Ronez of Binge Audio. Our theme music is by Shkyd. Our visuals are designed by Manon Louvard of Upian. Special thanks to the Paris Podcast Festival for inviting Binge Audio and BBC Sounds.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-30-wehavethewomenofcolorwedeserve-inenglish-",
            "pubDate": "Thu, 05 Dec 2019 05:00:00 GMT",
            "title": "#30 - We have the women of color we deserve (In English)"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Asian-American writer Jenny Zhang, author of \u00ab Sour Heart \u00bb, is Kiffe ta race special guest for our first full english episode</strong>. How does it feel to be perceived as part of a minority in France and the US ? How are \u00ab&nbsp;hyphenated identities&nbsp;\u00bb dealt with in both countries ? Why is it so hard for French people to deal with race issues ? What does Jenny Zhang think of French \u00ab&nbsp;universalism&nbsp;\u00bb and \u00ab&nbsp;colorblindness&nbsp;\u00bb ? All three discuss these among other topics, such as the segregation of spaces (inner-city vs suburbs) in the US, \u00ab&nbsp;political correctness&nbsp;\u00bb or the \u00ab&nbsp;bamboo ceiling&nbsp;\u00bb.</p><br><p><strong>REFERENCES</strong></p><p><em>\u00ab&nbsp;Sour Heart&nbsp;\u00bb or \u00ab&nbsp;\u00c2pre Coeur&nbsp;\u00bb in french (Jenny Zhang, 2019), Ali Wong\u2019s Netflix Special \u00ab&nbsp;Hard Knock Wife&nbsp;\u00bb, Crazy Rich Asians (Jon M. Chu, 2018), Crazy Rich Asians (Kevin Kwan, 2013), To All The Boys I Loved (Susan Johnson, 2018), Always Be my Baby (Nahnatchka Khan, 2019) starring Ali Wong and Randall Park, Jenny Zhang\u2019s Instagram @jennybagel.</em></p><br><p><strong>CREDITS&nbsp;</strong></p><p><em>Kiffe ta race is a Binge Audio podcast hosted by Rokhaya Diallo and Grace Ly, edited by Quentin Bresson and Camille Regache, music by Shkyd, produced by Jo\u00ebl Ronez, David Carzon and Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Asian-American writer Jenny Zhang, author of \u00ab Sour Heart \u00bb, is Kiffe ta race special guest for our first full english episode. How does it feel to be perceived as part of a minority in France and the US ? How are \u00ab\u00a0hyphenated identities\u00a0\u00bb dealt with in both countries ? Why is it so hard for French people to deal with race issues ? What does Jenny Zhang think of French \u00ab\u00a0universalism\u00a0\u00bb and \u00ab\u00a0colorblindness\u00a0\u00bb ? All three discuss these among other topics, such as the segregation of spaces (inner-city vs suburbs) in the US, \u00ab\u00a0political correctness\u00a0\u00bb or the \u00ab\u00a0bamboo ceiling\u00a0\u00bb.\n\nREFERENCES\n\u00ab\u00a0Sour Heart\u00a0\u00bb or \u00ab\u00a0\u00c2pre Coeur\u00a0\u00bb in french (Jenny Zhang, 2019), Ali Wong\u2019s Netflix Special \u00ab\u00a0Hard Knock Wife\u00a0\u00bb, Crazy Rich Asians (Jon M. Chu, 2018), Crazy Rich Asians (Kevin Kwan, 2013), To All The Boys I Loved (Susan Johnson, 2018), Always Be my Baby (Nahnatchka Khan, 2019) starring Ali Wong and Randall Park, Jenny Zhang\u2019s Instagram @jennybagel.\n\nCREDITS\u00a0\nKiffe ta race is a Binge Audio podcast hosted by Rokhaya Diallo and Grace Ly, edited by Quentin Bresson and Camille Regache, music by Shkyd, produced by Jo\u00ebl Ronez, David Carzon and Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "124422720",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-29-beingasianinfranceandintheusa-inenglish-/media.mp3"
            },
            "guid": "598024ee-27b2-43f9-bdf8-2da4532f7e1e",
            "isoDate": "2019-12-03T17:02:04.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "51:50",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdc2f.jpg",
                "subtitle": "Asian-American writer Jenny Zhang, author of \u00ab Sour Heart \u00bb, is Kiffe ta race special guest for our first full english episode. How does it feel to be perceived as part of a minority in France and the US ? How are \u00ab&nbsp;hyphenated identities&n...",
                "summary": "<p><strong>Asian-American writer Jenny Zhang, author of \u00ab Sour Heart \u00bb, is Kiffe ta race special guest for our first full english episode</strong>. How does it feel to be perceived as part of a minority in France and the US ? How are \u00ab&nbsp;hyphenated identities&nbsp;\u00bb dealt with in both countries ? Why is it so hard for French people to deal with race issues ? What does Jenny Zhang think of French \u00ab&nbsp;universalism&nbsp;\u00bb and \u00ab&nbsp;colorblindness&nbsp;\u00bb ? All three discuss these among other topics, such as the segregation of spaces (inner-city vs suburbs) in the US, \u00ab&nbsp;political correctness&nbsp;\u00bb or the \u00ab&nbsp;bamboo ceiling&nbsp;\u00bb.</p><br><p><strong>REFERENCES</strong></p><p><em>\u00ab&nbsp;Sour Heart&nbsp;\u00bb or \u00ab&nbsp;\u00c2pre Coeur&nbsp;\u00bb in french (Jenny Zhang, 2019), Ali Wong\u2019s Netflix Special \u00ab&nbsp;Hard Knock Wife&nbsp;\u00bb, Crazy Rich Asians (Jon M. Chu, 2018), Crazy Rich Asians (Kevin Kwan, 2013), To All The Boys I Loved (Susan Johnson, 2018), Always Be my Baby (Nahnatchka Khan, 2019) starring Ali Wong and Randall Park, Jenny Zhang\u2019s Instagram @jennybagel.</em></p><br><p><strong>CREDITS&nbsp;</strong></p><p><em>Kiffe ta race is a Binge Audio podcast hosted by Rokhaya Diallo and Grace Ly, edited by Quentin Bresson and Camille Regache, music by Shkyd, produced by Jo\u00ebl Ronez, David Carzon and Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-29-beingasianinfranceandintheusa-inenglish-",
            "pubDate": "Tue, 03 Dec 2019 17:02:04 GMT",
            "title": "#29 - Being Asian in France and in the USA (In English)"
        },
        {
            "content": "<p>Si l\u2019on en croit l\u2019\u00e9ventail des teintes de maquillage, les podiums de mode et les photos des magazines dits f\u00e9minins, les visages et les corps qui d\u00e9finissent les canons de beaut\u00e9 sont blancs. Comment am\u00e9liorer l\u2019inclusivit\u00e9 du monde de la mode et des cosm\u00e9tiques ? Sortir de l\u2019injonction au cheveu liss\u00e9 ? Comment red\u00e9finir collectivement le \u00ab&nbsp;beau&nbsp;\u00bb ?&nbsp;</p><br><p>Consultante pour des marques de cosm\u00e9tiques et \u00e9g\u00e9rie, Fatou N\u2019Diaye s\u2019exprime sur ces sujets depuis 2007 sur son blog \u00ab&nbsp;Black Beauty Bag&nbsp;\u00bb, elle aborde son parcours et ses engagements avec Grace Ly et Rokhaya Diallo.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION&nbsp;</strong></p><p><em>Le blog de Fatou N\u2019Diaye \u00ab&nbsp;Black Beauty Bag&nbsp;\u00bb, La youtubeuse Naturi Ebene, le blog Best of D tenu par Danielle, la chroniqueuse de Capucine Anav qui a compar\u00e9 les cheveux cr\u00e9pus \u00e0 des \u00ab&nbsp;balais \u00e0 chiotte&nbsp;\u00bb, l\u2019article \u00ab&nbsp;Je m\u2019appelle Fatou, \u00e7a vous pose un probl\u00e8me ?&nbsp;\u00bb de Fatou NDiaye sur le HuffPost (juillet 2016), \u00ab&nbsp;Elle t\u2019a mat\u00e9&nbsp;\u00bb de Keen V (2012), l\u2019humoriste Benito, \u00ab&nbsp;Ch\u00e8re Ijeawele, ou un manifeste pour une \u00e9ducation f\u00e9ministe&nbsp;\u00bb de Chimamanda Ngozi Adichie (2017), Lupita Nyong\u2019o, Jeanne Damas, Caroline de Maigret, \u00ab&nbsp;La vraie Parisienne est plus proche d\u2019Aya Nakamura que d\u2019In\u00e8s de la Fressange&nbsp;\u00bb de S\u00e9verine Pierron sur </em><a href=\"http://Slate.fr\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><em>Slate.fr</em></a><em> (avril 2019).&nbsp;</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation&nbsp;: Mathieu Th\u00e9venon. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Fatima Bahhou. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Si l\u2019on en croit l\u2019\u00e9ventail des teintes de maquillage, les podiums de mode et les photos des magazines dits f\u00e9minins, les visages et les corps qui d\u00e9finissent les canons de beaut\u00e9 sont blancs. Comment am\u00e9liorer l\u2019inclusivit\u00e9 du monde de la mode et des cosm\u00e9tiques ? Sortir de l\u2019injonction au cheveu liss\u00e9 ? Comment red\u00e9finir collectivement le \u00ab\u00a0beau\u00a0\u00bb ?\u00a0\n\nConsultante pour des marques de cosm\u00e9tiques et \u00e9g\u00e9rie, Fatou N\u2019Diaye s\u2019exprime sur ces sujets depuis 2007 sur son blog \u00ab\u00a0Black Beauty Bag\u00a0\u00bb, elle aborde son parcours et ses engagements avec Grace Ly et Rokhaya Diallo.\u00a0\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\u00a0\nLe blog de Fatou N\u2019Diaye \u00ab\u00a0Black Beauty Bag\u00a0\u00bb, La youtubeuse Naturi Ebene, le blog Best of D tenu par Danielle, la chroniqueuse de Capucine Anav qui a compar\u00e9 les cheveux cr\u00e9pus \u00e0 des \u00ab\u00a0balais \u00e0 chiotte\u00a0\u00bb, l\u2019article \u00ab\u00a0Je m\u2019appelle Fatou, \u00e7a vous pose un probl\u00e8me ?\u00a0\u00bb de Fatou NDiaye sur le HuffPost (juillet 2016), \u00ab\u00a0Elle t\u2019a mat\u00e9\u00a0\u00bb de Keen V (2012), l\u2019humoriste Benito, \u00ab\u00a0Ch\u00e8re Ijeawele, ou un manifeste pour une \u00e9ducation f\u00e9ministe\u00a0\u00bb de Chimamanda Ngozi Adichie (2017), Lupita Nyong\u2019o, Jeanne Damas, Caroline de Maigret, \u00ab\u00a0La vraie Parisienne est plus proche d\u2019Aya Nakamura que d\u2019In\u00e8s de la Fressange\u00a0\u00bb de S\u00e9verine Pierron sur Slate.fr (avril 2019).\u00a0\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation\u00a0: Mathieu Th\u00e9venon. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production\u00a0: Fatima Bahhou. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition\u00a0: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "42383568",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-28-blackbeautybadass/media.mp3"
            },
            "guid": "8d39a9de-6800-4859-b093-4201bd2e1ab1",
            "isoDate": "2019-11-26T14:25:42.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "44:08",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdc36.jpg",
                "subtitle": "Si l\u2019on en croit l\u2019\u00e9ventail des teintes de maquillage, les podiums de mode et les photos des magazines dits f\u00e9minins, les visages et les corps qui d\u00e9finissent les canons de beaut\u00e9 sont blancs. Comment am\u00e9liorer l\u2019inclusivit\u00e9 du monde de la mode et des ...",
                "summary": "<p>Si l\u2019on en croit l\u2019\u00e9ventail des teintes de maquillage, les podiums de mode et les photos des magazines dits f\u00e9minins, les visages et les corps qui d\u00e9finissent les canons de beaut\u00e9 sont blancs. Comment am\u00e9liorer l\u2019inclusivit\u00e9 du monde de la mode et des cosm\u00e9tiques ? Sortir de l\u2019injonction au cheveu liss\u00e9 ? Comment red\u00e9finir collectivement le \u00ab&nbsp;beau&nbsp;\u00bb ?&nbsp;</p><br><p>Consultante pour des marques de cosm\u00e9tiques et \u00e9g\u00e9rie, Fatou N\u2019Diaye s\u2019exprime sur ces sujets depuis 2007 sur son blog \u00ab&nbsp;Black Beauty Bag&nbsp;\u00bb, elle aborde son parcours et ses engagements avec Grace Ly et Rokhaya Diallo.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION&nbsp;</strong></p><p><em>Le blog de Fatou N\u2019Diaye \u00ab&nbsp;Black Beauty Bag&nbsp;\u00bb, La youtubeuse Naturi Ebene, le blog Best of D tenu par Danielle, la chroniqueuse de Capucine Anav qui a compar\u00e9 les cheveux cr\u00e9pus \u00e0 des \u00ab&nbsp;balais \u00e0 chiotte&nbsp;\u00bb, l\u2019article \u00ab&nbsp;Je m\u2019appelle Fatou, \u00e7a vous pose un probl\u00e8me ?&nbsp;\u00bb de Fatou NDiaye sur le HuffPost (juillet 2016), \u00ab&nbsp;Elle t\u2019a mat\u00e9&nbsp;\u00bb de Keen V (2012), l\u2019humoriste Benito, \u00ab&nbsp;Ch\u00e8re Ijeawele, ou un manifeste pour une \u00e9ducation f\u00e9ministe&nbsp;\u00bb de Chimamanda Ngozi Adichie (2017), Lupita Nyong\u2019o, Jeanne Damas, Caroline de Maigret, \u00ab&nbsp;La vraie Parisienne est plus proche d\u2019Aya Nakamura que d\u2019In\u00e8s de la Fressange&nbsp;\u00bb de S\u00e9verine Pierron sur </em><a href=\"http://Slate.fr\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><em>Slate.fr</em></a><em> (avril 2019).&nbsp;</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation&nbsp;: Mathieu Th\u00e9venon. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Fatima Bahhou. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-28-blackbeautybadass",
            "pubDate": "Tue, 26 Nov 2019 14:25:42 GMT",
            "title": "#28 - Black Beauty Badass"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Personne n\u2019a envie d\u2019\u00eatre d\u00e9fini sur le plan racial. Mais le choix n\u2019est pas toujours donn\u00e9, et surtout pas \u00e0 n\u2019importe qui : il est rare de devoir se d\u00e9finir racialement lorsqu\u2019on est une personne blanche.&nbsp;</strong></p><br><p>Pourtant \u00e0 la blanchit\u00e9 sont associ\u00e9es des avantages, qui ne sont jamais des privil\u00e8ges en soi mais bien par rapport aux personnes racis\u00e9\u00b7e\u00b7s : pouvoir se rassembler sans \u00eatre accus\u00e9\u00b7e\u00b7s de communautarisme, allumer la t\u00e9l\u00e9vision et voir des personnes blanches, pouvoir emm\u00e9nager dans n\u2019importe quel quartier sans autre condition que la contrainte \u00e9conomique, ne pas avoir \u00e0 parler au nom de son groupe racial lorsqu\u2019on s\u2019exprime...&nbsp;</p><br><p>Il est p\u00e9nible de se penser comme blanc\u00b7he\u00b7s, il est p\u00e9nible de penser ses propres privil\u00e8ges. Pour penser la blanchit\u00e9, les privil\u00e8ges qui y sont associ\u00e9s, pour expliquer comment la soci\u00e9t\u00e9 \u00ab&nbsp;produit&nbsp;\u00bb de la race, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent \u00c9ric Fassin, sociologue \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris 8 et auteur de \u00ab&nbsp;<em>De la question sociale \u00e0 la question raciale&nbsp;? Repr\u00e9senter la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise&nbsp;\u00bb</em>&nbsp;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/La_D%C3%A9couverte\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">La D\u00e9couverte</a>, 2006).</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p><em>Le concept de \u00ab&nbsp;salaire psychologique de la blanchit\u00e9&nbsp;\u00bb de W.E.B. Dubois, le chercheur Maxime Cervulle, la sociologue Colette Guillaumin, \u00ab&nbsp;How the Irish Became White?&nbsp;\u00bb de Noel Ignatiev (1995), \u00ab&nbsp;White Privil\u00e8ge : Unpacking the Invisible Knapsack&nbsp;\u00bb de la chercheuse Peggy McIntosh (1989), l\u2019oeuvre de Brett Bailey \u00ab&nbsp;Exhibit B&nbsp;\u00bb, le youtubeur Bassem Bra\u00efki,&nbsp;\u00ab&nbsp;Race Matters&nbsp;\u00bb de Cornel West (1993).&nbsp;</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation&nbsp;: Charles Westrelin et Thomas Pl\u00e9. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Fatima Bahhou. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Personne n\u2019a envie d\u2019\u00eatre d\u00e9fini sur le plan racial. Mais le choix n\u2019est pas toujours donn\u00e9, et surtout pas \u00e0 n\u2019importe qui : il est rare de devoir se d\u00e9finir racialement lorsqu\u2019on est une personne blanche.\u00a0\n\nPourtant \u00e0 la blanchit\u00e9 sont associ\u00e9es des avantages, qui ne sont jamais des privil\u00e8ges en soi mais bien par rapport aux personnes racis\u00e9\u00b7e\u00b7s : pouvoir se rassembler sans \u00eatre accus\u00e9\u00b7e\u00b7s de communautarisme, allumer la t\u00e9l\u00e9vision et voir des personnes blanches, pouvoir emm\u00e9nager dans n\u2019importe quel quartier sans autre condition que la contrainte \u00e9conomique, ne pas avoir \u00e0 parler au nom de son groupe racial lorsqu\u2019on s\u2019exprime...\u00a0\n\nIl est p\u00e9nible de se penser comme blanc\u00b7he\u00b7s, il est p\u00e9nible de penser ses propres privil\u00e8ges. Pour penser la blanchit\u00e9, les privil\u00e8ges qui y sont associ\u00e9s, pour expliquer comment la soci\u00e9t\u00e9 \u00ab\u00a0produit\u00a0\u00bb de la race, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent \u00c9ric Fassin, sociologue \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris 8 et auteur de \u00ab\u00a0De la question sociale \u00e0 la question raciale\u00a0? Repr\u00e9senter la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise\u00a0\u00bb\u00a0(La D\u00e9couverte, 2006).\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\nLe concept de \u00ab\u00a0salaire psychologique de la blanchit\u00e9\u00a0\u00bb de W.E.B. Dubois, le chercheur Maxime Cervulle, la sociologue Colette Guillaumin, \u00ab\u00a0How the Irish Became White?\u00a0\u00bb de Noel Ignatiev (1995), \u00ab\u00a0White Privil\u00e8ge : Unpacking the Invisible Knapsack\u00a0\u00bb de la chercheuse Peggy McIntosh (1989), l\u2019oeuvre de Brett Bailey \u00ab\u00a0Exhibit B\u00a0\u00bb, le youtubeur Bassem Bra\u00efki,\u00a0\u00ab\u00a0Race Matters\u00a0\u00bb de Cornel West (1993).\u00a0\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation\u00a0: Charles Westrelin et Thomas Pl\u00e9. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production\u00a0: Fatima Bahhou. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition\u00a0: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "41505017",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-27-checktesprivilegesblancs/media.mp3"
            },
            "guid": "d22b3d03-663c-4c54-a2bb-2e80866a58c0",
            "isoDate": "2019-11-12T09:13:20.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "43:14",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdc3d.jpg",
                "subtitle": "Personne n\u2019a envie d\u2019\u00eatre d\u00e9fini sur le plan racial. Mais le choix n\u2019est pas toujours donn\u00e9, et surtout pas \u00e0 n\u2019importe qui : il est rare de devoir se d\u00e9finir racialement lorsqu\u2019on est une personne blanche.&nbsp;Pourtant \u00e0 la blanchit\u00e9 sont asso...",
                "summary": "<p><strong>Personne n\u2019a envie d\u2019\u00eatre d\u00e9fini sur le plan racial. Mais le choix n\u2019est pas toujours donn\u00e9, et surtout pas \u00e0 n\u2019importe qui : il est rare de devoir se d\u00e9finir racialement lorsqu\u2019on est une personne blanche.&nbsp;</strong></p><br><p>Pourtant \u00e0 la blanchit\u00e9 sont associ\u00e9es des avantages, qui ne sont jamais des privil\u00e8ges en soi mais bien par rapport aux personnes racis\u00e9\u00b7e\u00b7s : pouvoir se rassembler sans \u00eatre accus\u00e9\u00b7e\u00b7s de communautarisme, allumer la t\u00e9l\u00e9vision et voir des personnes blanches, pouvoir emm\u00e9nager dans n\u2019importe quel quartier sans autre condition que la contrainte \u00e9conomique, ne pas avoir \u00e0 parler au nom de son groupe racial lorsqu\u2019on s\u2019exprime...&nbsp;</p><br><p>Il est p\u00e9nible de se penser comme blanc\u00b7he\u00b7s, il est p\u00e9nible de penser ses propres privil\u00e8ges. Pour penser la blanchit\u00e9, les privil\u00e8ges qui y sont associ\u00e9s, pour expliquer comment la soci\u00e9t\u00e9 \u00ab&nbsp;produit&nbsp;\u00bb de la race, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent \u00c9ric Fassin, sociologue \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris 8 et auteur de \u00ab&nbsp;<em>De la question sociale \u00e0 la question raciale&nbsp;? Repr\u00e9senter la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise&nbsp;\u00bb</em>&nbsp;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/La_D%C3%A9couverte\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">La D\u00e9couverte</a>, 2006).</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p><em>Le concept de \u00ab&nbsp;salaire psychologique de la blanchit\u00e9&nbsp;\u00bb de W.E.B. Dubois, le chercheur Maxime Cervulle, la sociologue Colette Guillaumin, \u00ab&nbsp;How the Irish Became White?&nbsp;\u00bb de Noel Ignatiev (1995), \u00ab&nbsp;White Privil\u00e8ge : Unpacking the Invisible Knapsack&nbsp;\u00bb de la chercheuse Peggy McIntosh (1989), l\u2019oeuvre de Brett Bailey \u00ab&nbsp;Exhibit B&nbsp;\u00bb, le youtubeur Bassem Bra\u00efki,&nbsp;\u00ab&nbsp;Race Matters&nbsp;\u00bb de Cornel West (1993).&nbsp;</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation&nbsp;: Charles Westrelin et Thomas Pl\u00e9. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Fatima Bahhou. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-27-checktesprivilegesblancs",
            "pubDate": "Tue, 12 Nov 2019 09:13:20 GMT",
            "title": "#27 - Check tes privil\u00e8ges blancs"
        },
        {
            "content": "<p>Une victoire ? Tou\u00b7te\u00b7s bleu\u00b7e\u00b7s. Une d\u00e9faite ? C\u2019est parti pour une analyse de la composition ethnique de l\u2019Equipe de France. Le football d\u00e9chaine les passions et, en bon reflet de l\u2019histoire ouvri\u00e8re et coloniale fran\u00e7aise, cristallise des formes de racisme et de classisme bien particuli\u00e8res. L\u2019ascension sociale par le foot est-elle la seule accessible aux&nbsp;jeunes per\u00e7us comme noirs et arabes&nbsp;? Pourquoi les&nbsp;joueurs&nbsp;sont-il toujours ramen\u00e9s au st\u00e9r\u00e9otype du \u00ab&nbsp;ca\u00efd&nbsp;\u00bb de banlieue ? Pourquoi les instances internationales de ce sport sont si peu racialement mixtes ?&nbsp;</p><br><p>Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent l\u2019ancien international Vikash Dhorasoo, maintenant consultant pour Yahoo et l\u2019Equipe, pour parler de quotas ethniques, d\u2019injures racistes dans les stades, des accusations de \u00ab&nbsp;racisme anti-blancs&nbsp;\u00bb que subit Lilian Thuram, des biais sexistes et racistes des commentateurs sportifs et de Marseillaise.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p>L\u2019ancien s\u00e9lectionneur de l\u2019\u00e9quipe de France de futsal Mohammed Belkacemi, \u00e0 l\u2019origine de \u00ab&nbsp;l\u2019affaire des quotas&nbsp;\u00bb<strong>,</strong> le dossier de M\u00e9diapart sur les quotas discriminatoires dans le foot fran\u00e7ais, l\u2019humoriste du Daily Show Trevor Noah, le documentaire \u00ab&nbsp;Je ne suis pas un singe&nbsp;\u00bb d\u2019Olivier Dacourt et Marc Sauvourel (2018), le joueur Romelu Lukaku victime de cris de singes, la LICRA (Ligue Internationale Contre le Racisme et l\u2019Antis\u00e9mitisme), le joueur de l\u2019Amiens SC Prince Gouano, la tribune de Kyle Korver sur le privil\u00e8ge blanc, extrait d'un commentaire de Strasbourg-Reims par Daniel Bravo sur BeInSport (avril 2019), extrait d\u2019un commentaire du passage de la patineuse artistique japonaise Shizuka Arakawa aux J.O. de Turin par Philippe Candeloro sur France 3 (2006), les propos sur le \u00ab&nbsp;racisme anti-blanc&nbsp;\u00bb des antillais de la journaliste Christine Kelly sur le plateau de TPMP (septembre 2019), le joueur Baf\u00e9timbi Gomis.&nbsp;</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation&nbsp;: Charles Westrelin et Thomas Pl\u00e9. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Fatima Bahhou. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Une victoire ? Tou\u00b7te\u00b7s bleu\u00b7e\u00b7s. Une d\u00e9faite ? C\u2019est parti pour une analyse de la composition ethnique de l\u2019Equipe de France. Le football d\u00e9chaine les passions et, en bon reflet de l\u2019histoire ouvri\u00e8re et coloniale fran\u00e7aise, cristallise des formes de racisme et de classisme bien particuli\u00e8res. L\u2019ascension sociale par le foot est-elle la seule accessible aux\u00a0jeunes per\u00e7us comme noirs et arabes\u00a0? Pourquoi les\u00a0joueurs\u00a0sont-il toujours ramen\u00e9s au st\u00e9r\u00e9otype du \u00ab\u00a0ca\u00efd\u00a0\u00bb de banlieue ? Pourquoi les instances internationales de ce sport sont si peu racialement mixtes ?\u00a0\n\nGrace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent l\u2019ancien international Vikash Dhorasoo, maintenant consultant pour Yahoo et l\u2019Equipe, pour parler de quotas ethniques, d\u2019injures racistes dans les stades, des accusations de \u00ab\u00a0racisme anti-blancs\u00a0\u00bb que subit Lilian Thuram, des biais sexistes et racistes des commentateurs sportifs et de Marseillaise.\u00a0\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\nL\u2019ancien s\u00e9lectionneur de l\u2019\u00e9quipe de France de futsal Mohammed Belkacemi, \u00e0 l\u2019origine de \u00ab\u00a0l\u2019affaire des quotas\u00a0\u00bb, le dossier de M\u00e9diapart sur les quotas discriminatoires dans le foot fran\u00e7ais, l\u2019humoriste du Daily Show Trevor Noah, le documentaire \u00ab\u00a0Je ne suis pas un singe\u00a0\u00bb d\u2019Olivier Dacourt et Marc Sauvourel (2018), le joueur Romelu Lukaku victime de cris de singes, la LICRA (Ligue Internationale Contre le Racisme et l\u2019Antis\u00e9mitisme), le joueur de l\u2019Amiens SC Prince Gouano, la tribune de Kyle Korver sur le privil\u00e8ge blanc, extrait d'un commentaire de Strasbourg-Reims par Daniel Bravo sur BeInSport (avril 2019), extrait d\u2019un commentaire du passage de la patineuse artistique japonaise Shizuka Arakawa aux J.O. de Turin par Philippe Candeloro sur France 3 (2006), les propos sur le \u00ab\u00a0racisme anti-blanc\u00a0\u00bb des antillais de la journaliste Christine Kelly sur le plateau de TPMP (septembre 2019), le joueur Baf\u00e9timbi Gomis.\u00a0\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation\u00a0: Charles Westrelin et Thomas Pl\u00e9. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production\u00a0: Fatima Bahhou. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition\u00a0: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "105857566",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-26-football-ramenezleracismealamaison/media.mp3"
            },
            "guid": "e3a3f115-7018-4abf-a7f2-15c01086939a",
            "isoDate": "2019-10-29T05:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "44:06",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdc44.jpg",
                "subtitle": "Une victoire ? Tou\u00b7te\u00b7s bleu\u00b7e\u00b7s. Une d\u00e9faite ? C\u2019est parti pour une analyse de la composition ethnique de l\u2019Equipe de France. Le football d\u00e9chaine les passions et, en bon reflet de l\u2019histoire ouvri\u00e8re et coloniale fran\u00e7aise, cristallise des formes de ...",
                "summary": "<p>Une victoire ? Tou\u00b7te\u00b7s bleu\u00b7e\u00b7s. Une d\u00e9faite ? C\u2019est parti pour une analyse de la composition ethnique de l\u2019Equipe de France. Le football d\u00e9chaine les passions et, en bon reflet de l\u2019histoire ouvri\u00e8re et coloniale fran\u00e7aise, cristallise des formes de racisme et de classisme bien particuli\u00e8res. L\u2019ascension sociale par le foot est-elle la seule accessible aux&nbsp;jeunes per\u00e7us comme noirs et arabes&nbsp;? Pourquoi les&nbsp;joueurs&nbsp;sont-il toujours ramen\u00e9s au st\u00e9r\u00e9otype du \u00ab&nbsp;ca\u00efd&nbsp;\u00bb de banlieue ? Pourquoi les instances internationales de ce sport sont si peu racialement mixtes ?&nbsp;</p><br><p>Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent l\u2019ancien international Vikash Dhorasoo, maintenant consultant pour Yahoo et l\u2019Equipe, pour parler de quotas ethniques, d\u2019injures racistes dans les stades, des accusations de \u00ab&nbsp;racisme anti-blancs&nbsp;\u00bb que subit Lilian Thuram, des biais sexistes et racistes des commentateurs sportifs et de Marseillaise.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p>L\u2019ancien s\u00e9lectionneur de l\u2019\u00e9quipe de France de futsal Mohammed Belkacemi, \u00e0 l\u2019origine de \u00ab&nbsp;l\u2019affaire des quotas&nbsp;\u00bb<strong>,</strong> le dossier de M\u00e9diapart sur les quotas discriminatoires dans le foot fran\u00e7ais, l\u2019humoriste du Daily Show Trevor Noah, le documentaire \u00ab&nbsp;Je ne suis pas un singe&nbsp;\u00bb d\u2019Olivier Dacourt et Marc Sauvourel (2018), le joueur Romelu Lukaku victime de cris de singes, la LICRA (Ligue Internationale Contre le Racisme et l\u2019Antis\u00e9mitisme), le joueur de l\u2019Amiens SC Prince Gouano, la tribune de Kyle Korver sur le privil\u00e8ge blanc, extrait d'un commentaire de Strasbourg-Reims par Daniel Bravo sur BeInSport (avril 2019), extrait d\u2019un commentaire du passage de la patineuse artistique japonaise Shizuka Arakawa aux J.O. de Turin par Philippe Candeloro sur France 3 (2006), les propos sur le \u00ab&nbsp;racisme anti-blanc&nbsp;\u00bb des antillais de la journaliste Christine Kelly sur le plateau de TPMP (septembre 2019), le joueur Baf\u00e9timbi Gomis.&nbsp;</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation&nbsp;: Charles Westrelin et Thomas Pl\u00e9. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Fatima Bahhou. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-26-football-ramenezleracismealamaison",
            "pubDate": "Tue, 29 Oct 2019 05:00:00 GMT",
            "title": "#26 - Football, ramenez le racisme \u00e0 la maison"
        },
        {
            "content": "<p>Qui d\u00e9cide ce qui est beau ? Qu\u2019est-ce qui influence nos crit\u00e8res de beaut\u00e9 ? Pourquoi des volumineuses hanches et fesses sont d\u00e9cri\u00e9es sur le corps de Serena Williams mais adul\u00e9es sur celui de Kim Kardashian ? Pourquoi le ph\u00e9nom\u00e8ne de \u00ab black fishing \u00bb par des youtubeuses blanches qui s\u2019obscurcissent la peau et se cr\u00eapent les cheveux en dit long sur nos pratiques d\u2019appropriation des corps non-blancs, au del\u00e0 d\u2019une simple fantaisie esth\u00e9tique passag\u00e8re ? Quand les attributs corporels des femmes racis\u00e9es deviennent positifs sur un corps blanc, impossible de nier que la beaut\u00e9 est un rapport de force.</p><br><p>Grace Ly et Rokhaya Diallo poursuivent leur r\u00e9flexion autour de l\u2019appropriation culturelle, plus sp\u00e9cifiquement la r\u00e9appropriation des caract\u00e9ristiques physiques des corps des femmes non-blanches, avec Jennifer Padjemi du podcast Miroir miroir.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES</strong></p><p>La youtubeuse su\u00e9doise Emma Hallberg, la mannequin Winnie Harlow, Bo Derek, Zendaya, la mannequin Iman Mohamed Abdulmajid Bowie, \u00ab Portrait du colonis\u00e9, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 du portrait du colonisateur \u00bb d\u2019Albert Memmi (1957), l\u2019actrice Jennifer Grey, l\u2019\u00e9pisode #23 du podcast Miroir miroir \u00ab Des complexes et moi \u00bb par Jennifer Padjemi (Binge Audio, 2019), l\u2019article du NYT \u00ab Why are so many asian american women bleaching their hair blond \u00bb d\u2019Andrea Cheng (9 avril 2018).</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS&nbsp;</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Marie Jadowski et Jules Krot. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Fatima Bahhou. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Camille Regache. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Qui d\u00e9cide ce qui est beau ? Qu\u2019est-ce qui influence nos crit\u00e8res de beaut\u00e9 ? Pourquoi des volumineuses hanches et fesses sont d\u00e9cri\u00e9es sur le corps de Serena Williams mais adul\u00e9es sur celui de Kim Kardashian ? Pourquoi le ph\u00e9nom\u00e8ne de \u00ab black fishing \u00bb par des youtubeuses blanches qui s\u2019obscurcissent la peau et se cr\u00eapent les cheveux en dit long sur nos pratiques d\u2019appropriation des corps non-blancs, au del\u00e0 d\u2019une simple fantaisie esth\u00e9tique passag\u00e8re ? Quand les attributs corporels des femmes racis\u00e9es deviennent positifs sur un corps blanc, impossible de nier que la beaut\u00e9 est un rapport de force.\n\nGrace Ly et Rokhaya Diallo poursuivent leur r\u00e9flexion autour de l\u2019appropriation culturelle, plus sp\u00e9cifiquement la r\u00e9appropriation des caract\u00e9ristiques physiques des corps des femmes non-blanches, avec Jennifer Padjemi du podcast Miroir miroir.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES\nLa youtubeuse su\u00e9doise Emma Hallberg, la mannequin Winnie Harlow, Bo Derek, Zendaya, la mannequin Iman Mohamed Abdulmajid Bowie, \u00ab Portrait du colonis\u00e9, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 du portrait du colonisateur \u00bb d\u2019Albert Memmi (1957), l\u2019actrice Jennifer Grey, l\u2019\u00e9pisode #23 du podcast Miroir miroir \u00ab Des complexes et moi \u00bb par Jennifer Padjemi (Binge Audio, 2019), l\u2019article du NYT \u00ab Why are so many asian american women bleaching their hair blond \u00bb d\u2019Andrea Cheng (9 avril 2018).\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Marie Jadowski et Jules Krot. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Fatima Bahhou. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Camille Regache. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "37635969",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-25-noscorpsappropries/media.mp3"
            },
            "guid": "f1272f97-61bf-4880-b6e0-75f652e7c702",
            "isoDate": "2019-10-15T04:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "39:12",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdc4b.jpg",
                "subtitle": "Qui d\u00e9cide ce qui est beau ? Qu\u2019est-ce qui influence nos crit\u00e8res de beaut\u00e9 ? Pourquoi des volumineuses hanches et fesses sont d\u00e9cri\u00e9es sur le corps de Serena Williams mais adul\u00e9es sur celui de Kim Kardashian ? Pourquoi le ph\u00e9nom\u00e8ne de \u00ab black fishing ...",
                "summary": "<p>Qui d\u00e9cide ce qui est beau ? Qu\u2019est-ce qui influence nos crit\u00e8res de beaut\u00e9 ? Pourquoi des volumineuses hanches et fesses sont d\u00e9cri\u00e9es sur le corps de Serena Williams mais adul\u00e9es sur celui de Kim Kardashian ? Pourquoi le ph\u00e9nom\u00e8ne de \u00ab black fishing \u00bb par des youtubeuses blanches qui s\u2019obscurcissent la peau et se cr\u00eapent les cheveux en dit long sur nos pratiques d\u2019appropriation des corps non-blancs, au del\u00e0 d\u2019une simple fantaisie esth\u00e9tique passag\u00e8re ? Quand les attributs corporels des femmes racis\u00e9es deviennent positifs sur un corps blanc, impossible de nier que la beaut\u00e9 est un rapport de force.</p><br><p>Grace Ly et Rokhaya Diallo poursuivent leur r\u00e9flexion autour de l\u2019appropriation culturelle, plus sp\u00e9cifiquement la r\u00e9appropriation des caract\u00e9ristiques physiques des corps des femmes non-blanches, avec Jennifer Padjemi du podcast Miroir miroir.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES</strong></p><p>La youtubeuse su\u00e9doise Emma Hallberg, la mannequin Winnie Harlow, Bo Derek, Zendaya, la mannequin Iman Mohamed Abdulmajid Bowie, \u00ab Portrait du colonis\u00e9, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 du portrait du colonisateur \u00bb d\u2019Albert Memmi (1957), l\u2019actrice Jennifer Grey, l\u2019\u00e9pisode #23 du podcast Miroir miroir \u00ab Des complexes et moi \u00bb par Jennifer Padjemi (Binge Audio, 2019), l\u2019article du NYT \u00ab Why are so many asian american women bleaching their hair blond \u00bb d\u2019Andrea Cheng (9 avril 2018).</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS&nbsp;</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio anim\u00e9 par Rokhaya Diallo et Grace Ly. R\u00e9alisation : Marie Jadowski et Jules Krot. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Charg\u00e9e de production : Fatima Bahhou. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Camille Regache. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard (Upian). Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-25-noscorpsappropries",
            "pubDate": "Tue, 15 Oct 2019 04:00:00 GMT",
            "title": "#25 - Nos corps appropri\u00e9s"
        },
        {
            "content": "<p>La question raciale s\u2019immisce m\u00eame dans la sph\u00e8re intime, dans la relation amoureuse. \u00catre dans un couple racialement mixte, c\u2019est s\u2019exposer \u00e0 la caricature, au jugement, \u00e0 la suspicion d\u2019inconnu\u00b7e\u00b7s, mais aussi se confronter aux attentes familiales en mati\u00e8re de choix du conjoint.&nbsp;</p><br><p>Le choix de son couple peut-il, doit-il, \u00eatre un choix militant ? Quelles attentes personnelles projette-t-on sur un\u00b7e conjoint\u00b7e de m\u00eame culture que soi ? Comment bien appr\u00e9hender les rapports potentiellement conflictuels avec sa belle famille, son entourage, ses amis ?&nbsp;</p><br><p>Rokhaya Diallo, Grace Ly et Fatima A\u00eft Bounoua, autrice du recueil de nouvelles \u00ab La Honte \u00bb, parlent de f\u00e9tichisation, de #Blacklove et de \u00ab power couple \u00bb.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019EPISODE&nbsp;</strong></p><p><em>L\u2019humoriste am\u00e9ricaine Ali Wong, l\u2019humoriste Sami Ameziane aka Comte de Bouderbala, \u00ab&nbsp;Il reste du jambon&nbsp;? \u00bb un film d\u2019Anne Dep\u00e9trini (2010), \u00ab&nbsp;Peau noire, masques blancs&nbsp;\u00bb de Frantz Fanon (1967), \u00ab&nbsp;Mauvaise foi&nbsp;\u00bb de Roschdy Zem (2006).&nbsp;</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS&nbsp;</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Sol\u00e8ne Moulin et Thomas Pl\u00e9. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Fatima Bahhou. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em>&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "La question raciale s\u2019immisce m\u00eame dans la sph\u00e8re intime, dans la relation amoureuse. \u00catre dans un couple racialement mixte, c\u2019est s\u2019exposer \u00e0 la caricature, au jugement, \u00e0 la suspicion d\u2019inconnu\u00b7e\u00b7s, mais aussi se confronter aux attentes familiales en mati\u00e8re de choix du conjoint.\u00a0\n\nLe choix de son couple peut-il, doit-il, \u00eatre un choix militant ? Quelles attentes personnelles projette-t-on sur un\u00b7e conjoint\u00b7e de m\u00eame culture que soi ? Comment bien appr\u00e9hender les rapports potentiellement conflictuels avec sa belle famille, son entourage, ses amis ?\u00a0\n\nRokhaya Diallo, Grace Ly et Fatima A\u00eft Bounoua, autrice du recueil de nouvelles \u00ab La Honte \u00bb, parlent de f\u00e9tichisation, de #Blacklove et de \u00ab power couple \u00bb.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019EPISODE\u00a0\nL\u2019humoriste am\u00e9ricaine Ali Wong, l\u2019humoriste Sami Ameziane aka Comte de Bouderbala, \u00ab\u00a0Il reste du jambon\u00a0? \u00bb un film d\u2019Anne Dep\u00e9trini (2010), \u00ab\u00a0Peau noire, masques blancs\u00a0\u00bb de Frantz Fanon (1967), \u00ab\u00a0Mauvaise foi\u00a0\u00bb de Roschdy Zem (2006).\u00a0\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation\u00a0: Sol\u00e8ne Moulin et Thomas Pl\u00e9. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production\u00a0: Fatima Bahhou. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition\u00a0: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "124806720",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-24-lescouleursdessentiments/media.mp3"
            },
            "guid": "c0cb321e-6440-4cbc-88d5-421ef4044b2a",
            "isoDate": "2019-10-01T07:52:09.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "52:00",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdc52.jpg",
                "subtitle": "La question raciale s\u2019immisce m\u00eame dans la sph\u00e8re intime, dans la relation amoureuse. \u00catre dans un couple racialement mixte, c\u2019est s\u2019exposer \u00e0 la caricature, au jugement, \u00e0 la suspicion d\u2019inconnu\u00b7e\u00b7s, mais aussi se confronter aux attentes familiales en...",
                "summary": "<p>La question raciale s\u2019immisce m\u00eame dans la sph\u00e8re intime, dans la relation amoureuse. \u00catre dans un couple racialement mixte, c\u2019est s\u2019exposer \u00e0 la caricature, au jugement, \u00e0 la suspicion d\u2019inconnu\u00b7e\u00b7s, mais aussi se confronter aux attentes familiales en mati\u00e8re de choix du conjoint.&nbsp;</p><br><p>Le choix de son couple peut-il, doit-il, \u00eatre un choix militant ? Quelles attentes personnelles projette-t-on sur un\u00b7e conjoint\u00b7e de m\u00eame culture que soi ? Comment bien appr\u00e9hender les rapports potentiellement conflictuels avec sa belle famille, son entourage, ses amis ?&nbsp;</p><br><p>Rokhaya Diallo, Grace Ly et Fatima A\u00eft Bounoua, autrice du recueil de nouvelles \u00ab La Honte \u00bb, parlent de f\u00e9tichisation, de #Blacklove et de \u00ab power couple \u00bb.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019EPISODE&nbsp;</strong></p><p><em>L\u2019humoriste am\u00e9ricaine Ali Wong, l\u2019humoriste Sami Ameziane aka Comte de Bouderbala, \u00ab&nbsp;Il reste du jambon&nbsp;? \u00bb un film d\u2019Anne Dep\u00e9trini (2010), \u00ab&nbsp;Peau noire, masques blancs&nbsp;\u00bb de Frantz Fanon (1967), \u00ab&nbsp;Mauvaise foi&nbsp;\u00bb de Roschdy Zem (2006).&nbsp;</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS&nbsp;</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Sol\u00e8ne Moulin et Thomas Pl\u00e9. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Fatima Bahhou. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em>&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-24-lescouleursdessentiments",
            "pubDate": "Tue, 01 Oct 2019 07:52:09 GMT",
            "title": "#24 - Les couleurs des sentiments"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Porter du wax, twerker en soir\u00e9e, manger des sushis\u2026 </strong>L\u2019h\u00e9ritage culturel des racis\u00e9s\u00b7e\u00b7s se retrouve r\u00e9guli\u00e8rement dans les tendances mode, les inspirations musicales, les influences culinaires. Mais c\u00e9l\u00e9brer les caract\u00e9ristiques de cultures d\u00e9valoris\u00e9es n\u2019est jamais neutre, et vire souvent \u00e0 l\u2019accaparement sans g\u00e8ne, sans compr\u00e9hension et sans compensation.&nbsp;</p><br><p>Quelle est la fronti\u00e8re entre l\u2019emprunt et l\u2019appropriation ? \u00c0 qui reviennent les b\u00e9n\u00e9fices de ce m\u00e9tissage ? Pour cette deuxi\u00e8me saison, Kiffe ta race se penche sur l\u2019appropriation culturelle, \u00e0 commencer par sa d\u00e9finition avec pour invit\u00e9e Maboula Soumahoro, civilisationniste&nbsp;et ma\u00eetresse de conf\u00e9rence \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Tours.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p>\u00ab&nbsp;Le triangle et l\u2019Hexagone&nbsp;\u00bb ouvrage de Maboula Soumahoro \u00e0 para\u00eetre en f\u00e9vrier 2020 aux \u00c9ditions de la D\u00e9couverte.</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Fatima Bahhou. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Porter du wax, twerker en soir\u00e9e, manger des sushis\u2026 L\u2019h\u00e9ritage culturel des racis\u00e9s\u00b7e\u00b7s se retrouve r\u00e9guli\u00e8rement dans les tendances mode, les inspirations musicales, les influences culinaires. Mais c\u00e9l\u00e9brer les caract\u00e9ristiques de cultures d\u00e9valoris\u00e9es n\u2019est jamais neutre, et vire souvent \u00e0 l\u2019accaparement sans g\u00e8ne, sans compr\u00e9hension et sans compensation.\u00a0\n\nQuelle est la fronti\u00e8re entre l\u2019emprunt et l\u2019appropriation ? \u00c0 qui reviennent les b\u00e9n\u00e9fices de ce m\u00e9tissage ? Pour cette deuxi\u00e8me saison, Kiffe ta race se penche sur l\u2019appropriation culturelle, \u00e0 commencer par sa d\u00e9finition avec pour invit\u00e9e Maboula Soumahoro, civilisationniste\u00a0et ma\u00eetresse de conf\u00e9rence \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Tours.\u00a0\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\n\u00ab\u00a0Le triangle et l\u2019Hexagone\u00a0\u00bb ouvrage de Maboula Soumahoro \u00e0 para\u00eetre en f\u00e9vrier 2020 aux \u00c9ditions de la D\u00e9couverte.\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation\u00a0: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production\u00a0: Fatima Bahhou. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition\u00a0: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "39537683",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-23-appropriationculturelle-leracismel-airderien/media.mp3"
            },
            "guid": "04becf30-d8be-4185-8572-d02b987130e0",
            "isoDate": "2019-09-17T10:17:58.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "41:11",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdc59.jpg",
                "subtitle": "Porter du wax, twerker en soir\u00e9e, manger des sushis\u2026 L\u2019h\u00e9ritage culturel des racis\u00e9s\u00b7e\u00b7s se retrouve r\u00e9guli\u00e8rement dans les tendances mode, les inspirations musicales, les influences culinaires. Mais c\u00e9l\u00e9brer les caract\u00e9ristiques de cultures d\u00e9valoris\u00e9...",
                "summary": "<p><strong>Porter du wax, twerker en soir\u00e9e, manger des sushis\u2026 </strong>L\u2019h\u00e9ritage culturel des racis\u00e9s\u00b7e\u00b7s se retrouve r\u00e9guli\u00e8rement dans les tendances mode, les inspirations musicales, les influences culinaires. Mais c\u00e9l\u00e9brer les caract\u00e9ristiques de cultures d\u00e9valoris\u00e9es n\u2019est jamais neutre, et vire souvent \u00e0 l\u2019accaparement sans g\u00e8ne, sans compr\u00e9hension et sans compensation.&nbsp;</p><br><p>Quelle est la fronti\u00e8re entre l\u2019emprunt et l\u2019appropriation ? \u00c0 qui reviennent les b\u00e9n\u00e9fices de ce m\u00e9tissage ? Pour cette deuxi\u00e8me saison, Kiffe ta race se penche sur l\u2019appropriation culturelle, \u00e0 commencer par sa d\u00e9finition avec pour invit\u00e9e Maboula Soumahoro, civilisationniste&nbsp;et ma\u00eetresse de conf\u00e9rence \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Tours.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p>\u00ab&nbsp;Le triangle et l\u2019Hexagone&nbsp;\u00bb ouvrage de Maboula Soumahoro \u00e0 para\u00eetre en f\u00e9vrier 2020 aux \u00c9ditions de la D\u00e9couverte.</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Fatima Bahhou. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-23-appropriationculturelle-leracismel-airderien",
            "pubDate": "Tue, 17 Sep 2019 10:17:58 GMT",
            "title": "#23 - Appropriation culturelle, le racisme l\u2019air de rien"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Les personnages de fiction ont-ils une couleur ? </strong>Pendant l\u2019\u00e9t\u00e9 le d\u00e9bat a fait rage sur les r\u00e9seaux sociaux. Pourquoi Halle Bailey ne pourrait-elle pas interpr\u00e9ter La Petite Sir\u00e8ne ? Pourquoi Lashana Lynch ne pourrait-elle pas porter le matricule 007 dans le prochain James Bond ?&nbsp;</p><br><p>Pour inaugurer la deuxi\u00e8me saison de Kiffe ta race, Grace Ly et Rokhaya Diallo discutent en direct pendant une demi-heure des prochaines sorties cin\u00e9 qui ont beaucoup fait parler d\u2019elles.&nbsp;</p><br><p>Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 sur Twitch pendant Binge On Air, l\u2019\u00e9v\u00e9nement de rentr\u00e9e 2019-2020 de Binge Audio.&nbsp;</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS&nbsp;</strong></p><p><em>Binge On Air est un \u00e9v\u00e9nement sp\u00e9cial de Binge Audio enregistr\u00e9 et diffus\u00e9 en direct du 4 au 5 septembre 2019 . R\u00e9alisation son&nbsp;: Thomas Pl\u00e9. R\u00e9alisation vid\u00e9o&nbsp;: Vincent Hiver. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Th\u00e9o Boulenger. Production&nbsp;: David Honnorat et Simon Lestang. \u00c9dition : Diane Jean. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Marion Lavedeau, S\u00e9bastien Brothier et Camille Bernard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Les personnages de fiction ont-ils une couleur ? Pendant l\u2019\u00e9t\u00e9 le d\u00e9bat a fait rage sur les r\u00e9seaux sociaux. Pourquoi Halle Bailey ne pourrait-elle pas interpr\u00e9ter La Petite Sir\u00e8ne ? Pourquoi Lashana Lynch ne pourrait-elle pas porter le matricule 007 dans le prochain James Bond ?\u00a0\n\nPour inaugurer la deuxi\u00e8me saison de Kiffe ta race, Grace Ly et Rokhaya Diallo discutent en direct pendant une demi-heure des prochaines sorties cin\u00e9 qui ont beaucoup fait parler d\u2019elles.\u00a0\n\nCet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 sur Twitch pendant Binge On Air, l\u2019\u00e9v\u00e9nement de rentr\u00e9e 2019-2020 de Binge Audio.\u00a0\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nBinge On Air est un \u00e9v\u00e9nement sp\u00e9cial de Binge Audio enregistr\u00e9 et diffus\u00e9 en direct du 4 au 5 septembre 2019 . R\u00e9alisation son\u00a0: Thomas Pl\u00e9. R\u00e9alisation vid\u00e9o\u00a0: Vincent Hiver. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Th\u00e9o Boulenger. Production\u00a0: David Honnorat et Simon Lestang. \u00c9dition : Diane Jean. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Marion Lavedeau, S\u00e9bastien Brothier et Camille Bernard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "26240312",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/kiffetaraceclub-02-quelsfilmsallez-vousboycotter-/media.mp3"
            },
            "guid": "228e58ca-8fdc-4b53-955f-b83c1db7b6d1",
            "isoDate": "2019-09-13T09:25:25.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "27:19",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdc60.jpg",
                "subtitle": "Les personnages de fiction ont-ils une couleur ? Pendant l\u2019\u00e9t\u00e9 le d\u00e9bat a fait rage sur les r\u00e9seaux sociaux. Pourquoi Halle Bailey ne pourrait-elle pas interpr\u00e9ter La Petite Sir\u00e8ne ? Pourquoi Lashana Lynch ne pourrait-elle pas porter le matricule 007 d...",
                "summary": "<p><strong>Les personnages de fiction ont-ils une couleur ? </strong>Pendant l\u2019\u00e9t\u00e9 le d\u00e9bat a fait rage sur les r\u00e9seaux sociaux. Pourquoi Halle Bailey ne pourrait-elle pas interpr\u00e9ter La Petite Sir\u00e8ne ? Pourquoi Lashana Lynch ne pourrait-elle pas porter le matricule 007 dans le prochain James Bond ?&nbsp;</p><br><p>Pour inaugurer la deuxi\u00e8me saison de Kiffe ta race, Grace Ly et Rokhaya Diallo discutent en direct pendant une demi-heure des prochaines sorties cin\u00e9 qui ont beaucoup fait parler d\u2019elles.&nbsp;</p><br><p>Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 sur Twitch pendant Binge On Air, l\u2019\u00e9v\u00e9nement de rentr\u00e9e 2019-2020 de Binge Audio.&nbsp;</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS&nbsp;</strong></p><p><em>Binge On Air est un \u00e9v\u00e9nement sp\u00e9cial de Binge Audio enregistr\u00e9 et diffus\u00e9 en direct du 4 au 5 septembre 2019 . R\u00e9alisation son&nbsp;: Thomas Pl\u00e9. R\u00e9alisation vid\u00e9o&nbsp;: Vincent Hiver. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Th\u00e9o Boulenger. Production&nbsp;: David Honnorat et Simon Lestang. \u00c9dition : Diane Jean. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Marion Lavedeau, S\u00e9bastien Brothier et Camille Bernard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/kiffetaraceclub-02-quelsfilmsallez-vousboycotter-",
            "pubDate": "Fri, 13 Sep 2019 09:25:25 GMT",
            "title": "Kiffe ta race Club #02 - Quels films allez-vous boycotter ?"
        },
        {
            "content": "<p><strong>\u00catre blanc\u00b7he et porter un t-shirt en wax, est-ce de l\u2019appropriation culturelle&nbsp;?</strong> Pourquoi faut-il bien choisir son psy quand on est racis\u00e9\u00b7e&nbsp;? Adopter des statistiques ethniques est-il une bonne id\u00e9e&nbsp;? Qu\u2019est ce qui cloche dans notre r\u00e9cit national&nbsp;? Que lire, que voir cet \u00e9t\u00e9&nbsp;?</p><br><p>Pour cl\u00f4turer la premi\u00e8re saison de Kiffe ta race, la parole est aux auditeur\u00b7ice\u00b7s. Pendant une heure, iels ont pos\u00e9 leurs questions \u00e0 Rokhaya Diallo et Grace Ly en direct sur Twitch.</p><br><p>Merci \u00e0 Jupito95, Babymelaw, Decolonisonsnous, Oryxda pour leurs messages et merci \u00e0 tous\u00b7te\u00b7s les auditeur\u00b7ice\u00b7s qui \u00e9coutent, partagent et r\u00e9agissent&nbsp;!</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em> Kiffe ta race Club est un hors-s\u00e9rie de Kiffe ta race, un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 le 18 juillet 2019 au studio V. Despentes de Binge Audio (Paris, 19e). R\u00e9alisation&nbsp;: Sol\u00e8ne Moulin. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "\u00catre blanc\u00b7he et porter un t-shirt en wax, est-ce de l\u2019appropriation culturelle\u00a0? Pourquoi faut-il bien choisir son psy quand on est racis\u00e9\u00b7e\u00a0? Adopter des statistiques ethniques est-il une bonne id\u00e9e\u00a0? Qu\u2019est ce qui cloche dans notre r\u00e9cit national\u00a0? Que lire, que voir cet \u00e9t\u00e9\u00a0?\n\nPour cl\u00f4turer la premi\u00e8re saison de Kiffe ta race, la parole est aux auditeur\u00b7ice\u00b7s. Pendant une heure, iels ont pos\u00e9 leurs questions \u00e0 Rokhaya Diallo et Grace Ly en direct sur Twitch.\n\nMerci \u00e0 Jupito95, Babymelaw, Decolonisonsnous, Oryxda pour leurs messages et merci \u00e0 tous\u00b7te\u00b7s les auditeur\u00b7ice\u00b7s qui \u00e9coutent, partagent et r\u00e9agissent\u00a0!\n\nCR\u00c9DITS\n Kiffe ta race Club est un hors-s\u00e9rie de Kiffe ta race, un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 le 18 juillet 2019 au studio V. Despentes de Binge Audio (Paris, 19e). R\u00e9alisation\u00a0: Sol\u00e8ne Moulin. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production\u00a0: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition\u00a0: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "54058421",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/kiffetaraceclub-01-l-autrehistoiredelafrance-leracismedanslepornoetlecturesd-ete/media.mp3"
            },
            "guid": "5d36d87da3e22cf00698b2de",
            "isoDate": "2019-07-23T09:50:53.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "56:18",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdc67.jpeg",
                "subtitle": "\u00catre blanc\u00b7he et porter un t-shirt en wax, est-ce de l\u2019appropriation culturelle&nbsp;? Pourquoi faut-il bien choisir son psy quand on est racis\u00e9\u00b7e&nbsp;? Adopter des statistiques ethniques est-il une bonne id\u00e9e&nbsp;? Qu\u2019est ce qui cloche d...",
                "summary": "<p><strong>\u00catre blanc\u00b7he et porter un t-shirt en wax, est-ce de l\u2019appropriation culturelle&nbsp;?</strong> Pourquoi faut-il bien choisir son psy quand on est racis\u00e9\u00b7e&nbsp;? Adopter des statistiques ethniques est-il une bonne id\u00e9e&nbsp;? Qu\u2019est ce qui cloche dans notre r\u00e9cit national&nbsp;? Que lire, que voir cet \u00e9t\u00e9&nbsp;?</p><br><p>Pour cl\u00f4turer la premi\u00e8re saison de Kiffe ta race, la parole est aux auditeur\u00b7ice\u00b7s. Pendant une heure, iels ont pos\u00e9 leurs questions \u00e0 Rokhaya Diallo et Grace Ly en direct sur Twitch.</p><br><p>Merci \u00e0 Jupito95, Babymelaw, Decolonisonsnous, Oryxda pour leurs messages et merci \u00e0 tous\u00b7te\u00b7s les auditeur\u00b7ice\u00b7s qui \u00e9coutent, partagent et r\u00e9agissent&nbsp;!</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em> Kiffe ta race Club est un hors-s\u00e9rie de Kiffe ta race, un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. Cet \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 le 18 juillet 2019 au studio V. Despentes de Binge Audio (Paris, 19e). R\u00e9alisation&nbsp;: Sol\u00e8ne Moulin. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/kiffetaraceclub-01-l-autrehistoiredelafrance-leracismedanslepornoetlecturesd-ete",
            "pubDate": "Tue, 23 Jul 2019 09:50:53 GMT",
            "title": "Kiffe ta race Club #01  - L\u2019autre histoire de la France, le racisme dans le porno et lectures d\u2019\u00e9t\u00e9"
        },
        {
            "content": "<p><strong>\u00c0 travers six pol\u00e9miques, Grace Ly et Rokhaya Diallo analysent, sans invit\u00e9\u00b7e, diff\u00e9rentes expressions du racisme en France.</strong></p><br><p>Jusqu\u2019o\u00f9 peut aller la libert\u00e9 d\u2019expression d\u2019un\u00b7e artiste&nbsp;? Pourquoi celle de Nick Conrad ne serait-elle pas la m\u00eame qu\u2019Orelsan&nbsp;? Peut-on tout dire au nom de l\u2019humour, y compris des propos humiliants, comme l\u2019ont fait Kev Adams et Gad Elmaleh dans leur sketch dit \u00ab&nbsp;Les Chinois&nbsp;\u00bb&nbsp;? Dans \u00ab&nbsp;Les Simpson&nbsp;\u00bb, pourquoi la disparition du personnage d\u2019Apu, dont la repr\u00e9sentation a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e raciste par les communaut\u00e9s am\u00e9ricaines d\u2019Asie du Sud, n\u2019est pas tout \u00e0 fait une bonne nouvelle&nbsp;?</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p><em>Pendez les blancs (Nick Conrad, 2018), \u00ab&nbsp;Pendez les Blancs&nbsp;\u00bb du rappeur Nick Conrad&nbsp;: \u00ab&nbsp;C\u2019est un appel au meurtre, \u00e0 massacrer les Blancs&nbsp;\u00bb (RMC, 27 septembre 2018), Get Out (Jordan Peele, 2017), Strange Fruit (Billie Holiday, 1939), Lemon Incest (Serge Gainsbourg, Charlotte Gainsbourg, 1984), Doux Pays (R\u00c9VOLUTION 2.0, Nick Conrad, 2019), \u00ab&nbsp;Pourquoi je n\u2019ai toujours pas dig\u00e9r\u00e9 le sketch de Gad Elmaleh et Kev Adams sur les asiatiques&nbsp;\u00bb \u00e9crit par Louise Chen publi\u00e9 sur lesinrocks.com le 6 janvier 2017, Chris Rock, Hijab de sport&nbsp;: G\u00e9rard Larcher (LR) se dit contre \u00ab&nbsp;faire de l\u2019argent de tout&nbsp;\u00bb (BFMTV, 26 f\u00e9vrier 2019), De quoi le voile est-il le nom&nbsp;? (Kiffe ta race, Binge Audio, 2019), Ibtihaj Muhammad, \u00ab&nbsp;Banalisation du racisme \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale&nbsp;: ouvrons les yeux&nbsp;\u00bb tribune de Mame-Fatou Niang et Julien Suaudeau publi\u00e9 sur nouvelobs.com le 4 avril 2019, Les Suppliantes (Eschyle, 1947), Les Simpson (Matt Groening, 1989 \u2014 ), The Problem with Apu (Michael Melamedoff, 2017)</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em> Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Jules Krot. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "\u00c0 travers six pol\u00e9miques, Grace Ly et Rokhaya Diallo analysent, sans invit\u00e9\u00b7e, diff\u00e9rentes expressions du racisme en France.\n\nJusqu\u2019o\u00f9 peut aller la libert\u00e9 d\u2019expression d\u2019un\u00b7e artiste\u00a0? Pourquoi celle de Nick Conrad ne serait-elle pas la m\u00eame qu\u2019Orelsan\u00a0? Peut-on tout dire au nom de l\u2019humour, y compris des propos humiliants, comme l\u2019ont fait Kev Adams et Gad Elmaleh dans leur sketch dit \u00ab\u00a0Les Chinois\u00a0\u00bb\u00a0? Dans \u00ab\u00a0Les Simpson\u00a0\u00bb, pourquoi la disparition du personnage d\u2019Apu, dont la repr\u00e9sentation a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e raciste par les communaut\u00e9s am\u00e9ricaines d\u2019Asie du Sud, n\u2019est pas tout \u00e0 fait une bonne nouvelle\u00a0?\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\nPendez les blancs (Nick Conrad, 2018), \u00ab\u00a0Pendez les Blancs\u00a0\u00bb du rappeur Nick Conrad\u00a0: \u00ab\u00a0C\u2019est un appel au meurtre, \u00e0 massacrer les Blancs\u00a0\u00bb (RMC, 27 septembre 2018), Get Out (Jordan Peele, 2017), Strange Fruit (Billie Holiday, 1939), Lemon Incest (Serge Gainsbourg, Charlotte Gainsbourg, 1984), Doux Pays (R\u00c9VOLUTION 2.0, Nick Conrad, 2019), \u00ab\u00a0Pourquoi je n\u2019ai toujours pas dig\u00e9r\u00e9 le sketch de Gad Elmaleh et Kev Adams sur les asiatiques\u00a0\u00bb \u00e9crit par Louise Chen publi\u00e9 sur lesinrocks.com le 6 janvier 2017, Chris Rock, Hijab de sport\u00a0: G\u00e9rard Larcher (LR) se dit contre \u00ab\u00a0faire de l\u2019argent de tout\u00a0\u00bb (BFMTV, 26 f\u00e9vrier 2019), De quoi le voile est-il le nom\u00a0? (Kiffe ta race, Binge Audio, 2019), Ibtihaj Muhammad, \u00ab\u00a0Banalisation du racisme \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale\u00a0: ouvrons les yeux\u00a0\u00bb tribune de Mame-Fatou Niang et Julien Suaudeau publi\u00e9 sur nouvelobs.com le 4 avril 2019, Les Suppliantes (Eschyle, 1947), Les Simpson (Matt Groening, 1989 \u2014 ), The Problem with Apu (Michael Melamedoff, 2017)\n\nCR\u00c9DITS\n Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation\u00a0: Jules Krot. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production\u00a0: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition\u00a0: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "45590986",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-22-polemiquesracistes2018-2019-leskiffed-or/media.mp3"
            },
            "guid": "5d08a7665c1c0fa7634c5d0f",
            "isoDate": "2019-06-18T08:57:10.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "47:29",
                "episode": "22",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdc6e.jpeg",
                "subtitle": "\u00c0 travers six pol\u00e9miques, Grace Ly et Rokhaya Diallo analysent, sans invit\u00e9\u00b7e, diff\u00e9rentes expressions du racisme en France.Jusqu\u2019o\u00f9 peut aller la libert\u00e9 d\u2019expression d\u2019un\u00b7e artiste&nbsp;? Pourquoi celle de Nick Conrad ne serait-elle pas la m\u00eame q...",
                "summary": "<p><strong>\u00c0 travers six pol\u00e9miques, Grace Ly et Rokhaya Diallo analysent, sans invit\u00e9\u00b7e, diff\u00e9rentes expressions du racisme en France.</strong></p><br><p>Jusqu\u2019o\u00f9 peut aller la libert\u00e9 d\u2019expression d\u2019un\u00b7e artiste&nbsp;? Pourquoi celle de Nick Conrad ne serait-elle pas la m\u00eame qu\u2019Orelsan&nbsp;? Peut-on tout dire au nom de l\u2019humour, y compris des propos humiliants, comme l\u2019ont fait Kev Adams et Gad Elmaleh dans leur sketch dit \u00ab&nbsp;Les Chinois&nbsp;\u00bb&nbsp;? Dans \u00ab&nbsp;Les Simpson&nbsp;\u00bb, pourquoi la disparition du personnage d\u2019Apu, dont la repr\u00e9sentation a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e raciste par les communaut\u00e9s am\u00e9ricaines d\u2019Asie du Sud, n\u2019est pas tout \u00e0 fait une bonne nouvelle&nbsp;?</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p><em>Pendez les blancs (Nick Conrad, 2018), \u00ab&nbsp;Pendez les Blancs&nbsp;\u00bb du rappeur Nick Conrad&nbsp;: \u00ab&nbsp;C\u2019est un appel au meurtre, \u00e0 massacrer les Blancs&nbsp;\u00bb (RMC, 27 septembre 2018), Get Out (Jordan Peele, 2017), Strange Fruit (Billie Holiday, 1939), Lemon Incest (Serge Gainsbourg, Charlotte Gainsbourg, 1984), Doux Pays (R\u00c9VOLUTION 2.0, Nick Conrad, 2019), \u00ab&nbsp;Pourquoi je n\u2019ai toujours pas dig\u00e9r\u00e9 le sketch de Gad Elmaleh et Kev Adams sur les asiatiques&nbsp;\u00bb \u00e9crit par Louise Chen publi\u00e9 sur lesinrocks.com le 6 janvier 2017, Chris Rock, Hijab de sport&nbsp;: G\u00e9rard Larcher (LR) se dit contre \u00ab&nbsp;faire de l\u2019argent de tout&nbsp;\u00bb (BFMTV, 26 f\u00e9vrier 2019), De quoi le voile est-il le nom&nbsp;? (Kiffe ta race, Binge Audio, 2019), Ibtihaj Muhammad, \u00ab&nbsp;Banalisation du racisme \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale&nbsp;: ouvrons les yeux&nbsp;\u00bb tribune de Mame-Fatou Niang et Julien Suaudeau publi\u00e9 sur nouvelobs.com le 4 avril 2019, Les Suppliantes (Eschyle, 1947), Les Simpson (Matt Groening, 1989 \u2014 ), The Problem with Apu (Michael Melamedoff, 2017)</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em> Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Jules Krot. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-22-polemiquesracistes2018-2019-leskiffed-or",
            "pubDate": "Tue, 18 Jun 2019 08:57:10 GMT",
            "title": "#22 - Pol\u00e9miques racistes 2018-2019 : Les Kiffe d\u2019Or"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Synonyme d\u2019oppression pour certain\u00b7e\u00b7s, expression de la libert\u00e9 de culte pour d\u2019autres, l\u2019\u00e9voquer revient \u00e0 ouvrir la bo\u00eete de Pandore. </strong>Le d\u00e9bat public autour des diff\u00e9rents foulards port\u00e9s par les musulmanes, r\u00e9duits au terme de voile, se cristallise souvent sur son interdiction ou non.</p><br><p>En quoi r\u00e9guler le port du foulard peut aller \u00e0 l\u2019encontre de la libert\u00e9 des femmes \u00e0 disposer elle-m\u00eames de leur corps&nbsp;? Comment certains arguments de ses d\u00e9tracteur\u00b7rice\u00b7s rel\u00e8vent de l\u2019islamophobie ou du sexisme&nbsp;?</p><br><p>Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Nadiya Lazzouni, journaliste, productrice et fondatrice du Speak Up Channel, un m\u00e9dia cr\u00e9\u00e9 en 2017. \u00c0 travers son exp\u00e9rience, elle explique ce qui, selon elle, est \u00e0 l\u2019origine de cette obsession fran\u00e7aise.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p><em>\u00ab&nbsp;Hijab de running&nbsp;\u00bb de Decathlon \u2013 D\u00e9bat dans l\u2019\u00e9mission \u00ab&nbsp;Morandini Live&nbsp;\u00bb sur CNews et Non Stop People (jeanmarcmorandini.com, Dailymotion, 2019), Que signifie le port du voile&nbsp;? (@quatremer, Twitter, 26 f\u00e9vrier 2019), Le hijab de Decathlon fait scandale (BFM Story, BFMTV, 26 f\u00e9vrier 2019), \u00c9tat des lieux de la la\u00efcit\u00e9 en France (Etude d\u2019opinion r\u00e9alis\u00e9e par Viavoice pour l\u2019Observatoire de la la\u00efcit\u00e9, janvier 2019), Projet de loi pour une \u00e9cole de la confiance (version modifi\u00e9e par le S\u00e9nat le 21 mai 2019), Joan Wallach Scott</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em> Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Synonyme d\u2019oppression pour certain\u00b7e\u00b7s, expression de la libert\u00e9 de culte pour d\u2019autres, l\u2019\u00e9voquer revient \u00e0 ouvrir la bo\u00eete de Pandore. Le d\u00e9bat public autour des diff\u00e9rents foulards port\u00e9s par les musulmanes, r\u00e9duits au terme de voile, se cristallise souvent sur son interdiction ou non.\n\nEn quoi r\u00e9guler le port du foulard peut aller \u00e0 l\u2019encontre de la libert\u00e9 des femmes \u00e0 disposer elle-m\u00eames de leur corps\u00a0? Comment certains arguments de ses d\u00e9tracteur\u00b7rice\u00b7s rel\u00e8vent de l\u2019islamophobie ou du sexisme\u00a0?\n\nGrace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Nadiya Lazzouni, journaliste, productrice et fondatrice du Speak Up Channel, un m\u00e9dia cr\u00e9\u00e9 en 2017. \u00c0 travers son exp\u00e9rience, elle explique ce qui, selon elle, est \u00e0 l\u2019origine de cette obsession fran\u00e7aise.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\n\u00ab\u00a0Hijab de running\u00a0\u00bb de Decathlon \u2013 D\u00e9bat dans l\u2019\u00e9mission \u00ab\u00a0Morandini Live\u00a0\u00bb sur CNews et Non Stop People (jeanmarcmorandini.com, Dailymotion, 2019), Que signifie le port du voile\u00a0? (@quatremer, Twitter, 26 f\u00e9vrier 2019), Le hijab de Decathlon fait scandale (BFM Story, BFMTV, 26 f\u00e9vrier 2019), \u00c9tat des lieux de la la\u00efcit\u00e9 en France (Etude d\u2019opinion r\u00e9alis\u00e9e par Viavoice pour l\u2019Observatoire de la la\u00efcit\u00e9, janvier 2019), Projet de loi pour une \u00e9cole de la confiance (version modifi\u00e9e par le S\u00e9nat le 21 mai 2019), Joan Wallach Scott\n\nCR\u00c9DITS\n Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation\u00a0: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production\u00a0: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition\u00a0: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "43241638",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-21-dequoilevoileest-illenom-/media.mp3"
            },
            "guid": "5cf62e68ee5048b83aa38115",
            "isoDate": "2019-06-04T08:40:08.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "45:02",
                "episode": "21",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdc75.jpeg",
                "subtitle": "Synonyme d\u2019oppression pour certain\u00b7e\u00b7s, expression de la libert\u00e9 de culte pour d\u2019autres, l\u2019\u00e9voquer revient \u00e0 ouvrir la bo\u00eete de Pandore. Le d\u00e9bat public autour des diff\u00e9rents foulards port\u00e9s par les musulmanes, r\u00e9duits au terme de voile, se cristallise...",
                "summary": "<p><strong>Synonyme d\u2019oppression pour certain\u00b7e\u00b7s, expression de la libert\u00e9 de culte pour d\u2019autres, l\u2019\u00e9voquer revient \u00e0 ouvrir la bo\u00eete de Pandore. </strong>Le d\u00e9bat public autour des diff\u00e9rents foulards port\u00e9s par les musulmanes, r\u00e9duits au terme de voile, se cristallise souvent sur son interdiction ou non.</p><br><p>En quoi r\u00e9guler le port du foulard peut aller \u00e0 l\u2019encontre de la libert\u00e9 des femmes \u00e0 disposer elle-m\u00eames de leur corps&nbsp;? Comment certains arguments de ses d\u00e9tracteur\u00b7rice\u00b7s rel\u00e8vent de l\u2019islamophobie ou du sexisme&nbsp;?</p><br><p>Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Nadiya Lazzouni, journaliste, productrice et fondatrice du Speak Up Channel, un m\u00e9dia cr\u00e9\u00e9 en 2017. \u00c0 travers son exp\u00e9rience, elle explique ce qui, selon elle, est \u00e0 l\u2019origine de cette obsession fran\u00e7aise.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p><em>\u00ab&nbsp;Hijab de running&nbsp;\u00bb de Decathlon \u2013 D\u00e9bat dans l\u2019\u00e9mission \u00ab&nbsp;Morandini Live&nbsp;\u00bb sur CNews et Non Stop People (jeanmarcmorandini.com, Dailymotion, 2019), Que signifie le port du voile&nbsp;? (@quatremer, Twitter, 26 f\u00e9vrier 2019), Le hijab de Decathlon fait scandale (BFM Story, BFMTV, 26 f\u00e9vrier 2019), \u00c9tat des lieux de la la\u00efcit\u00e9 en France (Etude d\u2019opinion r\u00e9alis\u00e9e par Viavoice pour l\u2019Observatoire de la la\u00efcit\u00e9, janvier 2019), Projet de loi pour une \u00e9cole de la confiance (version modifi\u00e9e par le S\u00e9nat le 21 mai 2019), Joan Wallach Scott</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em> Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-21-dequoilevoileest-illenom-",
            "pubDate": "Tue, 04 Jun 2019 08:40:08 GMT",
            "title": "#21 - De quoi le voile est-il le nom ?"
        },
        {
            "content": "<p>\u00ab&nbsp;Pas viril&nbsp;\u00bb, \u00ab&nbsp;petite bite&nbsp;\u00bb, \u00ab&nbsp;crevette&nbsp;\u00bb : les hommes asiatiques sont souvent moqu\u00e9s, marginalis\u00e9s, d\u00e9-virilis\u00e9s et d\u00e9-sexualis\u00e9s. Exclus du march\u00e9 de la s\u00e9duction, ou au contraire f\u00e9tichis\u00e9s, les hommes asiatiques n\u2019existent quasiment pas dans les repr\u00e9sentations de la s\u00e9duction. Pour beaucoup, ils appartiennent \u00e0 un seul et m\u00eame mod\u00e8le - l\u2019homme asiatique - sans distinction d\u2019origines, et ne peuvent acc\u00e9der \u00e0 la virilit\u00e9 qui est incarn\u00e9e par l\u2019homme blanc.</p><br><p>Qu\u2019est ce que \u00e7a fait d\u2019\u00eatre un homme asiatique dans un pays en majorit\u00e9 blanche ? Comment se construisent les identit\u00e9s masculines asiatiques ?</p><br><p>Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, Grace Ly et Victoire Tuaillon - du podcast Les couilles sur la table - se penchent sur les articulations entre race et genre en compagnie de deux invit\u00e9s, tous deux hommes et asiatiques, qui partagent leur t\u00e9moignage et leur v\u00e9cu. Franco-cambodgien, Stewart Chau est consultant \u00e0 l\u2019institut Viavoice et dipl\u00f4m\u00e9 en sociologie. St\u00e9phane Ly-Cuong, d\u2019origine vietnamienne, est n\u00e9 et a grandi en France, il est r\u00e9alisateur, auteur et metteur en sc\u00e8ne.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es dans cet \u00e9pisode sur&nbsp;<a href=\"https://gate.sc/?url=http%3A%2F%2Fwww.binge.audio&amp;token=a10de5-1-1559291215972\" target=\"_blank\">www.binge.audio</a></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "\u00ab\u00a0Pas viril\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0petite bite\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0crevette\u00a0\u00bb : les hommes asiatiques sont souvent moqu\u00e9s, marginalis\u00e9s, d\u00e9-virilis\u00e9s et d\u00e9-sexualis\u00e9s. Exclus du march\u00e9 de la s\u00e9duction, ou au contraire f\u00e9tichis\u00e9s, les hommes asiatiques n\u2019existent quasiment pas dans les repr\u00e9sentations de la s\u00e9duction. Pour beaucoup, ils appartiennent \u00e0 un seul et m\u00eame mod\u00e8le - l\u2019homme asiatique - sans distinction d\u2019origines, et ne peuvent acc\u00e9der \u00e0 la virilit\u00e9 qui est incarn\u00e9e par l\u2019homme blanc.\n\nQu\u2019est ce que \u00e7a fait d\u2019\u00eatre un homme asiatique dans un pays en majorit\u00e9 blanche ? Comment se construisent les identit\u00e9s masculines asiatiques ?\n\nPour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, Grace Ly et Victoire Tuaillon - du podcast Les couilles sur la table - se penchent sur les articulations entre race et genre en compagnie de deux invit\u00e9s, tous deux hommes et asiatiques, qui partagent leur t\u00e9moignage et leur v\u00e9cu. Franco-cambodgien, Stewart Chau est consultant \u00e0 l\u2019institut Viavoice et dipl\u00f4m\u00e9 en sociologie. St\u00e9phane Ly-Cuong, d\u2019origine vietnamienne, est n\u00e9 et a grandi en France, il est r\u00e9alisateur, auteur et metteur en sc\u00e8ne.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\nRetrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es dans cet \u00e9pisode sur\u00a0www.binge.audio\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation\u00a0: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production\u00a0: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition\u00a0: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "53721964",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-20-masculinitesasiatiques/media.mp3"
            },
            "guid": "5cf0f2d5fcc13c66174ca896",
            "isoDate": "2019-05-31T09:24:36.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "55:57",
                "episode": "20",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdc7c.jpeg",
                "subtitle": "\u00ab&nbsp;Pas viril&nbsp;\u00bb, \u00ab&nbsp;petite bite&nbsp;\u00bb, \u00ab&nbsp;crevette&nbsp;\u00bb : les hommes asiatiques sont souvent moqu\u00e9s, marginalis\u00e9s, d\u00e9-virilis\u00e9s et d\u00e9-sexualis\u00e9s. Exclus du march\u00e9 de la s\u00e9duction, ou au contraire f\u00e9tichis\u00e9s, l...",
                "summary": "<p>\u00ab&nbsp;Pas viril&nbsp;\u00bb, \u00ab&nbsp;petite bite&nbsp;\u00bb, \u00ab&nbsp;crevette&nbsp;\u00bb : les hommes asiatiques sont souvent moqu\u00e9s, marginalis\u00e9s, d\u00e9-virilis\u00e9s et d\u00e9-sexualis\u00e9s. Exclus du march\u00e9 de la s\u00e9duction, ou au contraire f\u00e9tichis\u00e9s, les hommes asiatiques n\u2019existent quasiment pas dans les repr\u00e9sentations de la s\u00e9duction. Pour beaucoup, ils appartiennent \u00e0 un seul et m\u00eame mod\u00e8le - l\u2019homme asiatique - sans distinction d\u2019origines, et ne peuvent acc\u00e9der \u00e0 la virilit\u00e9 qui est incarn\u00e9e par l\u2019homme blanc.</p><br><p>Qu\u2019est ce que \u00e7a fait d\u2019\u00eatre un homme asiatique dans un pays en majorit\u00e9 blanche ? Comment se construisent les identit\u00e9s masculines asiatiques ?</p><br><p>Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, Grace Ly et Victoire Tuaillon - du podcast Les couilles sur la table - se penchent sur les articulations entre race et genre en compagnie de deux invit\u00e9s, tous deux hommes et asiatiques, qui partagent leur t\u00e9moignage et leur v\u00e9cu. Franco-cambodgien, Stewart Chau est consultant \u00e0 l\u2019institut Viavoice et dipl\u00f4m\u00e9 en sociologie. St\u00e9phane Ly-Cuong, d\u2019origine vietnamienne, est n\u00e9 et a grandi en France, il est r\u00e9alisateur, auteur et metteur en sc\u00e8ne.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p>Retrouvez toutes les r\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es dans cet \u00e9pisode sur&nbsp;<a href=\"https://gate.sc/?url=http%3A%2F%2Fwww.binge.audio&amp;token=a10de5-1-1559291215972\" target=\"_blank\">www.binge.audio</a></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-20-masculinitesasiatiques",
            "pubDate": "Fri, 31 May 2019 09:24:36 GMT",
            "title": "#20 - Masculinit\u00e9s asiatiques"
        },
        {
            "content": "<p><strong>La domination coloniale a aussi \u00e9t\u00e9 une domination linguistique.</strong> Seule langue enseign\u00e9e dans les \u00e9coles, admise dans les tribunaux ou utilis\u00e9e dans l\u2019administration des territoires colonis\u00e9s, le fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 le vecteur d\u2019une d\u00e9culturation encore visible.</p><br><p>En quoi la langue fran\u00e7aise est-elle \u00ab&nbsp;&nbsp;\u00e0 la fois un lieu d\u2019oppression et un outil d\u2019\u00e9mancipation&nbsp;&nbsp;\u00bb&nbsp;? Existe-t-il des diff\u00e9rences de traitement entre les auteur\u00b7ice\u00b7s des anciennes colonies et celles et ceux des autres pays francophones comme la Belgique&nbsp;? Pourquoi l\u2019appellation litt\u00e9rature \u00ab&nbsp;&nbsp;francophone&nbsp;&nbsp;\u00bb pose question&nbsp;? Comment s\u2019\u00e9manciper de l\u2019imp\u00e9rialisme culturel fran\u00e7ais&nbsp;?</p><br><p>Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Kaoutar Harchi, \u00e9crivaine et sociologue des arts et de la culture, autrice notamment de \u00ab&nbsp;Je n\u2019ai qu\u2019une langue et ce n\u2019est pas la mienne&nbsp;\u00bb (\u00e9d. Fayard, 2016) o\u00f9 elle analyse la place de cinq \u00e9crivain\u00b7ne\u00b7s alg\u00e9rien\u00b7ne\u00b7s dans la litt\u00e9rature fran\u00e7aise.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p> <em>Kateb Yacine, Assia Djebar, Rachid Boudjedra, Kamel Daoud, Boualem Sansal, Boubacar Boris Diop, \u00e9ditions Zulma, Mariama B\u00e2, Aim\u00e9 C\u00e9saire, J.M.G. Le Cl\u00e9zio, La geisha, la panth\u00e8re et la gazelle (Kiffe ta race, Binge Audio, 2018), D\u00e9coloniser les arts de la sc\u00e8ne (Kiffe ta race, Binge Audio, 2018), Am\u00e9lie Nothomb, Georges Simenon, Kaoutar Harchi&nbsp;: \u00ab&nbsp;La langue fran\u00e7aise est \u00e0 la fois un lieu d\u2019oppression et un outil d\u2019\u00e9mancipation&nbsp;\u00bb \u00e9crit par Mehdi Fikri publi\u00e9 sur humanite.fr le 27 septembre 2017, Assia Djebar, Charles Ferdinand Ramuz, Le Sympathisant (Viet Thanh Nguyen, \u00e9d. Grove Atlantic, 2015), Chimamanda Ngozi Adichie, Salman Rushdie, Claire Ducournau, Fatou Diome, Maryse Cond\u00e9</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong> </p><p><em> Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "La domination coloniale a aussi \u00e9t\u00e9 une domination linguistique. Seule langue enseign\u00e9e dans les \u00e9coles, admise dans les tribunaux ou utilis\u00e9e dans l\u2019administration des territoires colonis\u00e9s, le fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 le vecteur d\u2019une d\u00e9culturation encore visible.\n\nEn quoi la langue fran\u00e7aise est-elle \u00ab\u00a0\u00a0\u00e0 la fois un lieu d\u2019oppression et un outil d\u2019\u00e9mancipation\u00a0\u00a0\u00bb\u00a0? Existe-t-il des diff\u00e9rences de traitement entre les auteur\u00b7ice\u00b7s des anciennes colonies et celles et ceux des autres pays francophones comme la Belgique\u00a0? Pourquoi l\u2019appellation litt\u00e9rature \u00ab\u00a0\u00a0francophone\u00a0\u00a0\u00bb pose question\u00a0? Comment s\u2019\u00e9manciper de l\u2019imp\u00e9rialisme culturel fran\u00e7ais\u00a0?\n\nGrace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Kaoutar Harchi, \u00e9crivaine et sociologue des arts et de la culture, autrice notamment de \u00ab\u00a0Je n\u2019ai qu\u2019une langue et ce n\u2019est pas la mienne\u00a0\u00bb (\u00e9d. Fayard, 2016) o\u00f9 elle analyse la place de cinq \u00e9crivain\u00b7ne\u00b7s alg\u00e9rien\u00b7ne\u00b7s dans la litt\u00e9rature fran\u00e7aise.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\n Kateb Yacine, Assia Djebar, Rachid Boudjedra, Kamel Daoud, Boualem Sansal, Boubacar Boris Diop, \u00e9ditions Zulma, Mariama B\u00e2, Aim\u00e9 C\u00e9saire, J.M.G. Le Cl\u00e9zio, La geisha, la panth\u00e8re et la gazelle (Kiffe ta race, Binge Audio, 2018), D\u00e9coloniser les arts de la sc\u00e8ne (Kiffe ta race, Binge Audio, 2018), Am\u00e9lie Nothomb, Georges Simenon, Kaoutar Harchi\u00a0: \u00ab\u00a0La langue fran\u00e7aise est \u00e0 la fois un lieu d\u2019oppression et un outil d\u2019\u00e9mancipation\u00a0\u00bb \u00e9crit par Mehdi Fikri publi\u00e9 sur humanite.fr le 27 septembre 2017, Assia Djebar, Charles Ferdinand Ramuz, Le Sympathisant (Viet Thanh Nguyen, \u00e9d. Grove Atlantic, 2015), Chimamanda Ngozi Adichie, Salman Rushdie, Claire Ducournau, Fatou Diome, Maryse Cond\u00e9\n\nCR\u00c9DITS \n Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation\u00a0: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production\u00a0: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition\u00a0: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "39549312",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-19-litterature-francophone-motspourmaux/media.mp3"
            },
            "guid": "5ce3bc5014dc0ae66eeb6e50",
            "isoDate": "2019-05-21T08:52:32.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "41:11",
                "episode": "19",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdc83.jpeg",
                "subtitle": "La domination coloniale a aussi \u00e9t\u00e9 une domination linguistique. Seule langue enseign\u00e9e dans les \u00e9coles, admise dans les tribunaux ou utilis\u00e9e dans l\u2019administration des territoires colonis\u00e9s, le fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 le vecteur d\u2019une d\u00e9culturation encore visi...",
                "summary": "<p><strong>La domination coloniale a aussi \u00e9t\u00e9 une domination linguistique.</strong> Seule langue enseign\u00e9e dans les \u00e9coles, admise dans les tribunaux ou utilis\u00e9e dans l\u2019administration des territoires colonis\u00e9s, le fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 le vecteur d\u2019une d\u00e9culturation encore visible.</p><br><p>En quoi la langue fran\u00e7aise est-elle \u00ab&nbsp;&nbsp;\u00e0 la fois un lieu d\u2019oppression et un outil d\u2019\u00e9mancipation&nbsp;&nbsp;\u00bb&nbsp;? Existe-t-il des diff\u00e9rences de traitement entre les auteur\u00b7ice\u00b7s des anciennes colonies et celles et ceux des autres pays francophones comme la Belgique&nbsp;? Pourquoi l\u2019appellation litt\u00e9rature \u00ab&nbsp;&nbsp;francophone&nbsp;&nbsp;\u00bb pose question&nbsp;? Comment s\u2019\u00e9manciper de l\u2019imp\u00e9rialisme culturel fran\u00e7ais&nbsp;?</p><br><p>Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Kaoutar Harchi, \u00e9crivaine et sociologue des arts et de la culture, autrice notamment de \u00ab&nbsp;Je n\u2019ai qu\u2019une langue et ce n\u2019est pas la mienne&nbsp;\u00bb (\u00e9d. Fayard, 2016) o\u00f9 elle analyse la place de cinq \u00e9crivain\u00b7ne\u00b7s alg\u00e9rien\u00b7ne\u00b7s dans la litt\u00e9rature fran\u00e7aise.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p> <em>Kateb Yacine, Assia Djebar, Rachid Boudjedra, Kamel Daoud, Boualem Sansal, Boubacar Boris Diop, \u00e9ditions Zulma, Mariama B\u00e2, Aim\u00e9 C\u00e9saire, J.M.G. Le Cl\u00e9zio, La geisha, la panth\u00e8re et la gazelle (Kiffe ta race, Binge Audio, 2018), D\u00e9coloniser les arts de la sc\u00e8ne (Kiffe ta race, Binge Audio, 2018), Am\u00e9lie Nothomb, Georges Simenon, Kaoutar Harchi&nbsp;: \u00ab&nbsp;La langue fran\u00e7aise est \u00e0 la fois un lieu d\u2019oppression et un outil d\u2019\u00e9mancipation&nbsp;\u00bb \u00e9crit par Mehdi Fikri publi\u00e9 sur humanite.fr le 27 septembre 2017, Assia Djebar, Charles Ferdinand Ramuz, Le Sympathisant (Viet Thanh Nguyen, \u00e9d. Grove Atlantic, 2015), Chimamanda Ngozi Adichie, Salman Rushdie, Claire Ducournau, Fatou Diome, Maryse Cond\u00e9</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong> </p><p><em> Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-19-litterature-francophone-motspourmaux",
            "pubDate": "Tue, 21 May 2019 08:52:32 GMT",
            "title": "#19 - Litt\u00e9rature \u00ab\u00a0francophone\u00a0\u00bb, mots pour maux"
        },
        {
            "content": "<p>Popularis\u00e9e par le Front National dans les ann\u00e9es 1980, l\u2019expression \u00ab&nbsp;Fran\u00e7ais\u00b7e\u00b7s de souche&nbsp;\u00bb fait aujourd\u2019hui partie du lexique de base des mouvements&nbsp;dits&nbsp;\u00ab&nbsp;identitaires&nbsp;\u00bb. Utilis\u00e9e pour&nbsp;opposer&nbsp;les \u00ab&nbsp;vrais&nbsp;\u00bb Fran\u00e7ais\u00b7e\u00b7s \u00e0 ceux issus de l\u2019immigration, la formule est pass\u00e9e dans le langage courant pour d\u00e9crire les personnes blanches, n\u00e9es en France de parents eux-m\u00eames n\u00e9s fran\u00e7ais. Cette identit\u00e9 fantasm\u00e9e par les tenants d\u2019un \u00ab&nbsp;grand remplacement&nbsp;\u00bb passe sous silence les origines multiples des Fran\u00e7ais\u00b7e\u00b7s soi-disant \u00ab&nbsp;de souche&nbsp;\u00bb, et renforce le mythe d\u2019une homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 blanche et&nbsp;chr\u00e9tienne.</p><br><p>Audrey C\u00e9lestine est ma\u00eetresse de conf\u00e9rence en sciences politiques, sp\u00e9cialiste en&nbsp;civilisations anglophones. Dans son livre \u00ab&nbsp;Une famille fran\u00e7aise&nbsp;\u00bb, elle retrace son arbre g\u00e9n\u00e9alogique et son histoire familiale,&nbsp;de Dunkerque \u00e0 la Martinique&nbsp;en passant par l\u2019Alg\u00e9rie&nbsp;et l'Espagne, qui constitue un condens\u00e9 d\u2019histoire de France.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p>Une famille fran\u00e7aise (Audrey C\u00e9lestine, Textuel, 2018), Rue Case-N\u00e8gres (Euzhan Palcy, 1983), Le R\u00eave fran\u00e7ais (Christian Faure, France 2, 2018), P\u00e9yi An Nou (Jessica Oubli\u00e9 et Marie-Ange Rousseau, Steinkis, 2017).&nbsp;</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Popularis\u00e9e par le Front National dans les ann\u00e9es 1980, l\u2019expression \u00ab\u00a0Fran\u00e7ais\u00b7e\u00b7s de souche\u00a0\u00bb fait aujourd\u2019hui partie du lexique de base des mouvements\u00a0dits\u00a0\u00ab\u00a0identitaires\u00a0\u00bb. Utilis\u00e9e pour\u00a0opposer\u00a0les \u00ab\u00a0vrais\u00a0\u00bb Fran\u00e7ais\u00b7e\u00b7s \u00e0 ceux issus de l\u2019immigration, la formule est pass\u00e9e dans le langage courant pour d\u00e9crire les personnes blanches, n\u00e9es en France de parents eux-m\u00eames n\u00e9s fran\u00e7ais. Cette identit\u00e9 fantasm\u00e9e par les tenants d\u2019un \u00ab\u00a0grand remplacement\u00a0\u00bb passe sous silence les origines multiples des Fran\u00e7ais\u00b7e\u00b7s soi-disant \u00ab\u00a0de souche\u00a0\u00bb, et renforce le mythe d\u2019une homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 blanche et\u00a0chr\u00e9tienne.\n\nAudrey C\u00e9lestine est ma\u00eetresse de conf\u00e9rence en sciences politiques, sp\u00e9cialiste en\u00a0civilisations anglophones. Dans son livre \u00ab\u00a0Une famille fran\u00e7aise\u00a0\u00bb, elle retrace son arbre g\u00e9n\u00e9alogique et son histoire familiale,\u00a0de Dunkerque \u00e0 la Martinique\u00a0en passant par l\u2019Alg\u00e9rie\u00a0et l'Espagne, qui constitue un condens\u00e9 d\u2019histoire de France.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\nUne famille fran\u00e7aise (Audrey C\u00e9lestine, Textuel, 2018), Rue Case-N\u00e8gres (Euzhan Palcy, 1983), Le R\u00eave fran\u00e7ais (Christian Faure, France 2, 2018), P\u00e9yi An Nou (Jessica Oubli\u00e9 et Marie-Ange Rousseau, Steinkis, 2017).\u00a0\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation\u00a0: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production\u00a0: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition\u00a0: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "37544064",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-18-lemythedesfrancais-e-sdesouche/media.mp3"
            },
            "guid": "5cd0636a4695427116e68681",
            "isoDate": "2019-05-07T04:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "39:06",
                "episode": "18",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdc8a.jpeg",
                "subtitle": "Popularis\u00e9e par le Front National dans les ann\u00e9es 1980, l\u2019expression \u00ab&nbsp;Fran\u00e7ais\u00b7e\u00b7s de souche&nbsp;\u00bb fait aujourd\u2019hui partie du lexique de base des mouvements&nbsp;dits&nbsp;\u00ab&nbsp;identitaires&nbsp;\u00bb. Utilis\u00e9e pour&nbs...",
                "summary": "<p>Popularis\u00e9e par le Front National dans les ann\u00e9es 1980, l\u2019expression \u00ab&nbsp;Fran\u00e7ais\u00b7e\u00b7s de souche&nbsp;\u00bb fait aujourd\u2019hui partie du lexique de base des mouvements&nbsp;dits&nbsp;\u00ab&nbsp;identitaires&nbsp;\u00bb. Utilis\u00e9e pour&nbsp;opposer&nbsp;les \u00ab&nbsp;vrais&nbsp;\u00bb Fran\u00e7ais\u00b7e\u00b7s \u00e0 ceux issus de l\u2019immigration, la formule est pass\u00e9e dans le langage courant pour d\u00e9crire les personnes blanches, n\u00e9es en France de parents eux-m\u00eames n\u00e9s fran\u00e7ais. Cette identit\u00e9 fantasm\u00e9e par les tenants d\u2019un \u00ab&nbsp;grand remplacement&nbsp;\u00bb passe sous silence les origines multiples des Fran\u00e7ais\u00b7e\u00b7s soi-disant \u00ab&nbsp;de souche&nbsp;\u00bb, et renforce le mythe d\u2019une homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 blanche et&nbsp;chr\u00e9tienne.</p><br><p>Audrey C\u00e9lestine est ma\u00eetresse de conf\u00e9rence en sciences politiques, sp\u00e9cialiste en&nbsp;civilisations anglophones. Dans son livre \u00ab&nbsp;Une famille fran\u00e7aise&nbsp;\u00bb, elle retrace son arbre g\u00e9n\u00e9alogique et son histoire familiale,&nbsp;de Dunkerque \u00e0 la Martinique&nbsp;en passant par l\u2019Alg\u00e9rie&nbsp;et l'Espagne, qui constitue un condens\u00e9 d\u2019histoire de France.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p>Une famille fran\u00e7aise (Audrey C\u00e9lestine, Textuel, 2018), Rue Case-N\u00e8gres (Euzhan Palcy, 1983), Le R\u00eave fran\u00e7ais (Christian Faure, France 2, 2018), P\u00e9yi An Nou (Jessica Oubli\u00e9 et Marie-Ange Rousseau, Steinkis, 2017).&nbsp;</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-18-lemythedesfrancais-e-sdesouche",
            "pubDate": "Tue, 07 May 2019 04:00:00 GMT",
            "title": "#18 - Le mythe des Fran\u00e7ais\u00b7e\u00b7s de souche"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Dans un pays qui mart\u00e8le son attachement \u00e0 la la\u00efcit\u00e9, la fraternit\u00e9 et l\u2019\u00e9galit\u00e9, la persistance de l\u2019antis\u00e9mitisme interpelle. </strong>En France, le nombre de faits \u00e0 caract\u00e8re antis\u00e9mite signal\u00e9s aux policiers et gendarmes a augment\u00e9 de 74&nbsp;% en 2018, selon le minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur.</p><br><p>Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Myriam Levain, journaliste et autrice qui vient raconter son exp\u00e9rience personnelle. Cr\u00e9atrice du projet \u00ab&nbsp;&nbsp;Stay Tunes&nbsp;&nbsp;\u00bb sur l\u2019identit\u00e9 juive en Tunisie, elle \u00e9voque pourquoi ses grand-parents ont chang\u00e9 de nom de famille. Elle raconte comment elle s\u2019est empar\u00e9 de cette culture, de son histoire et de ce qu\u2019a repr\u00e9sent\u00e9, dans sa construction personnelle, la Seconde Intifada et la trilogie \u00ab&nbsp;&nbsp;La V\u00e9rit\u00e9 Si Je Mens&nbsp;&nbsp;\u00bb.</p><br><p>Que signifie grandir en tant que juive dans un contexte si violent&nbsp;? Pourquoi certain\u00b7e\u00b7s juif\u00b7ve\u00b7s continue de se sentir \u00e9tranger\u00b7e\u00b7s dans leur propre pays&nbsp;? Pourquoi la haine des juif\u00b7ve\u00b7s et les clich\u00e9s associ\u00e9s \u00e0 leur religion perdurent en France, o\u00f9 la communaut\u00e9 juive est la plus grande du continent europ\u00e9en&nbsp;? Myriam Levain part de sa propre exp\u00e9rience pour essayer de comprendre pourquoi certains m\u00e9dias et une grande partie du monde politique n\u2019arrivent pas \u00e0 se saisir de ces questions. </p><br><p> N.B.&nbsp;: Il est pr\u00e9cis\u00e9 dans cet \u00e9pisode que \u00ab&nbsp;les juifs de France sont 500 000, soit moins d\u20191&nbsp;% de la population&nbsp;\u00bb. Il n\u2019existe pas de statistiques religieuses en France, seulement des estimations&nbsp;: entre 125 000, selon l\u2019Institut national d\u2019\u00e9tudes d\u00e9mographiques et 478 000 juifs, selon le gouvernement isra\u00e9lien.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p><em>La V\u00e9rit\u00e9 si je mens&nbsp;! (Thomas Gilou, 1997), Qu\u2019est-ce qu\u2019on a fait au Bon Dieu&nbsp;? (Philippe de Chauveron, 2014), \u00ab&nbsp;Pourquoi le sketch \u00ab&nbsp;les Chinois&nbsp;\u00bb de Gad Elmaleh et Kev Adams pose probl\u00e8me&nbsp;\u00bb \u00e9crit par Dominique Sopo, ex-pr\u00e9sident de SOS Racisme, publi\u00e9 le 21 avril 2018</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong> </p><p><em> Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Dans un pays qui mart\u00e8le son attachement \u00e0 la la\u00efcit\u00e9, la fraternit\u00e9 et l\u2019\u00e9galit\u00e9, la persistance de l\u2019antis\u00e9mitisme interpelle. En France, le nombre de faits \u00e0 caract\u00e8re antis\u00e9mite signal\u00e9s aux policiers et gendarmes a augment\u00e9 de 74\u00a0% en 2018, selon le minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur.\n\nGrace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Myriam Levain, journaliste et autrice qui vient raconter son exp\u00e9rience personnelle. Cr\u00e9atrice du projet \u00ab\u00a0\u00a0Stay Tunes\u00a0\u00a0\u00bb sur l\u2019identit\u00e9 juive en Tunisie, elle \u00e9voque pourquoi ses grand-parents ont chang\u00e9 de nom de famille. Elle raconte comment elle s\u2019est empar\u00e9 de cette culture, de son histoire et de ce qu\u2019a repr\u00e9sent\u00e9, dans sa construction personnelle, la Seconde Intifada et la trilogie \u00ab\u00a0\u00a0La V\u00e9rit\u00e9 Si Je Mens\u00a0\u00a0\u00bb.\n\nQue signifie grandir en tant que juive dans un contexte si violent\u00a0? Pourquoi certain\u00b7e\u00b7s juif\u00b7ve\u00b7s continue de se sentir \u00e9tranger\u00b7e\u00b7s dans leur propre pays\u00a0? Pourquoi la haine des juif\u00b7ve\u00b7s et les clich\u00e9s associ\u00e9s \u00e0 leur religion perdurent en France, o\u00f9 la communaut\u00e9 juive est la plus grande du continent europ\u00e9en\u00a0? Myriam Levain part de sa propre exp\u00e9rience pour essayer de comprendre pourquoi certains m\u00e9dias et une grande partie du monde politique n\u2019arrivent pas \u00e0 se saisir de ces questions. \n\n N.B.\u00a0: Il est pr\u00e9cis\u00e9 dans cet \u00e9pisode que \u00ab\u00a0les juifs de France sont 500 000, soit moins d\u20191\u00a0% de la population\u00a0\u00bb. Il n\u2019existe pas de statistiques religieuses en France, seulement des estimations\u00a0: entre 125 000, selon l\u2019Institut national d\u2019\u00e9tudes d\u00e9mographiques et 478 000 juifs, selon le gouvernement isra\u00e9lien.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\nLa V\u00e9rit\u00e9 si je mens\u00a0! (Thomas Gilou, 1997), Qu\u2019est-ce qu\u2019on a fait au Bon Dieu\u00a0? (Philippe de Chauveron, 2014), \u00ab\u00a0Pourquoi le sketch \u00ab\u00a0les Chinois\u00a0\u00bb de Gad Elmaleh et Kev Adams pose probl\u00e8me\u00a0\u00bb \u00e9crit par Dominique Sopo, ex-pr\u00e9sident de SOS Racisme, publi\u00e9 le 21 avril 2018\n\nCR\u00c9DITS \n Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation\u00a0: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production\u00a0: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition\u00a0: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "39923460",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-17-juiveetfrancaise/media.mp3"
            },
            "guid": "5cb9e61fc39630c411171698",
            "isoDate": "2019-04-23T04:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "41:35",
                "episode": "17",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdc91.jpeg",
                "subtitle": "Dans un pays qui mart\u00e8le son attachement \u00e0 la la\u00efcit\u00e9, la fraternit\u00e9 et l\u2019\u00e9galit\u00e9, la persistance de l\u2019antis\u00e9mitisme interpelle. En France, le nombre de faits \u00e0 caract\u00e8re antis\u00e9mite signal\u00e9s aux policiers et gendarmes a augment\u00e9 de 74&nbsp;% en 201...",
                "summary": "<p><strong>Dans un pays qui mart\u00e8le son attachement \u00e0 la la\u00efcit\u00e9, la fraternit\u00e9 et l\u2019\u00e9galit\u00e9, la persistance de l\u2019antis\u00e9mitisme interpelle. </strong>En France, le nombre de faits \u00e0 caract\u00e8re antis\u00e9mite signal\u00e9s aux policiers et gendarmes a augment\u00e9 de 74&nbsp;% en 2018, selon le minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur.</p><br><p>Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Myriam Levain, journaliste et autrice qui vient raconter son exp\u00e9rience personnelle. Cr\u00e9atrice du projet \u00ab&nbsp;&nbsp;Stay Tunes&nbsp;&nbsp;\u00bb sur l\u2019identit\u00e9 juive en Tunisie, elle \u00e9voque pourquoi ses grand-parents ont chang\u00e9 de nom de famille. Elle raconte comment elle s\u2019est empar\u00e9 de cette culture, de son histoire et de ce qu\u2019a repr\u00e9sent\u00e9, dans sa construction personnelle, la Seconde Intifada et la trilogie \u00ab&nbsp;&nbsp;La V\u00e9rit\u00e9 Si Je Mens&nbsp;&nbsp;\u00bb.</p><br><p>Que signifie grandir en tant que juive dans un contexte si violent&nbsp;? Pourquoi certain\u00b7e\u00b7s juif\u00b7ve\u00b7s continue de se sentir \u00e9tranger\u00b7e\u00b7s dans leur propre pays&nbsp;? Pourquoi la haine des juif\u00b7ve\u00b7s et les clich\u00e9s associ\u00e9s \u00e0 leur religion perdurent en France, o\u00f9 la communaut\u00e9 juive est la plus grande du continent europ\u00e9en&nbsp;? Myriam Levain part de sa propre exp\u00e9rience pour essayer de comprendre pourquoi certains m\u00e9dias et une grande partie du monde politique n\u2019arrivent pas \u00e0 se saisir de ces questions. </p><br><p> N.B.&nbsp;: Il est pr\u00e9cis\u00e9 dans cet \u00e9pisode que \u00ab&nbsp;les juifs de France sont 500 000, soit moins d\u20191&nbsp;% de la population&nbsp;\u00bb. Il n\u2019existe pas de statistiques religieuses en France, seulement des estimations&nbsp;: entre 125 000, selon l\u2019Institut national d\u2019\u00e9tudes d\u00e9mographiques et 478 000 juifs, selon le gouvernement isra\u00e9lien.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p><em>La V\u00e9rit\u00e9 si je mens&nbsp;! (Thomas Gilou, 1997), Qu\u2019est-ce qu\u2019on a fait au Bon Dieu&nbsp;? (Philippe de Chauveron, 2014), \u00ab&nbsp;Pourquoi le sketch \u00ab&nbsp;les Chinois&nbsp;\u00bb de Gad Elmaleh et Kev Adams pose probl\u00e8me&nbsp;\u00bb \u00e9crit par Dominique Sopo, ex-pr\u00e9sident de SOS Racisme, publi\u00e9 le 21 avril 2018</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong> </p><p><em> Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-17-juiveetfrancaise",
            "pubDate": "Tue, 23 Apr 2019 04:00:00 GMT",
            "title": "#17 - Juive et fran\u00e7aise"
        },
        {
            "content": "<p>Blanc, bourgeois et proche du pouvoir : le&nbsp;f\u00e9minisme fran\u00e7ais&nbsp;pr\u00e9tend paradoxalement \u00e0 l\u2019universel depuis les ann\u00e9es 1980.&nbsp;Pourtant, on retrouve souvent<strong>&nbsp;</strong>des id\u00e9ologies racistes dans les discours de d\u00e9fense de droit des femmes. Lorsqu\u2019il est question de hijab de course ou de burkini par exemple.&nbsp;</p><br><p>Comment faire en sorte que l\u2019\u00e9mancipation des femmes blanches ne se fasse pas au d\u00e9triment des racis\u00e9\u00b7e\u00b7s? Sortir d\u2019un f\u00e9minisme au service d\u2019une id\u00e9ologie n\u00e9olib\u00e9rale et n\u00e9ocolonialiste, est-ce possible&nbsp;? Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent la politologue Fran\u00e7oise Verg\u00e8s, \u00e9galement pr\u00e9sidente de l\u2019association \u00ab&nbsp;D\u00e9coloniser les arts&nbsp;\u00bb. Elle apporte ses r\u00e9ponses, sort du r\u00e9f\u00e9rentiel europ\u00e9ocentr\u00e9 pour tracer les contours d\u2019un f\u00e9minisme d\u00e9colonial, titre de son dernier ouvrage.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p>Le Ventre des femmes : Capitalisme, racialisation, f\u00e9minisme (Fran\u00e7oise Verg\u00e8s, Albin Michel, 2017), Un f\u00e9minisme d\u00e9colonial (Fran\u00e7oise Verg\u00e8s, La&nbsp;Fabrique, 2019), \u00ab Nous d\u00e9fendons une libert\u00e9 d\u2019importuner \u00bb, tribune parue dans Le Monde (9 janvier 2018), \u00ab Le \u00ab d\u00e9colonialisme \u00bb, une strat\u00e9gie h\u00e9g\u00e9monique : l\u2019appel de 80 intellectuels \u00bb tribune parue dans le Point (28 novembre 2018), Le Sanglot de l\u2019homme blanc (Pascal Bruckner, 1983).</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS&nbsp;</strong></p><p>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Nicolas Jean Jean. Prise de son : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Blanc, bourgeois et proche du pouvoir : le\u00a0f\u00e9minisme fran\u00e7ais\u00a0pr\u00e9tend paradoxalement \u00e0 l\u2019universel depuis les ann\u00e9es 1980.\u00a0Pourtant, on retrouve souvent\u00a0des id\u00e9ologies racistes dans les discours de d\u00e9fense de droit des femmes. Lorsqu\u2019il est question de hijab de course ou de burkini par exemple.\u00a0\n\nComment faire en sorte que l\u2019\u00e9mancipation des femmes blanches ne se fasse pas au d\u00e9triment des racis\u00e9\u00b7e\u00b7s? Sortir d\u2019un f\u00e9minisme au service d\u2019une id\u00e9ologie n\u00e9olib\u00e9rale et n\u00e9ocolonialiste, est-ce possible\u00a0? Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent la politologue Fran\u00e7oise Verg\u00e8s, \u00e9galement pr\u00e9sidente de l\u2019association \u00ab\u00a0D\u00e9coloniser les arts\u00a0\u00bb. Elle apporte ses r\u00e9ponses, sort du r\u00e9f\u00e9rentiel europ\u00e9ocentr\u00e9 pour tracer les contours d\u2019un f\u00e9minisme d\u00e9colonial, titre de son dernier ouvrage.\u00a0\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\nLe Ventre des femmes : Capitalisme, racialisation, f\u00e9minisme (Fran\u00e7oise Verg\u00e8s, Albin Michel, 2017), Un f\u00e9minisme d\u00e9colonial (Fran\u00e7oise Verg\u00e8s, La\u00a0Fabrique, 2019), \u00ab Nous d\u00e9fendons une libert\u00e9 d\u2019importuner \u00bb, tribune parue dans Le Monde (9 janvier 2018), \u00ab Le \u00ab d\u00e9colonialisme \u00bb, une strat\u00e9gie h\u00e9g\u00e9monique : l\u2019appel de 80 intellectuels \u00bb tribune parue dans le Point (28 novembre 2018), Le Sanglot de l\u2019homme blanc (Pascal Bruckner, 1983).\n\nCR\u00c9DITS\u00a0\nKiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation\u00a0: Nicolas Jean Jean. Prise de son : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production\u00a0: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition\u00a0: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "42495999",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-16-feminismespourtoutes/media.mp3"
            },
            "guid": "5cab7ffc17e950fd21bf59ee",
            "isoDate": "2019-04-09T04:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "44:15",
                "episode": "16",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdc98.jpeg",
                "subtitle": "Blanc, bourgeois et proche du pouvoir : le&nbsp;f\u00e9minisme fran\u00e7ais&nbsp;pr\u00e9tend paradoxalement \u00e0 l\u2019universel depuis les ann\u00e9es 1980.&nbsp;Pourtant, on retrouve souvent&nbsp;des id\u00e9ologies racistes dans les discours de d\u00e9fense de droit d...",
                "summary": "<p>Blanc, bourgeois et proche du pouvoir : le&nbsp;f\u00e9minisme fran\u00e7ais&nbsp;pr\u00e9tend paradoxalement \u00e0 l\u2019universel depuis les ann\u00e9es 1980.&nbsp;Pourtant, on retrouve souvent<strong>&nbsp;</strong>des id\u00e9ologies racistes dans les discours de d\u00e9fense de droit des femmes. Lorsqu\u2019il est question de hijab de course ou de burkini par exemple.&nbsp;</p><br><p>Comment faire en sorte que l\u2019\u00e9mancipation des femmes blanches ne se fasse pas au d\u00e9triment des racis\u00e9\u00b7e\u00b7s? Sortir d\u2019un f\u00e9minisme au service d\u2019une id\u00e9ologie n\u00e9olib\u00e9rale et n\u00e9ocolonialiste, est-ce possible&nbsp;? Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent la politologue Fran\u00e7oise Verg\u00e8s, \u00e9galement pr\u00e9sidente de l\u2019association \u00ab&nbsp;D\u00e9coloniser les arts&nbsp;\u00bb. Elle apporte ses r\u00e9ponses, sort du r\u00e9f\u00e9rentiel europ\u00e9ocentr\u00e9 pour tracer les contours d\u2019un f\u00e9minisme d\u00e9colonial, titre de son dernier ouvrage.&nbsp;</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p>Le Ventre des femmes : Capitalisme, racialisation, f\u00e9minisme (Fran\u00e7oise Verg\u00e8s, Albin Michel, 2017), Un f\u00e9minisme d\u00e9colonial (Fran\u00e7oise Verg\u00e8s, La&nbsp;Fabrique, 2019), \u00ab Nous d\u00e9fendons une libert\u00e9 d\u2019importuner \u00bb, tribune parue dans Le Monde (9 janvier 2018), \u00ab Le \u00ab d\u00e9colonialisme \u00bb, une strat\u00e9gie h\u00e9g\u00e9monique : l\u2019appel de 80 intellectuels \u00bb tribune parue dans le Point (28 novembre 2018), Le Sanglot de l\u2019homme blanc (Pascal Bruckner, 1983).</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS&nbsp;</strong></p><p>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Nicolas Jean Jean. Prise de son : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Camille Regache. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-16-feminismespourtoutes",
            "pubDate": "Tue, 09 Apr 2019 04:00:00 GMT",
            "title": "#16 - F\u00e9minismes pour toutes"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Un Fran\u00e7ais\u00b7e sur quatre dit avoir \u00e9t\u00e9 victime de discrimination au travail.</strong> En t\u00eate des crit\u00e8res d\u2019exclusion&nbsp;: le genre et l\u2019origine, selon le barom\u00e8tre 2018 du D\u00e9fenseur des droits. Que faire quand, au bureau, on est continuellement expos\u00e9\u00b7e \u00e0 des remarques li\u00e9es \u00e0 nos origines r\u00e9elles ou suppos\u00e9es&nbsp;? </p><br><p>Commentaires d\u00e9sobligeants, blagues plus ou moins lourdes voire harc\u00e8lement ou discrimination&nbsp;: les micro agressions qui peuvent \u00eatre quotidiennes sont souvent minimis\u00e9es. Comment se faire entendre&nbsp;? Comment convertir l\u2019anxi\u00e9t\u00e9 pour mieux se d\u00e9fendre&nbsp;? Et surtout comment s\u2019en sortir par le haut&nbsp;?</p><br><p>Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Marie Dasylva, coach, \u00e0 la t\u00eate de l\u2019agence Nkali qui \u00ab&nbsp;\u00e9labore des strat\u00e9gies de survie pour les personnes racis\u00e9es&nbsp;\u00bb.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p><em>Laura Nsafou, \u00ab&nbsp;</em><a href=\"https://www.lemonde.fr/televisions-radio/article/2018/09/18/votre-prenom-est-une-insulte-a-la-france-la-chroniqueuse-hapsatou-sy-diffuse-les-propos-d-eric-zemmour_5356756_1655027.html\" target=\"_blank\"><em>Votre pr\u00e9nom est une insulte \u00e0 la France&nbsp;\u00bb&nbsp;: la chroniqueuse Hapsatou Sy diffuse les propos d\u2019Eric Zemmour</em></a><em>, publi\u00e9 le 18 septembre 2018 sur lemonde.fr, Malaise \u00e0 la TV Vincent Delerm tourne le dos \u00e0 l\u2019humoriste St\u00e9phane Guillon avec Francis Lalanne (Tuxboard, Dailymotion, 2017), Merci pour ce moment (Val\u00e9rie Trierweiler, \u00e9d. Les Ar\u00e8nes, 2014), \u00ab&nbsp;</em><a href=\"https://www.nytimes.com/2017/12/28/opinion/france-racism-rokhaya-diallo.html?smid=tw-nytopinion&amp;smtyp=cur\" target=\"_blank\"><em>France Fails to Face Up to Racism</em></a><em>&nbsp;\u00bb publi\u00e9 le 28 d\u00e9cembre 2017 dans nytimes.com, #JeudiSurvieAuTaf, \u00ab&nbsp;L\u2019effet Naomi Campbell&nbsp;\u00bb contre le racisme (Miroir miroir, Binge Audio, 2018), Toni Morrison</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong> </p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Un Fran\u00e7ais\u00b7e sur quatre dit avoir \u00e9t\u00e9 victime de discrimination au travail. En t\u00eate des crit\u00e8res d\u2019exclusion\u00a0: le genre et l\u2019origine, selon le barom\u00e8tre 2018 du D\u00e9fenseur des droits. Que faire quand, au bureau, on est continuellement expos\u00e9\u00b7e \u00e0 des remarques li\u00e9es \u00e0 nos origines r\u00e9elles ou suppos\u00e9es\u00a0? \n\nCommentaires d\u00e9sobligeants, blagues plus ou moins lourdes voire harc\u00e8lement ou discrimination\u00a0: les micro agressions qui peuvent \u00eatre quotidiennes sont souvent minimis\u00e9es. Comment se faire entendre\u00a0? Comment convertir l\u2019anxi\u00e9t\u00e9 pour mieux se d\u00e9fendre\u00a0? Et surtout comment s\u2019en sortir par le haut\u00a0?\n\nGrace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Marie Dasylva, coach, \u00e0 la t\u00eate de l\u2019agence Nkali qui \u00ab\u00a0\u00e9labore des strat\u00e9gies de survie pour les personnes racis\u00e9es\u00a0\u00bb.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\nLaura Nsafou, \u00ab\u00a0Votre pr\u00e9nom est une insulte \u00e0 la France\u00a0\u00bb\u00a0: la chroniqueuse Hapsatou Sy diffuse les propos d\u2019Eric Zemmour, publi\u00e9 le 18 septembre 2018 sur lemonde.fr, Malaise \u00e0 la TV Vincent Delerm tourne le dos \u00e0 l\u2019humoriste St\u00e9phane Guillon avec Francis Lalanne (Tuxboard, Dailymotion, 2017), Merci pour ce moment (Val\u00e9rie Trierweiler, \u00e9d. Les Ar\u00e8nes, 2014), \u00ab\u00a0France Fails to Face Up to Racism\u00a0\u00bb publi\u00e9 le 28 d\u00e9cembre 2017 dans nytimes.com, #JeudiSurvieAuTaf, \u00ab\u00a0L\u2019effet Naomi Campbell\u00a0\u00bb contre le racisme (Miroir miroir, Binge Audio, 2018), Toni Morrison\n\nCR\u00c9DITS \nKiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation\u00a0: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production\u00a0: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition\u00a0: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "36640808",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-15-commentsurvivreautaf-/media.mp3"
            },
            "guid": "5c99f1d4da8e5e2e6ae26388",
            "isoDate": "2019-03-26T09:33:07.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "38:09",
                "episode": "15",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdc9f.jpeg",
                "subtitle": "Un Fran\u00e7ais\u00b7e sur quatre dit avoir \u00e9t\u00e9 victime de discrimination au travail. En t\u00eate des crit\u00e8res d\u2019exclusion&nbsp;: le genre et l\u2019origine, selon le barom\u00e8tre 2018 du D\u00e9fenseur des droits. Que faire quand, au bureau, on est continuellement expos\u00e9\u00b7e...",
                "summary": "<p><strong>Un Fran\u00e7ais\u00b7e sur quatre dit avoir \u00e9t\u00e9 victime de discrimination au travail.</strong> En t\u00eate des crit\u00e8res d\u2019exclusion&nbsp;: le genre et l\u2019origine, selon le barom\u00e8tre 2018 du D\u00e9fenseur des droits. Que faire quand, au bureau, on est continuellement expos\u00e9\u00b7e \u00e0 des remarques li\u00e9es \u00e0 nos origines r\u00e9elles ou suppos\u00e9es&nbsp;? </p><br><p>Commentaires d\u00e9sobligeants, blagues plus ou moins lourdes voire harc\u00e8lement ou discrimination&nbsp;: les micro agressions qui peuvent \u00eatre quotidiennes sont souvent minimis\u00e9es. Comment se faire entendre&nbsp;? Comment convertir l\u2019anxi\u00e9t\u00e9 pour mieux se d\u00e9fendre&nbsp;? Et surtout comment s\u2019en sortir par le haut&nbsp;?</p><br><p>Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Marie Dasylva, coach, \u00e0 la t\u00eate de l\u2019agence Nkali qui \u00ab&nbsp;\u00e9labore des strat\u00e9gies de survie pour les personnes racis\u00e9es&nbsp;\u00bb.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p><em>Laura Nsafou, \u00ab&nbsp;</em><a href=\"https://www.lemonde.fr/televisions-radio/article/2018/09/18/votre-prenom-est-une-insulte-a-la-france-la-chroniqueuse-hapsatou-sy-diffuse-les-propos-d-eric-zemmour_5356756_1655027.html\" target=\"_blank\"><em>Votre pr\u00e9nom est une insulte \u00e0 la France&nbsp;\u00bb&nbsp;: la chroniqueuse Hapsatou Sy diffuse les propos d\u2019Eric Zemmour</em></a><em>, publi\u00e9 le 18 septembre 2018 sur lemonde.fr, Malaise \u00e0 la TV Vincent Delerm tourne le dos \u00e0 l\u2019humoriste St\u00e9phane Guillon avec Francis Lalanne (Tuxboard, Dailymotion, 2017), Merci pour ce moment (Val\u00e9rie Trierweiler, \u00e9d. Les Ar\u00e8nes, 2014), \u00ab&nbsp;</em><a href=\"https://www.nytimes.com/2017/12/28/opinion/france-racism-rokhaya-diallo.html?smid=tw-nytopinion&amp;smtyp=cur\" target=\"_blank\"><em>France Fails to Face Up to Racism</em></a><em>&nbsp;\u00bb publi\u00e9 le 28 d\u00e9cembre 2017 dans nytimes.com, #JeudiSurvieAuTaf, \u00ab&nbsp;L\u2019effet Naomi Campbell&nbsp;\u00bb contre le racisme (Miroir miroir, Binge Audio, 2018), Toni Morrison</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong> </p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-15-commentsurvivreautaf-",
            "pubDate": "Tue, 26 Mar 2019 09:33:07 GMT",
            "title": "#15 - Comment survivre au taf ?"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Gitan\u00b7e\u00b7s, Tsiganes, Manouches, Romanichel\u00b7le\u00b7s, Boh\u00e9mien\u00b7ne\u00b7s, Gipsies, Sint\u00e9s ou encore gens du voyage, de qui parle-t-on&nbsp;? </strong>Parmi ces d\u00e9nominations, certaines sont p\u00e9joratives, d\u2019autres sont historiquement charg\u00e9es. Toutes sont parfois employ\u00e9es, dans la plus grande confusion, comme synonymes pour d\u00e9signer la culture romani, cette m\u00eame culture souvent accus\u00e9e de tous les maux et de tous les crimes.</p><br><p>Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Sarah Carmona, docteure en histoire, professeure de l\u2019universit\u00e9 Pascal Paoli de Corte. Elle se d\u00e9finit comme Kali, Gitane ou encore Rom franco-espagnole.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p><a href=\"https://www.franceinter.fr/emissions/le-7-9/le-7-9-24-septembre-2013\" target=\"_blank\"><em>La question Rom dans le d\u00e9bat politique</em></a><em> avec l\u2019interview de Manuel Valls diffus\u00e9 le 24 septembre 2013 sur France Inter, \u00ab&nbsp;Jean-Louis Burgat d\u00e9rape au sujet des origines gitanes du boxeur gilet jaune&nbsp;\u00bb (Closer, Dailymotion, 2019), Macron&nbsp;: \u00ab&nbsp;\u00c9ric Drouet est un produit m\u00e9diatique&nbsp;\u00bb par Emmanuel Berretta publi\u00e9 sur lepoint.fr le 2 f\u00e9vrier 2019, Paul Ricoeur, </em><a href=\"https://static.lexpress.fr/medias_8829/w_960,c_fill,g_north/tweet-polony-leonarda_4520686.jpg\" target=\"_blank\"><em>capture d\u2019\u00e9cran du tweet de Natasha Polony</em></a><em> publi\u00e9 le 1er novembre 2013, Le comte de Bouderbala \u2013 Les Roumains (ComteDeBouderbala, YouTube, 2011), Blanche Gardin \u2013 La t\u00e9l\u00e9vision / R\u00e9fugi\u00e9s climatiques (Montreux Comedy, YouTube, 2017), Belle (Garou, Notre-Dame de Paris, 1998)</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em> Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Gitan\u00b7e\u00b7s, Tsiganes, Manouches, Romanichel\u00b7le\u00b7s, Boh\u00e9mien\u00b7ne\u00b7s, Gipsies, Sint\u00e9s ou encore gens du voyage, de qui parle-t-on\u00a0? Parmi ces d\u00e9nominations, certaines sont p\u00e9joratives, d\u2019autres sont historiquement charg\u00e9es. Toutes sont parfois employ\u00e9es, dans la plus grande confusion, comme synonymes pour d\u00e9signer la culture romani, cette m\u00eame culture souvent accus\u00e9e de tous les maux et de tous les crimes.\n\nGrace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Sarah Carmona, docteure en histoire, professeure de l\u2019universit\u00e9 Pascal Paoli de Corte. Elle se d\u00e9finit comme Kali, Gitane ou encore Rom franco-espagnole.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\nLa question Rom dans le d\u00e9bat politique avec l\u2019interview de Manuel Valls diffus\u00e9 le 24 septembre 2013 sur France Inter, \u00ab\u00a0Jean-Louis Burgat d\u00e9rape au sujet des origines gitanes du boxeur gilet jaune\u00a0\u00bb (Closer, Dailymotion, 2019), Macron\u00a0: \u00ab\u00a0\u00c9ric Drouet est un produit m\u00e9diatique\u00a0\u00bb par Emmanuel Berretta publi\u00e9 sur lepoint.fr le 2 f\u00e9vrier 2019, Paul Ricoeur, capture d\u2019\u00e9cran du tweet de Natasha Polony publi\u00e9 le 1er novembre 2013, Le comte de Bouderbala \u2013 Les Roumains (ComteDeBouderbala, YouTube, 2011), Blanche Gardin \u2013 La t\u00e9l\u00e9vision / R\u00e9fugi\u00e9s climatiques (Montreux Comedy, YouTube, 2017), Belle (Garou, Notre-Dame de Paris, 1998)\n\nCR\u00c9DITS\n Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation\u00a0: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production\u00a0: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition\u00a0: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "36182784",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-14-roms-lesoublie-e-sdel-antiracisme/media.mp3"
            },
            "guid": "5c877c7ca4efd4987582d896",
            "isoDate": "2019-03-12T09:31:40.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "37:41",
                "episode": "14",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdca6.jpeg",
                "subtitle": "Gitan\u00b7e\u00b7s, Tsiganes, Manouches, Romanichel\u00b7le\u00b7s, Boh\u00e9mien\u00b7ne\u00b7s, Gipsies, Sint\u00e9s ou encore gens du voyage, de qui parle-t-on&nbsp;? Parmi ces d\u00e9nominations, certaines sont p\u00e9joratives, d\u2019autres sont historiquement charg\u00e9es. Toutes sont parfois emplo...",
                "summary": "<p><strong>Gitan\u00b7e\u00b7s, Tsiganes, Manouches, Romanichel\u00b7le\u00b7s, Boh\u00e9mien\u00b7ne\u00b7s, Gipsies, Sint\u00e9s ou encore gens du voyage, de qui parle-t-on&nbsp;? </strong>Parmi ces d\u00e9nominations, certaines sont p\u00e9joratives, d\u2019autres sont historiquement charg\u00e9es. Toutes sont parfois employ\u00e9es, dans la plus grande confusion, comme synonymes pour d\u00e9signer la culture romani, cette m\u00eame culture souvent accus\u00e9e de tous les maux et de tous les crimes.</p><br><p>Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Sarah Carmona, docteure en histoire, professeure de l\u2019universit\u00e9 Pascal Paoli de Corte. Elle se d\u00e9finit comme Kali, Gitane ou encore Rom franco-espagnole.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p><a href=\"https://www.franceinter.fr/emissions/le-7-9/le-7-9-24-septembre-2013\" target=\"_blank\"><em>La question Rom dans le d\u00e9bat politique</em></a><em> avec l\u2019interview de Manuel Valls diffus\u00e9 le 24 septembre 2013 sur France Inter, \u00ab&nbsp;Jean-Louis Burgat d\u00e9rape au sujet des origines gitanes du boxeur gilet jaune&nbsp;\u00bb (Closer, Dailymotion, 2019), Macron&nbsp;: \u00ab&nbsp;\u00c9ric Drouet est un produit m\u00e9diatique&nbsp;\u00bb par Emmanuel Berretta publi\u00e9 sur lepoint.fr le 2 f\u00e9vrier 2019, Paul Ricoeur, </em><a href=\"https://static.lexpress.fr/medias_8829/w_960,c_fill,g_north/tweet-polony-leonarda_4520686.jpg\" target=\"_blank\"><em>capture d\u2019\u00e9cran du tweet de Natasha Polony</em></a><em> publi\u00e9 le 1er novembre 2013, Le comte de Bouderbala \u2013 Les Roumains (ComteDeBouderbala, YouTube, 2011), Blanche Gardin \u2013 La t\u00e9l\u00e9vision / R\u00e9fugi\u00e9s climatiques (Montreux Comedy, YouTube, 2017), Belle (Garou, Notre-Dame de Paris, 1998)</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em> Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-14-roms-lesoublie-e-sdel-antiracisme",
            "pubDate": "Tue, 12 Mar 2019 09:31:40 GMT",
            "title": "#14 - Roms, les oubli\u00e9\u00b7e\u00b7s de l\u2019antiracisme"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Peut-on combattre le racisme sans en avoir \u00e9t\u00e9 soi-m\u00eame victime&nbsp;? </strong>Comment accompagner les personnes discrimin\u00e9es pour une soci\u00e9t\u00e9 plus juste sans endosser le r\u00f4le du \u00ab&nbsp;white savior&nbsp;\u00bb&nbsp;? Comment reconna\u00eetre et se d\u00e9faire de ses pr\u00e9jug\u00e9s&nbsp;? Ne rien faire signifie-t-il tol\u00e9rer l\u2019oppression&nbsp;?</p><br><p>Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Justine Devillaine, cofondatrice de Lallab, association fond\u00e9e en 2016 pour faire entendre les voix des femmes musulmanes. Elle raconte comment, en tant que f\u00e9ministe blanche et ath\u00e9e, elle soutient la lutte de ces femmes pour leur \u00e9mancipation. Le\u00e7on n\u00b01 : apprendre \u00e0 se taire, apprendre \u00e0 \u00e9couter et, surtout, suivre le proverbe socratique \u00ab&nbsp;Je sais que je ne sais rien&nbsp;\u00bb en toute humilit\u00e9.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p><em> Women SenseTour \u2013 In Muslim Countries (Sarah Zouak, Justine Devillaine, 2016), \u00ab&nbsp;</em><a href=\"http://www.lallab.org/11-conseils-pour-etre-un-e-bon-ne-allie-e/\" target=\"_blank\"><em>Onze conseils pour \u00eatre un\u00b7e bon\u00b7ne alli\u00e9\u00b7e</em></a><em>&nbsp;\u00bb par Lysandra, Sarah Zouak et Justine Devillaine publi\u00e9 le 3 mars 2017 sur lallab.org, </em><a href=\"https://www.youtube.com/watch?time_continue=4&amp;v=pmBdrGb6NcY\" target=\"_blank\"><em>extrait de L\u2019Emission politique</em></a><em> avec Attika Trabelsi, b\u00e9n\u00e9vole de Lallab et Manuel Valls, ancien Premier ministre (France 2, 5 janvier 2017), \u00ab&nbsp;</em><a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=LfDq_NT0zrQ\" target=\"_blank\"><em>Insulte raciste pendant son spectacle&nbsp;: le message de Donel Jack\u2019sman</em></a><em>&nbsp;\u00bb publi\u00e9 sur Brut. Le 28 d\u00e9cembre 2018, le </em><a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/White_savior\" target=\"_blank\"><em>concept de \u00ab&nbsp;White Savior&nbsp;\u00bb</em></a><em> [en anglais]</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em> Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Sol\u00e8ne Moulin. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Peut-on combattre le racisme sans en avoir \u00e9t\u00e9 soi-m\u00eame victime\u00a0? Comment accompagner les personnes discrimin\u00e9es pour une soci\u00e9t\u00e9 plus juste sans endosser le r\u00f4le du \u00ab\u00a0white savior\u00a0\u00bb\u00a0? Comment reconna\u00eetre et se d\u00e9faire de ses pr\u00e9jug\u00e9s\u00a0? Ne rien faire signifie-t-il tol\u00e9rer l\u2019oppression\u00a0?\n\nGrace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Justine Devillaine, cofondatrice de Lallab, association fond\u00e9e en 2016 pour faire entendre les voix des femmes musulmanes. Elle raconte comment, en tant que f\u00e9ministe blanche et ath\u00e9e, elle soutient la lutte de ces femmes pour leur \u00e9mancipation. Le\u00e7on n\u00b01 : apprendre \u00e0 se taire, apprendre \u00e0 \u00e9couter et, surtout, suivre le proverbe socratique \u00ab\u00a0Je sais que je ne sais rien\u00a0\u00bb en toute humilit\u00e9.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\n Women SenseTour \u2013 In Muslim Countries (Sarah Zouak, Justine Devillaine, 2016), \u00ab\u00a0Onze conseils pour \u00eatre un\u00b7e bon\u00b7ne alli\u00e9\u00b7e\u00a0\u00bb par Lysandra, Sarah Zouak et Justine Devillaine publi\u00e9 le 3 mars 2017 sur lallab.org, extrait de L\u2019Emission politique avec Attika Trabelsi, b\u00e9n\u00e9vole de Lallab et Manuel Valls, ancien Premier ministre (France 2, 5 janvier 2017), \u00ab\u00a0Insulte raciste pendant son spectacle\u00a0: le message de Donel Jack\u2019sman\u00a0\u00bb publi\u00e9 sur Brut. Le 28 d\u00e9cembre 2018, le concept de \u00ab\u00a0White Savior\u00a0\u00bb [en anglais]\n\nCR\u00c9DITS\n Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation\u00a0: Sol\u00e8ne Moulin. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production\u00a0: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition\u00a0: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "35259035",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-13-commentetreun-ebon-neallie-e-/media.mp3"
            },
            "guid": "5c73f26f50aeb27e6717fbeb",
            "isoDate": "2019-02-26T05:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "36:43",
                "episode": "13",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdcad.jpeg",
                "subtitle": "Peut-on combattre le racisme sans en avoir \u00e9t\u00e9 soi-m\u00eame victime&nbsp;? Comment accompagner les personnes discrimin\u00e9es pour une soci\u00e9t\u00e9 plus juste sans endosser le r\u00f4le du \u00ab&nbsp;white savior&nbsp;\u00bb&nbsp;? Comment reconna\u00eetre et se d\u00e9fai...",
                "summary": "<p><strong>Peut-on combattre le racisme sans en avoir \u00e9t\u00e9 soi-m\u00eame victime&nbsp;? </strong>Comment accompagner les personnes discrimin\u00e9es pour une soci\u00e9t\u00e9 plus juste sans endosser le r\u00f4le du \u00ab&nbsp;white savior&nbsp;\u00bb&nbsp;? Comment reconna\u00eetre et se d\u00e9faire de ses pr\u00e9jug\u00e9s&nbsp;? Ne rien faire signifie-t-il tol\u00e9rer l\u2019oppression&nbsp;?</p><br><p>Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Justine Devillaine, cofondatrice de Lallab, association fond\u00e9e en 2016 pour faire entendre les voix des femmes musulmanes. Elle raconte comment, en tant que f\u00e9ministe blanche et ath\u00e9e, elle soutient la lutte de ces femmes pour leur \u00e9mancipation. Le\u00e7on n\u00b01 : apprendre \u00e0 se taire, apprendre \u00e0 \u00e9couter et, surtout, suivre le proverbe socratique \u00ab&nbsp;Je sais que je ne sais rien&nbsp;\u00bb en toute humilit\u00e9.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p><em> Women SenseTour \u2013 In Muslim Countries (Sarah Zouak, Justine Devillaine, 2016), \u00ab&nbsp;</em><a href=\"http://www.lallab.org/11-conseils-pour-etre-un-e-bon-ne-allie-e/\" target=\"_blank\"><em>Onze conseils pour \u00eatre un\u00b7e bon\u00b7ne alli\u00e9\u00b7e</em></a><em>&nbsp;\u00bb par Lysandra, Sarah Zouak et Justine Devillaine publi\u00e9 le 3 mars 2017 sur lallab.org, </em><a href=\"https://www.youtube.com/watch?time_continue=4&amp;v=pmBdrGb6NcY\" target=\"_blank\"><em>extrait de L\u2019Emission politique</em></a><em> avec Attika Trabelsi, b\u00e9n\u00e9vole de Lallab et Manuel Valls, ancien Premier ministre (France 2, 5 janvier 2017), \u00ab&nbsp;</em><a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=LfDq_NT0zrQ\" target=\"_blank\"><em>Insulte raciste pendant son spectacle&nbsp;: le message de Donel Jack\u2019sman</em></a><em>&nbsp;\u00bb publi\u00e9 sur Brut. Le 28 d\u00e9cembre 2018, le </em><a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/White_savior\" target=\"_blank\"><em>concept de \u00ab&nbsp;White Savior&nbsp;\u00bb</em></a><em> [en anglais]</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em> Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Sol\u00e8ne Moulin. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-13-commentetreun-ebon-neallie-e-",
            "pubDate": "Tue, 26 Feb 2019 05:00:00 GMT",
            "title": "#13 - Comment \u00eatre un\u00b7e bon\u00b7ne alli\u00e9\u00b7e ?"
        },
        {
            "content": "<p>La liste des nomm\u00e9\u00b7e\u00b7s aux C\u00e9sars 2019 est loin d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019image de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise. Dans les cat\u00e9gories \u00ab Meilleur acteur \u00bb, \u00ab Meilleure actrice \u00bb et \u00ab Meilleur\u00b7e r\u00e9alisateur\u00b7trice \u00bb, les personnes nomm\u00e9es sont toutes per\u00e7ues comme blanches. Un constat qui rappelle la pol\u00e9mique \u00ab Oscars so white \u00bb aux Etats-Unis en 2016 sur le manque de diversit\u00e9 des nomm\u00e9\u00b7e\u00b7s pour la pr\u00e9cieuse statuette.</p><br><p>O\u00f9 en est la repr\u00e9sentation des personnes non blanches dans le cin\u00e9ma fran\u00e7ais ? Comment renouveler un vivier d\u2019auteur\u00b7trice\u00b7s ? Comment aider les nouveaux\u00b7elle\u00b7s \u00e0 se sentir l\u00e9gitime\u00b7s ? Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Alice Diop, autrice et r\u00e9alisatrice de films documentaires de soci\u00e9t\u00e9, prim\u00e9e aux C\u00e9sars 2017 pour son court-m\u00e9trage \u00ab&nbsp;Vers la tendresse&nbsp;\u00bb, fait l'\u00e9tat des lieux du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. </p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p><em>Mektoub, my love&nbsp;: canto uno (Abdellatif Kechiche, 2018), 35 rhums (Claire Denis, 2009), </em><a href=\"http://www.academie-cinema-membre.org/fichiersexternes/Presse/Documents/2019/Liste%20des%20Nominations%20aux%20Cesar%202019%20-%20Officiel.pdf\" target=\"_blank\"><em>Liste des nomm\u00e9\u00b7e\u00b7s de la 44e c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sars</em></a><em>, </em><a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=OSpQfvd_zkE\" target=\"_blank\"><em>Discours de Viola Davis</em></a><em> suite \u00e0 la remise de son prix dans la cat\u00e9gorie meilleure actrice dans une s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e dramatique aux Emmy Awards 2015 [en anglais]</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "La liste des nomm\u00e9\u00b7e\u00b7s aux C\u00e9sars 2019 est loin d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019image de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise. Dans les cat\u00e9gories \u00ab Meilleur acteur \u00bb, \u00ab Meilleure actrice \u00bb et \u00ab Meilleur\u00b7e r\u00e9alisateur\u00b7trice \u00bb, les personnes nomm\u00e9es sont toutes per\u00e7ues comme blanches. Un constat qui rappelle la pol\u00e9mique \u00ab Oscars so white \u00bb aux Etats-Unis en 2016 sur le manque de diversit\u00e9 des nomm\u00e9\u00b7e\u00b7s pour la pr\u00e9cieuse statuette.\n\nO\u00f9 en est la repr\u00e9sentation des personnes non blanches dans le cin\u00e9ma fran\u00e7ais ? Comment renouveler un vivier d\u2019auteur\u00b7trice\u00b7s ? Comment aider les nouveaux\u00b7elle\u00b7s \u00e0 se sentir l\u00e9gitime\u00b7s ? Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Alice Diop, autrice et r\u00e9alisatrice de films documentaires de soci\u00e9t\u00e9, prim\u00e9e aux C\u00e9sars 2017 pour son court-m\u00e9trage \u00ab\u00a0Vers la tendresse\u00a0\u00bb, fait l'\u00e9tat des lieux du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. \n\nR\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION\nMektoub, my love\u00a0: canto uno (Abdellatif Kechiche, 2018), 35 rhums (Claire Denis, 2009), Liste des nomm\u00e9\u00b7e\u00b7s de la 44e c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sars, Discours de Viola Davis suite \u00e0 la remise de son prix dans la cat\u00e9gorie meilleure actrice dans une s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e dramatique aux Emmy Awards 2015 [en anglais]\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation\u00a0: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production\u00a0: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition\u00a0: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "42185856",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-12-cesarssowhite/media.mp3"
            },
            "guid": "5c61c374f7e15c231901ea64",
            "isoDate": "2019-02-12T05:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "43:56",
                "episode": "12",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdcb4.jpeg",
                "subtitle": "La liste des nomm\u00e9\u00b7e\u00b7s aux C\u00e9sars 2019 est loin d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019image de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise. Dans les cat\u00e9gories \u00ab Meilleur acteur \u00bb, \u00ab Meilleure actrice \u00bb et \u00ab Meilleur\u00b7e r\u00e9alisateur\u00b7trice \u00bb, les personnes nomm\u00e9es sont toutes per\u00e7ues comme blanches. Un c...",
                "summary": "<p>La liste des nomm\u00e9\u00b7e\u00b7s aux C\u00e9sars 2019 est loin d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019image de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise. Dans les cat\u00e9gories \u00ab Meilleur acteur \u00bb, \u00ab Meilleure actrice \u00bb et \u00ab Meilleur\u00b7e r\u00e9alisateur\u00b7trice \u00bb, les personnes nomm\u00e9es sont toutes per\u00e7ues comme blanches. Un constat qui rappelle la pol\u00e9mique \u00ab Oscars so white \u00bb aux Etats-Unis en 2016 sur le manque de diversit\u00e9 des nomm\u00e9\u00b7e\u00b7s pour la pr\u00e9cieuse statuette.</p><br><p>O\u00f9 en est la repr\u00e9sentation des personnes non blanches dans le cin\u00e9ma fran\u00e7ais ? Comment renouveler un vivier d\u2019auteur\u00b7trice\u00b7s ? Comment aider les nouveaux\u00b7elle\u00b7s \u00e0 se sentir l\u00e9gitime\u00b7s ? Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Alice Diop, autrice et r\u00e9alisatrice de films documentaires de soci\u00e9t\u00e9, prim\u00e9e aux C\u00e9sars 2017 pour son court-m\u00e9trage \u00ab&nbsp;Vers la tendresse&nbsp;\u00bb, fait l'\u00e9tat des lieux du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. </p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES CIT\u00c9ES DANS L\u2019\u00c9MISSION</strong></p><p><em>Mektoub, my love&nbsp;: canto uno (Abdellatif Kechiche, 2018), 35 rhums (Claire Denis, 2009), </em><a href=\"http://www.academie-cinema-membre.org/fichiersexternes/Presse/Documents/2019/Liste%20des%20Nominations%20aux%20Cesar%202019%20-%20Officiel.pdf\" target=\"_blank\"><em>Liste des nomm\u00e9\u00b7e\u00b7s de la 44e c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sars</em></a><em>, </em><a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=OSpQfvd_zkE\" target=\"_blank\"><em>Discours de Viola Davis</em></a><em> suite \u00e0 la remise de son prix dans la cat\u00e9gorie meilleure actrice dans une s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e dramatique aux Emmy Awards 2015 [en anglais]</em></p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-12-cesarssowhite",
            "pubDate": "Tue, 12 Feb 2019 05:00:00 GMT",
            "title": "#12 - C\u00e9sars So White"
        },
        {
            "content": "<p><strong>La couleur de peau peut faire l\u2019objet de discriminations, l\u2019orientation sexuelle aussi. </strong>Qu\u2019en est-il quand on est, \u00e0 la fois, victime de discriminations raciales et sexuelles&nbsp;? Comment g\u00e9rer le fait d\u2019\u00eatre racis\u00e9\u00b7e et, lesbienne, gay, bisexuel\u00b7le, transgenre, queer, intersexe ou asexuel\u00b7le (LGBTQIA)&nbsp;?</p><br><p>Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Gaby, qui se d\u00e9finit comme noir et queer. Il vient t\u00e9moigner de ses exp\u00e9riences \u00e0 l\u2019intersection du racisme et de l\u2019homophobie.</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong> </p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Sol\u00e8ne Moulin. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "La couleur de peau peut faire l\u2019objet de discriminations, l\u2019orientation sexuelle aussi. Qu\u2019en est-il quand on est, \u00e0 la fois, victime de discriminations raciales et sexuelles\u00a0? Comment g\u00e9rer le fait d\u2019\u00eatre racis\u00e9\u00b7e et, lesbienne, gay, bisexuel\u00b7le, transgenre, queer, intersexe ou asexuel\u00b7le (LGBTQIA)\u00a0?\n\nGrace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Gaby, qui se d\u00e9finit comme noir et queer. Il vient t\u00e9moigner de ses exp\u00e9riences \u00e0 l\u2019intersection du racisme et de l\u2019homophobie.\n\nCR\u00c9DITS \nKiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation\u00a0: Sol\u00e8ne Moulin. G\u00e9n\u00e9rique\u00a0: Shkyd. Charg\u00e9e de production\u00a0: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition\u00a0: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique\u00a0: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes\u00a0: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction\u00a0: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale\u00a0: Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "38124981",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-11-lecarrefourdesintersections/media.mp3"
            },
            "guid": "5c505c06577a4a563864ab38",
            "isoDate": "2019-01-29T13:58:30.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "39:42",
                "episode": "11",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdcbb.jpeg",
                "subtitle": "La couleur de peau peut faire l\u2019objet de discriminations, l\u2019orientation sexuelle aussi. Qu\u2019en est-il quand on est, \u00e0 la fois, victime de discriminations raciales et sexuelles&nbsp;? Comment g\u00e9rer le fait d\u2019\u00eatre racis\u00e9\u00b7e et, lesbienne, gay, bisexuel...",
                "summary": "<p><strong>La couleur de peau peut faire l\u2019objet de discriminations, l\u2019orientation sexuelle aussi. </strong>Qu\u2019en est-il quand on est, \u00e0 la fois, victime de discriminations raciales et sexuelles&nbsp;? Comment g\u00e9rer le fait d\u2019\u00eatre racis\u00e9\u00b7e et, lesbienne, gay, bisexuel\u00b7le, transgenre, queer, intersexe ou asexuel\u00b7le (LGBTQIA)&nbsp;?</p><br><p>Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Gaby, qui se d\u00e9finit comme noir et queer. Il vient t\u00e9moigner de ses exp\u00e9riences \u00e0 l\u2019intersection du racisme et de l\u2019homophobie.</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong> </p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation&nbsp;: Sol\u00e8ne Moulin. G\u00e9n\u00e9rique&nbsp;: Shkyd. Charg\u00e9e de production&nbsp;: Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition&nbsp;: Diane Jean. Identit\u00e9 graphique&nbsp;: Manon Louvard (Upian). Direction des programmes&nbsp;: Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction&nbsp;: David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale&nbsp;: Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-11-lecarrefourdesintersections",
            "pubDate": "Tue, 29 Jan 2019 13:58:30 GMT",
            "title": "#11 - Le carrefour des intersections"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Les Blanc.he.s, les Noir.e.s, les Roms, les Arabes\u2026 les minorit\u00e9s ethniques sont per\u00e7ues comme des cat\u00e9gories imperm\u00e9ables les unes aux autres. </strong>De nombreuses personnes ne sont pas r\u00e9ductibles \u00e0 un seul groupe et peuvent cocher plusieurs cases. Comment assumer son identit\u00e9 plurielle ? Comment lutter contre ce besoin de tout \u00e9tiqueter ? Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Samira Ibrahim, journaliste \u00e0 France M\u00e9dias Monde. Fran\u00e7aise n\u00e9e au Liban, de m\u00e8re \u00e9gyptienne et de p\u00e8re soudanais, elle est victime de n\u00e9grophobie dans les pays arabes et est consid\u00e9r\u00e9e comme une \u00ab jolie noire aux traits tr\u00e8s blancs \u00bb en Europe.</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Quentin Bresson. Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Diane Jean. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Les Blanc.he.s, les Noir.e.s, les Roms, les Arabes\u2026 les minorit\u00e9s ethniques sont per\u00e7ues comme des cat\u00e9gories imperm\u00e9ables les unes aux autres. De nombreuses personnes ne sont pas r\u00e9ductibles \u00e0 un seul groupe et peuvent cocher plusieurs cases. Comment assumer son identit\u00e9 plurielle ? Comment lutter contre ce besoin de tout \u00e9tiqueter ? Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Samira Ibrahim, journaliste \u00e0 France M\u00e9dias Monde. Fran\u00e7aise n\u00e9e au Liban, de m\u00e8re \u00e9gyptienne et de p\u00e8re soudanais, elle est victime de n\u00e9grophobie dans les pays arabes et est consid\u00e9r\u00e9e comme une \u00ab jolie noire aux traits tr\u00e8s blancs \u00bb en Europe.\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Quentin Bresson. Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Diane Jean. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "36120867",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-10-etrenoireetarabe/media.mp3"
            },
            "guid": "5c3ca84881232e385430f73d",
            "isoDate": "2019-01-15T05:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "37:37",
                "episode": "10",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdcc2.jpeg",
                "subtitle": "Les Blanc.he.s, les Noir.e.s, les Roms, les Arabes\u2026 les minorit\u00e9s ethniques sont per\u00e7ues comme des cat\u00e9gories imperm\u00e9ables les unes aux autres. De nombreuses personnes ne sont pas r\u00e9ductibles \u00e0 un seul groupe et peuvent cocher plusieurs cases. Comment ...",
                "summary": "<p><strong>Les Blanc.he.s, les Noir.e.s, les Roms, les Arabes\u2026 les minorit\u00e9s ethniques sont per\u00e7ues comme des cat\u00e9gories imperm\u00e9ables les unes aux autres. </strong>De nombreuses personnes ne sont pas r\u00e9ductibles \u00e0 un seul groupe et peuvent cocher plusieurs cases. Comment assumer son identit\u00e9 plurielle ? Comment lutter contre ce besoin de tout \u00e9tiqueter ? Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Samira Ibrahim, journaliste \u00e0 France M\u00e9dias Monde. Fran\u00e7aise n\u00e9e au Liban, de m\u00e8re \u00e9gyptienne et de p\u00e8re soudanais, elle est victime de n\u00e9grophobie dans les pays arabes et est consid\u00e9r\u00e9e comme une \u00ab jolie noire aux traits tr\u00e8s blancs \u00bb en Europe.</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Quentin Bresson. Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Diane Jean. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-10-etrenoireetarabe",
            "pubDate": "Tue, 15 Jan 2019 05:00:00 GMT",
            "title": "#10 - \u00catre noire et arabe"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Ne pas \u00eatre n\u00e9 dans le m\u00eame pays que ses parents, c\u2019est grandir entre deux mondes.&nbsp;</strong>Les enfants d\u2019immigr\u00e9s<strong>&nbsp;</strong>naviguent au quotidien dans des cultures&nbsp;souvent&nbsp;contradictoires, le foss\u00e9 culturel s\u2019ajoute alors au foss\u00e9 g\u00e9n\u00e9rationnel. Les habitudes, la langue et les traditions sont diff\u00e9rentes \u00e0 la maison et dehors, une position en marge qui peut devenir une force avec le temps. Comment se construire avec une double culture ? Comment g\u00e9rer le regard des autres ? Pour r\u00e9pondre \u00e0 ses questions,<strong>&nbsp;</strong>Fatima A\u00eft Bounoua rejoint Grace Ly et Rokhaya Diallo. Elles t\u00e9moignent&nbsp;ensemble&nbsp;de leurs souvenirs d\u2019enfance et d\u2019adolescence en tant que&nbsp;filles&nbsp;d\u2019immigr\u00e9s.&nbsp;</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Quentin Bresson. Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9es d\u2019\u00e9dition : Camille Regache &amp; Ad\u00e9la\u00efde Desno\u00eb. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Ne pas \u00eatre n\u00e9 dans le m\u00eame pays que ses parents, c\u2019est grandir entre deux mondes.\u00a0Les enfants d\u2019immigr\u00e9s\u00a0naviguent au quotidien dans des cultures\u00a0souvent\u00a0contradictoires, le foss\u00e9 culturel s\u2019ajoute alors au foss\u00e9 g\u00e9n\u00e9rationnel. Les habitudes, la langue et les traditions sont diff\u00e9rentes \u00e0 la maison et dehors, une position en marge qui peut devenir une force avec le temps. Comment se construire avec une double culture ? Comment g\u00e9rer le regard des autres ? Pour r\u00e9pondre \u00e0 ses questions,\u00a0Fatima A\u00eft Bounoua rejoint Grace Ly et Rokhaya Diallo. Elles t\u00e9moignent\u00a0ensemble\u00a0de leurs souvenirs d\u2019enfance et d\u2019adolescence en tant que\u00a0filles\u00a0d\u2019immigr\u00e9s.\u00a0\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Quentin Bresson. Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9es d\u2019\u00e9dition : Camille Regache & Ad\u00e9la\u00efde Desno\u00eb. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "37866683",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-09-nosparents/media.mp3"
            },
            "guid": "5c1bc67bc00ee1294e473688",
            "isoDate": "2019-01-01T05:00:04.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "39:26",
                "episode": "9",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdcc9.jpeg",
                "subtitle": "Ne pas \u00eatre n\u00e9 dans le m\u00eame pays que ses parents, c\u2019est grandir entre deux mondes.&nbsp;Les enfants d\u2019immigr\u00e9s&nbsp;naviguent au quotidien dans des cultures&nbsp;souvent&nbsp;contradictoires, le foss\u00e9 culturel s\u2019ajoute alors au foss\u00e9 g\u00e9...",
                "summary": "<p><strong>Ne pas \u00eatre n\u00e9 dans le m\u00eame pays que ses parents, c\u2019est grandir entre deux mondes.&nbsp;</strong>Les enfants d\u2019immigr\u00e9s<strong>&nbsp;</strong>naviguent au quotidien dans des cultures&nbsp;souvent&nbsp;contradictoires, le foss\u00e9 culturel s\u2019ajoute alors au foss\u00e9 g\u00e9n\u00e9rationnel. Les habitudes, la langue et les traditions sont diff\u00e9rentes \u00e0 la maison et dehors, une position en marge qui peut devenir une force avec le temps. Comment se construire avec une double culture ? Comment g\u00e9rer le regard des autres ? Pour r\u00e9pondre \u00e0 ses questions,<strong>&nbsp;</strong>Fatima A\u00eft Bounoua rejoint Grace Ly et Rokhaya Diallo. Elles t\u00e9moignent&nbsp;ensemble&nbsp;de leurs souvenirs d\u2019enfance et d\u2019adolescence en tant que&nbsp;filles&nbsp;d\u2019immigr\u00e9s.&nbsp;</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Quentin Bresson. Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9es d\u2019\u00e9dition : Camille Regache &amp; Ad\u00e9la\u00efde Desno\u00eb. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-09-nosparents",
            "pubDate": "Tue, 01 Jan 2019 05:00:04 GMT",
            "title": "#09 - Nos parents"
        },
        {
            "content": "<p>En France, le milieu de la culture reste un entre-soi blanc o\u00f9 des clich\u00e9s racistes, des in\u00e9galit\u00e9s et des repr\u00e9sentations archa\u00efques se perp\u00e9tuent : dans les distributions des r\u00f4les au th\u00e9\u00e2tre, dans les s\u00e9lections d\u2019artistes pour les comp\u00e9titions comme les Moli\u00e8res, dans l\u2019essentialisation des arts non occidentaux r\u00e9duits \u00e0 de \u00ab l\u2019art africain \u00bb ou \u00ab art asiatique \u00bb. O\u00f9 se situe la ligne de couleur dans les arts de la sc\u00e8ne aujourd\u2019hui ? Pourquoi l\u2019absence de personnes non-blanches \u00e0 la t\u00eate d\u2019institutions culturelles freine la d\u00e9colonisation des arts ? Pour expliquer comment appliquer une pens\u00e9e d\u00e9coloniale aux arts et \u00e0 la culture, Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent la dramaturge et metteuse en sc\u00e8ne Marine Bachelot Nguyen, membre du collectif \u00ab D\u00e9coloniser les arts \u00bb et contributrice du manifeste collectif \u00ab D\u00e9colonisons les arts ! \u00bb dirig\u00e9 par Le\u00efla Cukierman, Gerty Dambury et Fran\u00e7oise Verg\u00e8s, publi\u00e9 aux \u00e9ditions L\u2019Arche.&nbsp;</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Jules Jellaoui. Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9es d\u2019\u00e9dition : Camille Regache. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "En France, le milieu de la culture reste un entre-soi blanc o\u00f9 des clich\u00e9s racistes, des in\u00e9galit\u00e9s et des repr\u00e9sentations archa\u00efques se perp\u00e9tuent : dans les distributions des r\u00f4les au th\u00e9\u00e2tre, dans les s\u00e9lections d\u2019artistes pour les comp\u00e9titions comme les Moli\u00e8res, dans l\u2019essentialisation des arts non occidentaux r\u00e9duits \u00e0 de \u00ab l\u2019art africain \u00bb ou \u00ab art asiatique \u00bb. O\u00f9 se situe la ligne de couleur dans les arts de la sc\u00e8ne aujourd\u2019hui ? Pourquoi l\u2019absence de personnes non-blanches \u00e0 la t\u00eate d\u2019institutions culturelles freine la d\u00e9colonisation des arts ? Pour expliquer comment appliquer une pens\u00e9e d\u00e9coloniale aux arts et \u00e0 la culture, Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent la dramaturge et metteuse en sc\u00e8ne Marine Bachelot Nguyen, membre du collectif \u00ab D\u00e9coloniser les arts \u00bb et contributrice du manifeste collectif \u00ab D\u00e9colonisons les arts ! \u00bb dirig\u00e9 par Le\u00efla Cukierman, Gerty Dambury et Fran\u00e7oise Verg\u00e8s, publi\u00e9 aux \u00e9ditions L\u2019Arche.\u00a0\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Jules Jellaoui. Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9es d\u2019\u00e9dition : Camille Regache. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "35789008",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-08-decoloniserlesartsdelascene/media.mp3"
            },
            "guid": "5c18c94889a78d813a1f02ce",
            "isoDate": "2018-12-18T10:17:44.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "37:16",
                "episode": "8",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdcd0.jpeg",
                "subtitle": "En France, le milieu de la culture reste un entre-soi blanc o\u00f9 des clich\u00e9s racistes, des in\u00e9galit\u00e9s et des repr\u00e9sentations archa\u00efques se perp\u00e9tuent : dans les distributions des r\u00f4les au th\u00e9\u00e2tre, dans les s\u00e9lections d\u2019artistes pour les comp\u00e9titions comm...",
                "summary": "<p>En France, le milieu de la culture reste un entre-soi blanc o\u00f9 des clich\u00e9s racistes, des in\u00e9galit\u00e9s et des repr\u00e9sentations archa\u00efques se perp\u00e9tuent : dans les distributions des r\u00f4les au th\u00e9\u00e2tre, dans les s\u00e9lections d\u2019artistes pour les comp\u00e9titions comme les Moli\u00e8res, dans l\u2019essentialisation des arts non occidentaux r\u00e9duits \u00e0 de \u00ab l\u2019art africain \u00bb ou \u00ab art asiatique \u00bb. O\u00f9 se situe la ligne de couleur dans les arts de la sc\u00e8ne aujourd\u2019hui ? Pourquoi l\u2019absence de personnes non-blanches \u00e0 la t\u00eate d\u2019institutions culturelles freine la d\u00e9colonisation des arts ? Pour expliquer comment appliquer une pens\u00e9e d\u00e9coloniale aux arts et \u00e0 la culture, Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent la dramaturge et metteuse en sc\u00e8ne Marine Bachelot Nguyen, membre du collectif \u00ab D\u00e9coloniser les arts \u00bb et contributrice du manifeste collectif \u00ab D\u00e9colonisons les arts ! \u00bb dirig\u00e9 par Le\u00efla Cukierman, Gerty Dambury et Fran\u00e7oise Verg\u00e8s, publi\u00e9 aux \u00e9ditions L\u2019Arche.&nbsp;</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Jules Jellaoui. Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9es d\u2019\u00e9dition : Camille Regache. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-08-decoloniserlesartsdelascene",
            "pubDate": "Tue, 18 Dec 2018 10:17:44 GMT",
            "title": "#08 - D\u00e9coloniser les arts de la sc\u00e8ne"
        },
        {
            "content": "<p><strong>D\u00e9finie comme une construction institutionnelle et m\u00e9diatique d\u2019une identit\u00e9 blanche majoritaire, la blanchit\u00e9 est un terme utilis\u00e9 depuis longtemps dans les sciences sociales aux \u00c9tats-Unis alors qu\u2019il est compl\u00e8tement ignor\u00e9 en France. </strong>Minorit\u00e9s visibles contre majorit\u00e9 invisible :&nbsp;s\u2019interroger sur la blanchit\u00e9 permet de d\u00e9naturaliser une norme qui para\u00eet encore&nbsp;neutre&nbsp;pour beaucoup. Pourquoi, en France,&nbsp;la majorit\u00e9 ne s\u2019identifie-t-elle pas comme blanche, alors que l\u2019expression \u00ab&nbsp;racisme anti-blanc&nbsp;\u00bb est de plus en plus employ\u00e9e ? Comment la blanchit\u00e9&nbsp;op\u00e8re-t-elle au quotidien ? Est-elle automatiquement li\u00e9e \u00e0 l\u2019apparence ? Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Maxime Cervulle, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en sciences de l'information et de la communication \u00e0 l'universit\u00e9 Paris 8 et auteur de l\u2019ouvrage \u00ab Dans le blanc des yeux \u00bb.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES</strong></p><p>\u00ab Dans le blanc des yeux \u00bb de Maxime Cervulle (Ed. Amsterdam)</p><p>\u00ab De quelle couleur sont les Blancs \u00bb coordonn\u00e9 par Sylvie Laurent et Thierry Lecl\u00e8re (Ed. La D\u00e9couverte)</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Jules Jellaoui. Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9es d\u2019\u00e9dition : Camille Regache &amp; Ad\u00e9la\u00efde Desno\u00eb. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "D\u00e9finie comme une construction institutionnelle et m\u00e9diatique d\u2019une identit\u00e9 blanche majoritaire, la blanchit\u00e9 est un terme utilis\u00e9 depuis longtemps dans les sciences sociales aux \u00c9tats-Unis alors qu\u2019il est compl\u00e8tement ignor\u00e9 en France. Minorit\u00e9s visibles contre majorit\u00e9 invisible :\u00a0s\u2019interroger sur la blanchit\u00e9 permet de d\u00e9naturaliser une norme qui para\u00eet encore\u00a0neutre\u00a0pour beaucoup. Pourquoi, en France,\u00a0la majorit\u00e9 ne s\u2019identifie-t-elle pas comme blanche, alors que l\u2019expression \u00ab\u00a0racisme anti-blanc\u00a0\u00bb est de plus en plus employ\u00e9e ? Comment la blanchit\u00e9\u00a0op\u00e8re-t-elle au quotidien ? Est-elle automatiquement li\u00e9e \u00e0 l\u2019apparence ? Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Maxime Cervulle, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en sciences de l'information et de la communication \u00e0 l'universit\u00e9 Paris 8 et auteur de l\u2019ouvrage \u00ab Dans le blanc des yeux \u00bb.\n\nR\u00c9F\u00c9RENCES\n\u00ab Dans le blanc des yeux \u00bb de Maxime Cervulle (Ed. Amsterdam)\n\u00ab De quelle couleur sont les Blancs \u00bb coordonn\u00e9 par Sylvie Laurent et Thierry Lecl\u00e8re (Ed. La D\u00e9couverte)\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Jules Jellaoui. Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9es d\u2019\u00e9dition : Camille Regache & Ad\u00e9la\u00efde Desno\u00eb. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "37096384",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-07-lesblancsont-ilsunecouleur-/media.mp3"
            },
            "guid": "5c065e21cec8910b56f6b1ca",
            "isoDate": "2018-12-04T11:17:06.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "38:38",
                "episode": "7",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdcd7.jpeg",
                "subtitle": "D\u00e9finie comme une construction institutionnelle et m\u00e9diatique d\u2019une identit\u00e9 blanche majoritaire, la blanchit\u00e9 est un terme utilis\u00e9 depuis longtemps dans les sciences sociales aux \u00c9tats-Unis alors qu\u2019il est compl\u00e8tement ignor\u00e9 en France. Minorit\u00e9s visi...",
                "summary": "<p><strong>D\u00e9finie comme une construction institutionnelle et m\u00e9diatique d\u2019une identit\u00e9 blanche majoritaire, la blanchit\u00e9 est un terme utilis\u00e9 depuis longtemps dans les sciences sociales aux \u00c9tats-Unis alors qu\u2019il est compl\u00e8tement ignor\u00e9 en France. </strong>Minorit\u00e9s visibles contre majorit\u00e9 invisible :&nbsp;s\u2019interroger sur la blanchit\u00e9 permet de d\u00e9naturaliser une norme qui para\u00eet encore&nbsp;neutre&nbsp;pour beaucoup. Pourquoi, en France,&nbsp;la majorit\u00e9 ne s\u2019identifie-t-elle pas comme blanche, alors que l\u2019expression \u00ab&nbsp;racisme anti-blanc&nbsp;\u00bb est de plus en plus employ\u00e9e ? Comment la blanchit\u00e9&nbsp;op\u00e8re-t-elle au quotidien ? Est-elle automatiquement li\u00e9e \u00e0 l\u2019apparence ? Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Maxime Cervulle, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en sciences de l'information et de la communication \u00e0 l'universit\u00e9 Paris 8 et auteur de l\u2019ouvrage \u00ab Dans le blanc des yeux \u00bb.</p><br><p><strong>R\u00c9F\u00c9RENCES</strong></p><p>\u00ab Dans le blanc des yeux \u00bb de Maxime Cervulle (Ed. Amsterdam)</p><p>\u00ab De quelle couleur sont les Blancs \u00bb coordonn\u00e9 par Sylvie Laurent et Thierry Lecl\u00e8re (Ed. La D\u00e9couverte)</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Jules Jellaoui. Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9es d\u2019\u00e9dition : Camille Regache &amp; Ad\u00e9la\u00efde Desno\u00eb. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-07-lesblancsont-ilsunecouleur-",
            "pubDate": "Tue, 04 Dec 2018 11:17:06 GMT",
            "title": "#07 - Les Blancs ont-ils une couleur ?"
        },
        {
            "content": "<p><strong>Inspir\u00e9e du roman best-seller de Kevin Kwan, la com\u00e9die romantique r\u00e9cemment sortie en France a d\u00e9j\u00e0 fait couler beaucoup d\u2019encre aux \u00c9tats-Unis. </strong>Fortun\u00e9s, puissants, s\u00e9duisants, le film r\u00e9volutionne la fa\u00e7on dont l\u2019industrie du cin\u00e9ma repr\u00e9sente les Am\u00e9ricains asiatiques : au centre du r\u00e9cit, enfin. Un nouveau souffle pour une jeunesse en recherche de rep\u00e8res, 25 ans apr\u00e8s \u00ab&nbsp;The Joy Luck Club&nbsp;\u00bb. Suite \u00e0 sa tribune pour Clique TV \u00ab J\u2019ai vu le film \u00ab Crazy Rich Asians \u00bb, et je me demande s\u2019il va changer la fa\u00e7on dont on me per\u00e7oit \u00bb, Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Amy Hong, consultante sp\u00e9cialis\u00e9e en politiques migratoires et droits humains et analyste pour des organisations internationales et des ONG. Elle revient \u00e9galement sur son histoire familiale et la repr\u00e9sentation des Asiatiques aux \u00c9tats-Unis et en Europe.</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Jules Jellaoui. Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9es d\u2019\u00e9dition : Camille Regache &amp; Ad\u00e9la\u00efde Desno\u00eb. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Inspir\u00e9e du roman best-seller de Kevin Kwan, la com\u00e9die romantique r\u00e9cemment sortie en France a d\u00e9j\u00e0 fait couler beaucoup d\u2019encre aux \u00c9tats-Unis. Fortun\u00e9s, puissants, s\u00e9duisants, le film r\u00e9volutionne la fa\u00e7on dont l\u2019industrie du cin\u00e9ma repr\u00e9sente les Am\u00e9ricains asiatiques : au centre du r\u00e9cit, enfin. Un nouveau souffle pour une jeunesse en recherche de rep\u00e8res, 25 ans apr\u00e8s \u00ab\u00a0The Joy Luck Club\u00a0\u00bb. Suite \u00e0 sa tribune pour Clique TV \u00ab J\u2019ai vu le film \u00ab Crazy Rich Asians \u00bb, et je me demande s\u2019il va changer la fa\u00e7on dont on me per\u00e7oit \u00bb, Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Amy Hong, consultante sp\u00e9cialis\u00e9e en politiques migratoires et droits humains et analyste pour des organisations internationales et des ONG. Elle revient \u00e9galement sur son histoire familiale et la repr\u00e9sentation des Asiatiques aux \u00c9tats-Unis et en Europe.\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Jules Jellaoui. Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9es d\u2019\u00e9dition : Camille Regache & Ad\u00e9la\u00efde Desno\u00eb. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "39173641",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-06-crazyrichasianschangelescouleursdhollywood/media.mp3"
            },
            "guid": "5bf3d422e6cd63de26bb59c9",
            "isoDate": "2018-11-20T09:53:37.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "40:48",
                "episode": "6",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdcde.jpeg",
                "subtitle": "Inspir\u00e9e du roman best-seller de Kevin Kwan, la com\u00e9die romantique r\u00e9cemment sortie en France a d\u00e9j\u00e0 fait couler beaucoup d\u2019encre aux \u00c9tats-Unis. Fortun\u00e9s, puissants, s\u00e9duisants, le film r\u00e9volutionne la fa\u00e7on dont l\u2019industrie du cin\u00e9ma repr\u00e9sente les A...",
                "summary": "<p><strong>Inspir\u00e9e du roman best-seller de Kevin Kwan, la com\u00e9die romantique r\u00e9cemment sortie en France a d\u00e9j\u00e0 fait couler beaucoup d\u2019encre aux \u00c9tats-Unis. </strong>Fortun\u00e9s, puissants, s\u00e9duisants, le film r\u00e9volutionne la fa\u00e7on dont l\u2019industrie du cin\u00e9ma repr\u00e9sente les Am\u00e9ricains asiatiques : au centre du r\u00e9cit, enfin. Un nouveau souffle pour une jeunesse en recherche de rep\u00e8res, 25 ans apr\u00e8s \u00ab&nbsp;The Joy Luck Club&nbsp;\u00bb. Suite \u00e0 sa tribune pour Clique TV \u00ab J\u2019ai vu le film \u00ab Crazy Rich Asians \u00bb, et je me demande s\u2019il va changer la fa\u00e7on dont on me per\u00e7oit \u00bb, Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent Amy Hong, consultante sp\u00e9cialis\u00e9e en politiques migratoires et droits humains et analyste pour des organisations internationales et des ONG. Elle revient \u00e9galement sur son histoire familiale et la repr\u00e9sentation des Asiatiques aux \u00c9tats-Unis et en Europe.</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Jules Jellaoui. Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9es d\u2019\u00e9dition : Camille Regache &amp; Ad\u00e9la\u00efde Desno\u00eb. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-06-crazyrichasianschangelescouleursdhollywood",
            "pubDate": "Tue, 20 Nov 2018 09:53:37 GMT",
            "title": "#06 - Crazy Rich Asians change les couleurs d'Hollywood"
        },
        {
            "content": "<p>Du 15 octobre au 3 d\u00e9cembre 1983, la marche pour l'\u00e9galit\u00e9 et contre le racisme marque la premi\u00e8re marche antiraciste d\u2019envergure internationale en France.<strong> </strong>On f\u00eate en 2018 les 35 ans de cette marche appel\u00e9e \u00e0 tort par les m\u00e9dias \u00ab&nbsp;Marche des Beurs&nbsp;\u00bb. Pourquoi ce mouvement antiraciste n\u2019a-t-il pas port\u00e9 les fruits qu\u2019on esp\u00e9rait \u00e0 l\u2019\u00e9poque ? Quelles r\u00e9ponses ont apport\u00e9 l\u2019Etat fran\u00e7ais ? Quel impact pour les mouvements de lutte qui ont suivi ? Qu\u2019en reste-t-il aujourd\u2019hui ? Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent la sociologue et&nbsp;anthropologue Nacira Gu\u00e9nif-Souilamas, professeure des universit\u00e9s \u00e0 l'universit\u00e9 Paris-VIII.</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Quentin Bresson. Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9es d\u2019\u00e9dition : Camille Regache &amp; Ad\u00e9la\u00efde Desno\u00eb. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Du 15 octobre au 3 d\u00e9cembre 1983, la marche pour l'\u00e9galit\u00e9 et contre le racisme marque la premi\u00e8re marche antiraciste d\u2019envergure internationale en France. On f\u00eate en 2018 les 35 ans de cette marche appel\u00e9e \u00e0 tort par les m\u00e9dias \u00ab\u00a0Marche des Beurs\u00a0\u00bb. Pourquoi ce mouvement antiraciste n\u2019a-t-il pas port\u00e9 les fruits qu\u2019on esp\u00e9rait \u00e0 l\u2019\u00e9poque ? Quelles r\u00e9ponses ont apport\u00e9 l\u2019Etat fran\u00e7ais ? Quel impact pour les mouvements de lutte qui ont suivi ? Qu\u2019en reste-t-il aujourd\u2019hui ? Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent la sociologue et\u00a0anthropologue Nacira Gu\u00e9nif-Souilamas, professeure des universit\u00e9s \u00e0 l'universit\u00e9 Paris-VIII.\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Quentin Bresson. Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9es d\u2019\u00e9dition : Camille Regache & Ad\u00e9la\u00efde Desno\u00eb. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "36753239",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-05-1983-2018-marcherpourmieuxlutter-/media.mp3"
            },
            "guid": "5be16c8aabf6bb904fbaf025",
            "isoDate": "2018-11-06T10:41:41.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "38:17",
                "episode": "5",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdce5.jpeg",
                "subtitle": "Du 15 octobre au 3 d\u00e9cembre 1983, la marche pour l'\u00e9galit\u00e9 et contre le racisme marque la premi\u00e8re marche antiraciste d\u2019envergure internationale en France. On f\u00eate en 2018 les 35 ans de cette marche appel\u00e9e \u00e0 tort par les m\u00e9dias \u00ab&nbsp;Marche ...",
                "summary": "<p>Du 15 octobre au 3 d\u00e9cembre 1983, la marche pour l'\u00e9galit\u00e9 et contre le racisme marque la premi\u00e8re marche antiraciste d\u2019envergure internationale en France.<strong> </strong>On f\u00eate en 2018 les 35 ans de cette marche appel\u00e9e \u00e0 tort par les m\u00e9dias \u00ab&nbsp;Marche des Beurs&nbsp;\u00bb. Pourquoi ce mouvement antiraciste n\u2019a-t-il pas port\u00e9 les fruits qu\u2019on esp\u00e9rait \u00e0 l\u2019\u00e9poque ? Quelles r\u00e9ponses ont apport\u00e9 l\u2019Etat fran\u00e7ais ? Quel impact pour les mouvements de lutte qui ont suivi ? Qu\u2019en reste-t-il aujourd\u2019hui ? Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent la sociologue et&nbsp;anthropologue Nacira Gu\u00e9nif-Souilamas, professeure des universit\u00e9s \u00e0 l'universit\u00e9 Paris-VIII.</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Quentin Bresson. Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9es d\u2019\u00e9dition : Camille Regache &amp; Ad\u00e9la\u00efde Desno\u00eb. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-05-1983-2018-marcherpourmieuxlutter-",
            "pubDate": "Tue, 06 Nov 2018 10:41:41 GMT",
            "title": "#05 - 1983 - 2018 : marcher pour mieux lutter ?"
        },
        {
            "content": "<p>Discrets, travailleurs, les fran\u00e7ais originaires d\u2019Asie cocheraient toutes les cases de l\u2019int\u00e9gration et superformeraient dans tous les domaines : revenu, \u00e9ducation, emploi. D\u2019o\u00f9 vient ce mythe de la minorit\u00e9 mod\u00e8le ? Les \u00ab&nbsp;bons immigr\u00e9s&nbsp;\u00bb de la France R\u00e9publicaine sont-ils ceux qui ne font pas de vagues ? Qu\u2019est ce que le \u00ab&nbsp;plafond de bambou&nbsp;\u00bb ? Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent l\u2019autrice Mai Lam Nguyen-Cona, sp\u00e9cialiste des questions interculturelles, pour parler de la soci\u00e9t\u00e9 et des communaut\u00e9s elles-m\u00eames qui produisent et perp\u00e9tuent cette repr\u00e9sentation d\u2019une minorit\u00e9 mod\u00e8le.&nbsp;</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Quentin Bresson. Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9es d\u2019\u00e9dition : Camille Regache &amp; Ad\u00e9la\u00efde Desno\u00eb. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Discrets, travailleurs, les fran\u00e7ais originaires d\u2019Asie cocheraient toutes les cases de l\u2019int\u00e9gration et superformeraient dans tous les domaines : revenu, \u00e9ducation, emploi. D\u2019o\u00f9 vient ce mythe de la minorit\u00e9 mod\u00e8le ? Les \u00ab\u00a0bons immigr\u00e9s\u00a0\u00bb de la France R\u00e9publicaine sont-ils ceux qui ne font pas de vagues ? Qu\u2019est ce que le \u00ab\u00a0plafond de bambou\u00a0\u00bb ? Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent l\u2019autrice Mai Lam Nguyen-Cona, sp\u00e9cialiste des questions interculturelles, pour parler de la soci\u00e9t\u00e9 et des communaut\u00e9s elles-m\u00eames qui produisent et perp\u00e9tuent cette repr\u00e9sentation d\u2019une minorit\u00e9 mod\u00e8le.\u00a0\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Quentin Bresson. Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9es d\u2019\u00e9dition : Camille Regache & Ad\u00e9la\u00efde Desno\u00eb. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "36551365",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-04-asiatiques-minoritemodele/media.mp3"
            },
            "guid": "5bceea37cee02fdd521289a8",
            "isoDate": "2018-10-23T09:30:31.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "38:04",
                "episode": "4",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdcec.jpeg",
                "subtitle": "Discrets, travailleurs, les fran\u00e7ais originaires d\u2019Asie cocheraient toutes les cases de l\u2019int\u00e9gration et superformeraient dans tous les domaines : revenu, \u00e9ducation, emploi. D\u2019o\u00f9 vient ce mythe de la minorit\u00e9 mod\u00e8le ? Les \u00ab&nbsp;bons immigr\u00e9s&n...",
                "summary": "<p>Discrets, travailleurs, les fran\u00e7ais originaires d\u2019Asie cocheraient toutes les cases de l\u2019int\u00e9gration et superformeraient dans tous les domaines : revenu, \u00e9ducation, emploi. D\u2019o\u00f9 vient ce mythe de la minorit\u00e9 mod\u00e8le ? Les \u00ab&nbsp;bons immigr\u00e9s&nbsp;\u00bb de la France R\u00e9publicaine sont-ils ceux qui ne font pas de vagues ? Qu\u2019est ce que le \u00ab&nbsp;plafond de bambou&nbsp;\u00bb ? Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent l\u2019autrice Mai Lam Nguyen-Cona, sp\u00e9cialiste des questions interculturelles, pour parler de la soci\u00e9t\u00e9 et des communaut\u00e9s elles-m\u00eames qui produisent et perp\u00e9tuent cette repr\u00e9sentation d\u2019une minorit\u00e9 mod\u00e8le.&nbsp;</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Quentin Bresson. Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9es d\u2019\u00e9dition : Camille Regache &amp; Ad\u00e9la\u00efde Desno\u00eb. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-04-asiatiques-minoritemodele",
            "pubDate": "Tue, 23 Oct 2018 09:30:31 GMT",
            "title": "#04 - Asiatiques, minorit\u00e9 mod\u00e8le"
        },
        {
            "content": "<p>La femme noire est puissante, la femme arabe est soumise, la femme asiatique est docile : comment sortir de cet imaginaire collectif autour des femmes non-blanches ? Alors qu'une grande partie des mots-cl\u00e9s favoris des Fran\u00e7ais sur les sites pornographiques ont trait \u00e0 la nationalit\u00e9 ou \u00e0 l\u2019ethnie, comment ces clich\u00e9s exotiques influencent les relations de s\u00e9duction et les fantasmes ? Peut-on avoir une pr\u00e9f\u00e9rence sexuelle pour un type ethnique sans \u00eatre raciste ? Rokhaya Diallo et Grace Ly parlent f\u00e9tichisme, pouvoir et domination avec la romanci\u00e8re Fa\u00efza Gu\u00e8ne, dont le premier livre \u00ab Kiffe Kiffe demain \u00bb a connu un grand succ\u00e8s et dont le dernier roman \u00ab Mill\u00e9nium blues \u00bb est paru en janvier 2018.</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Quentin Bresson. Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9es d\u2019\u00e9dition : Camille Regache &amp; Judith Hillebrant. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "La femme noire est puissante, la femme arabe est soumise, la femme asiatique est docile : comment sortir de cet imaginaire collectif autour des femmes non-blanches ? Alors qu'une grande partie des mots-cl\u00e9s favoris des Fran\u00e7ais sur les sites pornographiques ont trait \u00e0 la nationalit\u00e9 ou \u00e0 l\u2019ethnie, comment ces clich\u00e9s exotiques influencent les relations de s\u00e9duction et les fantasmes ? Peut-on avoir une pr\u00e9f\u00e9rence sexuelle pour un type ethnique sans \u00eatre raciste ? Rokhaya Diallo et Grace Ly parlent f\u00e9tichisme, pouvoir et domination avec la romanci\u00e8re Fa\u00efza Gu\u00e8ne, dont le premier livre \u00ab Kiffe Kiffe demain \u00bb a connu un grand succ\u00e8s et dont le dernier roman \u00ab Mill\u00e9nium blues \u00bb est paru en janvier 2018.\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Quentin Bresson. Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9es d\u2019\u00e9dition : Camille Regache & Judith Hillebrant. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "35007424",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-03-lageisha-lapanthereetlagazelle/media.mp3"
            },
            "guid": "5bbc6bb5f21f17ae42119048",
            "isoDate": "2018-10-09T08:49:57.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "36:27",
                "episode": "3",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdcf3.jpeg",
                "subtitle": "La femme noire est puissante, la femme arabe est soumise, la femme asiatique est docile : comment sortir de cet imaginaire collectif autour des femmes non-blanches ? Alors qu'une grande partie des mots-cl\u00e9s favoris des Fran\u00e7ais sur les sites porno...",
                "summary": "<p>La femme noire est puissante, la femme arabe est soumise, la femme asiatique est docile : comment sortir de cet imaginaire collectif autour des femmes non-blanches ? Alors qu'une grande partie des mots-cl\u00e9s favoris des Fran\u00e7ais sur les sites pornographiques ont trait \u00e0 la nationalit\u00e9 ou \u00e0 l\u2019ethnie, comment ces clich\u00e9s exotiques influencent les relations de s\u00e9duction et les fantasmes ? Peut-on avoir une pr\u00e9f\u00e9rence sexuelle pour un type ethnique sans \u00eatre raciste ? Rokhaya Diallo et Grace Ly parlent f\u00e9tichisme, pouvoir et domination avec la romanci\u00e8re Fa\u00efza Gu\u00e8ne, dont le premier livre \u00ab Kiffe Kiffe demain \u00bb a connu un grand succ\u00e8s et dont le dernier roman \u00ab Mill\u00e9nium blues \u00bb est paru en janvier 2018.</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Quentin Bresson. Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9es d\u2019\u00e9dition : Camille Regache &amp; Judith Hillebrant. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-03-lageisha-lapanthereetlagazelle",
            "pubDate": "Tue, 09 Oct 2018 08:49:57 GMT",
            "title": "#03 - La geisha, la panth\u00e8re et la gazelle"
        },
        {
            "content": "<p>Qu\u2019est ce que la race ? Pourquoi ce mot est-il proscrit en France ? Quel est le r\u00f4le de l\u2019histoire coloniale dans le rejet du terme dans la langue fran\u00e7aise ? L\u2019absence du mot emp\u00eache-t-elle l\u2019utilisation d\u2019outils de discrimination positive comme les \u00ab&nbsp;affirmative action&nbsp;\u00bb am\u00e9ricaines ? Pour analyser cette fabrication des identit\u00e9s en groupes raciaux, Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent la professeure Maboula Soumahoro, maitresse de conf\u00e9rence \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Fran\u00e7ois Rabelais de Tours, sp\u00e9cialiste des diasporas africaines et initiatrice du Black History Month.&nbsp;</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Quentin Bresson.&nbsp;Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Camille Regache. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Qu\u2019est ce que la race ? Pourquoi ce mot est-il proscrit en France ? Quel est le r\u00f4le de l\u2019histoire coloniale dans le rejet du terme dans la langue fran\u00e7aise ? L\u2019absence du mot emp\u00eache-t-elle l\u2019utilisation d\u2019outils de discrimination positive comme les \u00ab\u00a0affirmative action\u00a0\u00bb am\u00e9ricaines ? Pour analyser cette fabrication des identit\u00e9s en groupes raciaux, Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent la professeure Maboula Soumahoro, maitresse de conf\u00e9rence \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Fran\u00e7ois Rabelais de Tours, sp\u00e9cialiste des diasporas africaines et initiatrice du Black History Month.\u00a0\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Quentin Bresson.\u00a0Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Camille Regache. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "34763336",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-02-pourquoilemotraceest-iltabou-/media.mp3"
            },
            "guid": "5ba9fc26a6c8e0915d40a665",
            "isoDate": "2018-09-25T09:13:10.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "36:12",
                "episode": "2",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdcfa.jpeg",
                "subtitle": "Qu\u2019est ce que la race ? Pourquoi ce mot est-il proscrit en France ? Quel est le r\u00f4le de l\u2019histoire coloniale dans le rejet du terme dans la langue fran\u00e7aise ? L\u2019absence du mot emp\u00eache-t-elle l\u2019utilisation d\u2019outils de discrimination positive comme les \u00ab...",
                "summary": "<p>Qu\u2019est ce que la race ? Pourquoi ce mot est-il proscrit en France ? Quel est le r\u00f4le de l\u2019histoire coloniale dans le rejet du terme dans la langue fran\u00e7aise ? L\u2019absence du mot emp\u00eache-t-elle l\u2019utilisation d\u2019outils de discrimination positive comme les \u00ab&nbsp;affirmative action&nbsp;\u00bb am\u00e9ricaines ? Pour analyser cette fabrication des identit\u00e9s en groupes raciaux, Grace Ly et Rokhaya Diallo re\u00e7oivent la professeure Maboula Soumahoro, maitresse de conf\u00e9rence \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Fran\u00e7ois Rabelais de Tours, sp\u00e9cialiste des diasporas africaines et initiatrice du Black History Month.&nbsp;</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Quentin Bresson.&nbsp;Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Camille Regache. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-02-pourquoilemotraceest-iltabou-",
            "pubDate": "Tue, 25 Sep 2018 09:13:10 GMT",
            "title": "#02 - Pourquoi le mot race est-il tabou ?"
        },
        {
            "content": "<p>D\u2019o\u00f9 vient le tabou autour de la question raciale en France ? D\u2019o\u00f9 vient la prise de conscience de sa diff\u00e9rence quand on est Noir.e, Asiatique ou Arabe ? D\u2019o\u00f9 vient l\u2019id\u00e9e de ce podcast, son nom, notre envie d\u2019aborder les questions raciales ? Pour ce premier \u00e9pisode, on vous explique pourquoi on kiffe nos races :</p><br><p><strong>\u00ab Kiffe ta race \u00bb, pourquoi ce titre ?</strong></p><p>Pour sa signification dans le langage courant. En effet, \u00ab kiffer \u00bb signifie aimer et \u00ab sa race \u00bb est une expression employ\u00e9e comme un superlatif, un compl\u00e9ment d\u2019intensit\u00e9, qui n\u2019a aucun rapport avec la question raciale. \u00ab Kiffer sa race \u00bb s\u2019entend donc comme \u00ab aimer \u00e9norm\u00e9ment \u00bb. Employer une expression positive tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9e des discriminations li\u00e9es \u00e0 l\u2019origine ou la couleur de peau pour nommer un podcast qui traite justement de ces questions en rel\u00e8ve pas que de la provocation mais surtout de notre engagement dans un mouvement antiraciste. Il permet de souligner le malaise qui entoure le mot \u00ab race \u00bb lui-m\u00eame, son absence du d\u00e9bat public, le refus de la soci\u00e9t\u00e9 d\u2019envisager les discriminations raciales en les nommant. Avec un second degr\u00e9 et une note d\u2019humour auxquels les auditeurs r\u00e9guliers de Binge Audio sont habitu\u00e9s.</p><br><p><strong>Les races, \u00e7a existe ?</strong></p><p>Les races biologiques n\u2019existent pas, et la seule race existante au sens scientifique du terme est la race humaine. Cette \u00e9galit\u00e9 biologique n\u2019emp\u00eache pas une diversit\u00e9 de groupes ethniques, identiques biologiquement mais trait\u00e9s diff\u00e9remment par une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 la norme sociale dominante est blanche, comme c\u2019est le cas en France encore en 2018. Les personnes non-blanches vivent des situations o\u00f9 leur diff\u00e9rence est signifi\u00e9e, rappel\u00e9e, mentionn\u00e9e que ce soit consciemment ou inconsciemment. C\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment parce que la soci\u00e9t\u00e9 distingue dans les faits des personnes selon leur origine et leur couleur de peau que nous voulons avec ce podcast parler de l\u2019exp\u00e9rience quotidienne et du v\u00e9cu des personnes non-blanches, et d\u00e9construire cette norme invisible du \u201cblanc\u201d qui d\u00e9finit par opposition toutes les autres carnations.</p><br><p><strong>Pourquoi la question raciale est un tabou en France ?</strong></p><p>Le terme race en France reste commun\u00e9ment associ\u00e9 aux th\u00e9ories racistes de sup\u00e9riorit\u00e9 de races suppos\u00e9es sur d\u2019autres races, qui ont justifi\u00e9 des d\u00e9cennies de domination de groupes sur des autres. Aujourd\u2019hui, l\u2019absence de vocabulaire historiquement moins charg\u00e9 rend notre soci\u00e9t\u00e9 aveugle aux discriminations li\u00e9es \u00e0 l\u2019origine ou la couleur de peau. Elle se veut&nbsp;\u201ccolor blind\u201d, dans un universalisme tr\u00e8s fran\u00e7ais qui affirme l\u2019\u00e9galit\u00e9 de tous les citoyens. Refuser de nommer la diff\u00e9rence c\u2019est d\u00e9j\u00e0 la nier, et renforcer l\u2019avantage des personnes se rapprochant le plus de la norme dominante. Parler de question raciale, ce n\u2019est pas construire des cat\u00e9gories selon les couleurs de peau et remettre en question l\u2019\u00e9galit\u00e9 de chacun. C\u2019est tenir compte des diff\u00e9rences des un.e.s et des autres, dans un souci d\u2019\u00e9quit\u00e9, pour r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s.</p><br><p>Podcast anim\u00e9 par Grace Ly et Rokhaya Diallo.</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Quentin Bresson.&nbsp;Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Camille Regache. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "D\u2019o\u00f9 vient le tabou autour de la question raciale en France ? D\u2019o\u00f9 vient la prise de conscience de sa diff\u00e9rence quand on est Noir.e, Asiatique ou Arabe ? D\u2019o\u00f9 vient l\u2019id\u00e9e de ce podcast, son nom, notre envie d\u2019aborder les questions raciales ? Pour ce premier \u00e9pisode, on vous explique pourquoi on kiffe nos races :\n\n\u00ab Kiffe ta race \u00bb, pourquoi ce titre ?\nPour sa signification dans le langage courant. En effet, \u00ab kiffer \u00bb signifie aimer et \u00ab sa race \u00bb est une expression employ\u00e9e comme un superlatif, un compl\u00e9ment d\u2019intensit\u00e9, qui n\u2019a aucun rapport avec la question raciale. \u00ab Kiffer sa race \u00bb s\u2019entend donc comme \u00ab aimer \u00e9norm\u00e9ment \u00bb. Employer une expression positive tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9e des discriminations li\u00e9es \u00e0 l\u2019origine ou la couleur de peau pour nommer un podcast qui traite justement de ces questions en rel\u00e8ve pas que de la provocation mais surtout de notre engagement dans un mouvement antiraciste. Il permet de souligner le malaise qui entoure le mot \u00ab race \u00bb lui-m\u00eame, son absence du d\u00e9bat public, le refus de la soci\u00e9t\u00e9 d\u2019envisager les discriminations raciales en les nommant. Avec un second degr\u00e9 et une note d\u2019humour auxquels les auditeurs r\u00e9guliers de Binge Audio sont habitu\u00e9s.\n\nLes races, \u00e7a existe ?\nLes races biologiques n\u2019existent pas, et la seule race existante au sens scientifique du terme est la race humaine. Cette \u00e9galit\u00e9 biologique n\u2019emp\u00eache pas une diversit\u00e9 de groupes ethniques, identiques biologiquement mais trait\u00e9s diff\u00e9remment par une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 la norme sociale dominante est blanche, comme c\u2019est le cas en France encore en 2018. Les personnes non-blanches vivent des situations o\u00f9 leur diff\u00e9rence est signifi\u00e9e, rappel\u00e9e, mentionn\u00e9e que ce soit consciemment ou inconsciemment. C\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment parce que la soci\u00e9t\u00e9 distingue dans les faits des personnes selon leur origine et leur couleur de peau que nous voulons avec ce podcast parler de l\u2019exp\u00e9rience quotidienne et du v\u00e9cu des personnes non-blanches, et d\u00e9construire cette norme invisible du \u201cblanc\u201d qui d\u00e9finit par opposition toutes les autres carnations.\n\nPourquoi la question raciale est un tabou en France ?\nLe terme race en France reste commun\u00e9ment associ\u00e9 aux th\u00e9ories racistes de sup\u00e9riorit\u00e9 de races suppos\u00e9es sur d\u2019autres races, qui ont justifi\u00e9 des d\u00e9cennies de domination de groupes sur des autres. Aujourd\u2019hui, l\u2019absence de vocabulaire historiquement moins charg\u00e9 rend notre soci\u00e9t\u00e9 aveugle aux discriminations li\u00e9es \u00e0 l\u2019origine ou la couleur de peau. Elle se veut\u00a0\u201ccolor blind\u201d, dans un universalisme tr\u00e8s fran\u00e7ais qui affirme l\u2019\u00e9galit\u00e9 de tous les citoyens. Refuser de nommer la diff\u00e9rence c\u2019est d\u00e9j\u00e0 la nier, et renforcer l\u2019avantage des personnes se rapprochant le plus de la norme dominante. Parler de question raciale, ce n\u2019est pas construire des cat\u00e9gories selon les couleurs de peau et remettre en question l\u2019\u00e9galit\u00e9 de chacun. C\u2019est tenir compte des diff\u00e9rences des un.e.s et des autres, dans un souci d\u2019\u00e9quit\u00e9, pour r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s.\n\nPodcast anim\u00e9 par Grace Ly et Rokhaya Diallo.\n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Quentin Bresson.\u00a0Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Camille Regache. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "38310973",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/-01--tuviensd-ou-/media.mp3"
            },
            "guid": "5b97db9e819305c135d25f96",
            "isoDate": "2018-09-11T15:13:34.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "39:54",
                "episode": "1",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdd01.jpeg",
                "subtitle": "D\u2019o\u00f9 vient le tabou autour de la question raciale en France ? D\u2019o\u00f9 vient la prise de conscience de sa diff\u00e9rence quand on est Noir.e, Asiatique ou Arabe ? D\u2019o\u00f9 vient l\u2019id\u00e9e de ce podcast, son nom, notre envie d\u2019aborder les questions raciales ? Pour ce ...",
                "summary": "<p>D\u2019o\u00f9 vient le tabou autour de la question raciale en France ? D\u2019o\u00f9 vient la prise de conscience de sa diff\u00e9rence quand on est Noir.e, Asiatique ou Arabe ? D\u2019o\u00f9 vient l\u2019id\u00e9e de ce podcast, son nom, notre envie d\u2019aborder les questions raciales ? Pour ce premier \u00e9pisode, on vous explique pourquoi on kiffe nos races :</p><br><p><strong>\u00ab Kiffe ta race \u00bb, pourquoi ce titre ?</strong></p><p>Pour sa signification dans le langage courant. En effet, \u00ab kiffer \u00bb signifie aimer et \u00ab sa race \u00bb est une expression employ\u00e9e comme un superlatif, un compl\u00e9ment d\u2019intensit\u00e9, qui n\u2019a aucun rapport avec la question raciale. \u00ab Kiffer sa race \u00bb s\u2019entend donc comme \u00ab aimer \u00e9norm\u00e9ment \u00bb. Employer une expression positive tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9e des discriminations li\u00e9es \u00e0 l\u2019origine ou la couleur de peau pour nommer un podcast qui traite justement de ces questions en rel\u00e8ve pas que de la provocation mais surtout de notre engagement dans un mouvement antiraciste. Il permet de souligner le malaise qui entoure le mot \u00ab race \u00bb lui-m\u00eame, son absence du d\u00e9bat public, le refus de la soci\u00e9t\u00e9 d\u2019envisager les discriminations raciales en les nommant. Avec un second degr\u00e9 et une note d\u2019humour auxquels les auditeurs r\u00e9guliers de Binge Audio sont habitu\u00e9s.</p><br><p><strong>Les races, \u00e7a existe ?</strong></p><p>Les races biologiques n\u2019existent pas, et la seule race existante au sens scientifique du terme est la race humaine. Cette \u00e9galit\u00e9 biologique n\u2019emp\u00eache pas une diversit\u00e9 de groupes ethniques, identiques biologiquement mais trait\u00e9s diff\u00e9remment par une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 la norme sociale dominante est blanche, comme c\u2019est le cas en France encore en 2018. Les personnes non-blanches vivent des situations o\u00f9 leur diff\u00e9rence est signifi\u00e9e, rappel\u00e9e, mentionn\u00e9e que ce soit consciemment ou inconsciemment. C\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment parce que la soci\u00e9t\u00e9 distingue dans les faits des personnes selon leur origine et leur couleur de peau que nous voulons avec ce podcast parler de l\u2019exp\u00e9rience quotidienne et du v\u00e9cu des personnes non-blanches, et d\u00e9construire cette norme invisible du \u201cblanc\u201d qui d\u00e9finit par opposition toutes les autres carnations.</p><br><p><strong>Pourquoi la question raciale est un tabou en France ?</strong></p><p>Le terme race en France reste commun\u00e9ment associ\u00e9 aux th\u00e9ories racistes de sup\u00e9riorit\u00e9 de races suppos\u00e9es sur d\u2019autres races, qui ont justifi\u00e9 des d\u00e9cennies de domination de groupes sur des autres. Aujourd\u2019hui, l\u2019absence de vocabulaire historiquement moins charg\u00e9 rend notre soci\u00e9t\u00e9 aveugle aux discriminations li\u00e9es \u00e0 l\u2019origine ou la couleur de peau. Elle se veut&nbsp;\u201ccolor blind\u201d, dans un universalisme tr\u00e8s fran\u00e7ais qui affirme l\u2019\u00e9galit\u00e9 de tous les citoyens. Refuser de nommer la diff\u00e9rence c\u2019est d\u00e9j\u00e0 la nier, et renforcer l\u2019avantage des personnes se rapprochant le plus de la norme dominante. Parler de question raciale, ce n\u2019est pas construire des cat\u00e9gories selon les couleurs de peau et remettre en question l\u2019\u00e9galit\u00e9 de chacun. C\u2019est tenir compte des diff\u00e9rences des un.e.s et des autres, dans un souci d\u2019\u00e9quit\u00e9, pour r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s.</p><br><p>Podcast anim\u00e9 par Grace Ly et Rokhaya Diallo.</p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. R\u00e9alisation : Quentin Bresson.&nbsp;Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9dition : Camille Regache. Identit\u00e9 graphique : Manon Louvard / Upian. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd. Direction des programmes : Jo\u00ebl Ronez. Direction de la r\u00e9daction : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/-01--tuviensd-ou-",
            "pubDate": "Tue, 11 Sep 2018 15:13:34 GMT",
            "title": "#01 - \u00ab Tu viens d\u2019o\u00f9 ? \u00bb"
        },
        {
            "content": "<p>Asiatiques, noirs, roms, blancs : kiffez vos races un mardi sur deux \u00e0 partir du 11 septembre, avec un podcast qui explore toutes les questions raciales sur le mode de la conversation et du v\u00e9cu. </p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. Production : Jo\u00ebl Ronez. R\u00e9daction en chef : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles. Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d'\u00e9dition : Camille Regache. R\u00e9alisation : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Asiatiques, noirs, roms, blancs : kiffez vos races un mardi sur deux \u00e0 partir du 11 septembre, avec un podcast qui explore toutes les questions raciales sur le mode de la conversation et du v\u00e9cu. \n\nCR\u00c9DITS\nKiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. Production : Jo\u00ebl Ronez. R\u00e9daction en chef : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles. Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d'\u00e9dition : Camille Regache. R\u00e9alisation : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "614817",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/kiffe-ta-race/bandeannonce-kiffetaraceapartirdu11septembre/media.mp3"
            },
            "guid": "5b8ea2d880f256764a05ac8e",
            "isoDate": "2018-09-04T15:20:56.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "0:38",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/611d28d19d5f470014bbdd08.jpeg",
                "subtitle": "Asiatiques, noirs, roms, blancs : kiffez vos races un mardi sur deux \u00e0 partir du 11 septembre, avec un podcast qui explore toutes les questions raciales sur le mode de la conversation et du v\u00e9cu. CR\u00c9DITSKiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et...",
                "summary": "<p>Asiatiques, noirs, roms, blancs : kiffez vos races un mardi sur deux \u00e0 partir du 11 septembre, avec un podcast qui explore toutes les questions raciales sur le mode de la conversation et du v\u00e9cu. </p><br><p><strong>CR\u00c9DITS</strong></p><p><em>Kiffe ta race est un podcast de Rokhaya Diallo et Grace Ly produit par Binge Audio. Production : Jo\u00ebl Ronez. R\u00e9daction en chef : David Carzon. Direction g\u00e9n\u00e9rale : Gabrielle Boeri-Charles. Charg\u00e9e de production : Juliette Livartowski. Charg\u00e9e d'\u00e9dition : Camille Regache. R\u00e9alisation : Quentin Bresson. G\u00e9n\u00e9rique : Shkyd.</em></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/kiffe-ta-race/episodes/bandeannonce-kiffetaraceapartirdu11septembre",
            "pubDate": "Tue, 04 Sep 2018 15:20:56 GMT",
            "title": "Bande annonce - Kiffe ta race \u00e0 partir du 11 septembre"
        }
    ],
    "itunes": {
        "author": "Binge Audio",
        "categories": [
            "Society & Culture"
        ],
        "categoriesWithSubs": [
            {
                "name": "Society & Culture",
                "subs": null
            }
        ],
        "explicit": "no",
        "image": "https://assets.pippa.io/shows/611d28ac06c05e3ec1f40728/show-cover.jpeg",
        "keywords": [
            ""
        ],
        "owner": {
            "email": "info+c3ac5257-51e6-4ac7-8c55-16d8e61d4e4b@mg.pippa.io",
            "name": "Binge Audio"
        },
        "subtitle": "Le podcast qui saute \u00e0 pieds joints dans les questions raciales.",
        "summary": "Pourquoi le mot \u00ab race \u00bb est-il tabou ? Qu\u2019en est-il quand on est, \u00e0 la fois, victime de discriminations raciales et sexuelles ? Comment assumer son identit\u00e9 plurielle ? Un mardi sur deux, Rokhaya Diallo et Grace Ly re\u00e7oivent un\u00b7e invit\u00e9\u00b7e pour explorer les questions raciales sur le mode de la conversation et du v\u00e9cu. Kiffe ta race est un podcast de Binge Audio.<br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
    },
    "language": "fr",
    "link": "https://feed.pippa.io/public/shows/kiffe-ta-race",
    "paginationLinks": {
        "self": "https://feeds.acast.com/public/shows/c3ac5257-51e6-4ac7-8c55-16d8e61d4e4b"
    },
    "palette": [
        "A9DEE9",
        "A32C4B",
        "A8798B",
        "AD8EB2",
        "D98198",
        "849C94"
    ],
    "title": "Kiffe ta race",
    "ttl": "60"
}