{
    "copyright": "Le Monde",
    "description": "<p>Qu'est-ce qu'avoir du go\u00fbt ? Qui a bon go\u00fbt, mauvais go\u00fbt ? Le go\u00fbt est-il un h\u00e9ritage, le produit d'une \u00e9ducation, le signe d'une appartenance sociale ? Ou au contraire, le fruit d'une construction personnelle, une mise en sc\u00e8ne de soi ? Comment devient-il, au final, ins\u00e9parable de ce que nous sommes ?</p><p>Un vendredi sur deux, \"Le go\u00fbt de M\" part \u00e0 la rencontre d'une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine, et lui demande de raconter son histoire personnelle du go\u00fbt. Comment elle l'a constitu\u00e9, en continuit\u00e9 ou en rupture avec son milieu d'origine, comment il a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences, du go\u00fbt de l'\u00e9poque aussi.</p><br><p>Ecoutez les nouveaux \u00e9pisodes du Go\u00fbt de M sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts/</a>&nbsp;ou dans l'application mobile Le Monde.</p><p>Si vous n'\u00eates pas encore abonn\u00e9, rendez-vous sur&nbsp;<a href=\"https://abo.lemonde.fr/goutdem\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://abo.lemonde.fr/goutdem</a>&nbsp;pour b\u00e9n\u00e9ficier de -50% la premi\u00e8re ann\u00e9e pour la souscription d'un abonnement Int\u00e9grale \u00e0 partager avec la personne de votre choix.</p><br><p>\"Le go\u00fbt de M\" est le podcast de M, le magazine du Monde, produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al).</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
    "feedUrl": "https://feeds.acast.com/public/shows/303a9748-2276-4def-a045-243699bf8f94",
    "generator": "pippa.io",
    "image": {
        "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
        "title": "Le go\u00fbt de M",
        "url": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg"
    },
    "items": [
        {
            "content": "<p>Pour cette troisi\u00e8me saison, le Go\u00fbt de M vous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte d'une nouvelle personnalit\u00e9 chaque vendredi. Un rendez-vous \u00e0 retrouver gratuitement sur&nbsp;<a href=\"http://www.lemonde.fr/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">www.lemonde.fr</a>&nbsp;et sur toutes les plateformes.</p><p>----</p><p>Proche banlieue parisienne, une maison dans une petite rue d\u00e9gag\u00e9e. On se croirait presque en Normandie ou au bord de la mer. On s'approche d'un grand portail. A\u00efssa Ma\u00efga nous re\u00e7oit chez elle, dans cette batisse ancienne, construite par une femme, qui l'<em>\u00ab aide \u00e0 se sentir ancr\u00e9e \u00bb</em>.</p><br><p>L\u2019actrice et r\u00e9alisatrice, qui sort le documentaire <em>Marcher sur l'eau</em>, \u00e9voque sa petite enfance \u00e0 Dakar entour\u00e9e de myst\u00e8res, sa passion pour Marilyn Monroe, son amour pour Sade, Indochine ou Duran Duran, le racisme auquel elle a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9e dans le monde de la publicit\u00e9 et du cin\u00e9ma, le bonheur d'avoir un espace \u00e0 soi ou sa d\u00e9testation des betteraves et des mocassins \u00e0 gland\u2026&nbsp;</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Guillaume Girault</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Pour cette troisi\u00e8me saison, le Go\u00fbt de M vous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte d'une nouvelle personnalit\u00e9 chaque vendredi. Un rendez-vous \u00e0 retrouver gratuitement sur\u00a0www.lemonde.fr\u00a0et sur toutes les plateformes.\n----\nProche banlieue parisienne, une maison dans une petite rue d\u00e9gag\u00e9e. On se croirait presque en Normandie ou au bord de la mer. On s'approche d'un grand portail. A\u00efssa Ma\u00efga nous re\u00e7oit chez elle, dans cette batisse ancienne, construite par une femme, qui l'\u00ab aide \u00e0 se sentir ancr\u00e9e \u00bb.\n\nL\u2019actrice et r\u00e9alisatrice, qui sort le documentaire Marcher sur l'eau, \u00e9voque sa petite enfance \u00e0 Dakar entour\u00e9e de myst\u00e8res, sa passion pour Marilyn Monroe, son amour pour Sade, Indochine ou Duran Duran, le racisme auquel elle a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9e dans le monde de la publicit\u00e9 et du cin\u00e9ma, le bonheur d'avoir un espace \u00e0 soi ou sa d\u00e9testation des betteraves et des mocassins \u00e0 gland\u2026\u00a0\n\nUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation : Guillaume Girault\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "94557296",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/618bd56c816414001210b1d6/media.mp3"
            },
            "guid": "618bd56c816414001210b1d6",
            "isoDate": "2021-11-11T23:01:57.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "39:25",
                "episode": "41",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Pour cette troisi\u00e8me saison, le Go\u00fbt de M vous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte d'une nouvelle personnalit\u00e9 chaque vendredi. Un rendez-vous \u00e0 retrouver gratuitement sur&nbsp;<a href=\"http://www.lemonde.fr/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">www.lemonde.fr</a>&nbsp;et sur toutes les plateformes.</p><p>----</p><p>Proche banlieue parisienne, une maison dans une petite rue d\u00e9gag\u00e9e. On se croirait presque en Normandie ou au bord de la mer. On s'approche d'un grand portail. A\u00efssa Ma\u00efga nous re\u00e7oit chez elle, dans cette batisse ancienne, construite par une femme, qui l'<em>\u00ab aide \u00e0 se sentir ancr\u00e9e \u00bb</em>.</p><br><p>L\u2019actrice et r\u00e9alisatrice, qui sort le documentaire <em>Marcher sur l'eau</em>, \u00e9voque sa petite enfance \u00e0 Dakar entour\u00e9e de myst\u00e8res, sa passion pour Marilyn Monroe, son amour pour Sade, Indochine ou Duran Duran, le racisme auquel elle a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9e dans le monde de la publicit\u00e9 et du cin\u00e9ma, le bonheur d'avoir un espace \u00e0 soi ou sa d\u00e9testation des betteraves et des mocassins \u00e0 gland\u2026&nbsp;</p><br><p>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Guillaume Girault</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 11 Nov 2021 23:01:57 GMT",
            "title": "#41 A\u00efssa Ma\u00efga"
        },
        {
            "content": "<p>Pour cette troisi\u00e8me saison, le Go\u00fbt de M vous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte d'une nouvelle personnalit\u00e9 chaque vendredi. Un rendez-vous \u00e0 retrouver gratuitement sur&nbsp;<a href=\"http://www.lemonde.fr/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">www.lemonde.fr</a>&nbsp;et sur toutes les plateformes.</p><p>----</p><br><p>Paris, 5e. Un appartement situ\u00e9 au troisi\u00e8me \u00e9tage. Valeria Bruni-Tedeschi nous re\u00e7oit chez elle, un espace qu\u2019elle juge&nbsp;<em>\u00ab&nbsp;silencieux, vaste et serein&nbsp;\u00bb</em>. L\u2019actrice \u00e0 l\u2019affiche de&nbsp;<em>La Fracture</em>, le nouveau film de Catherine Corsini, et de la s\u00e9rie d\u2019Arte&nbsp;<em>H24, vingt-quatre heures dans la vie d\u2019une femme</em>&nbsp;\u00e9voque pour nous comment se sont form\u00e9s ses go\u00fbts.</p><br><p>Dans notre podcast, elle aborde le parfum de l\u2019herbe coup\u00e9, la passion de sa famille pour l\u2019art, ses lectures de Leopardi, Goethe ou Rapha\u00ebl Haroche,&nbsp;<em>L\u2019Incompris</em>&nbsp;de Luigi Comencini, le th\u00e9\u00e2tre, Patrice Ch\u00e9reau, ses r\u00f4les de folles bourgeoises et ceux de \u00ab&nbsp;Baby Doll \u00bb, Gena Rowlands, son clown int\u00e9rieur, le politiquement incorrect, Woody Allen, la gai\u00e9t\u00e9 et le confort de sa garde-robe, le baiser comme thermom\u00e8tre de l\u2019amour et l\u2019essai de Thich Nhat Hanh,&nbsp;<em>Prendre soin de l\u2019enfant int\u00e9rieur,&nbsp;</em>selon elle,&nbsp;<em>\u00ab plus fort&nbsp;\u00bb</em>&nbsp;qu\u2019un anxiolytique.</p><br><p>Valeria Bruni-Tedeschi y r\u00e9v\u00e8le notamment qu\u2019elle a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 quitt\u00e9e parce qu\u2019on la trouvait mal habill\u00e9e et son attachement profond \u00e0 la d\u00e9tente et au politiquement incorrect&nbsp;:&nbsp;<em>\u00ab&nbsp;Le rire, c\u2019est l\u2019oxyg\u00e8ne pour moi. Quand il n\u2019y a pas le rire, \u00e7a m\u2019\u00e9touffe un peu. \u00bb</em></p><br><p><span class=\"ql-cursor\">\ufeff</span>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)&nbsp;</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Guillaume Girault</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Pour cette troisi\u00e8me saison, le Go\u00fbt de M vous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte d'une nouvelle personnalit\u00e9 chaque vendredi. Un rendez-vous \u00e0 retrouver gratuitement sur\u00a0www.lemonde.fr\u00a0et sur toutes les plateformes.\n----\n\nParis, 5e. Un appartement situ\u00e9 au troisi\u00e8me \u00e9tage. Valeria Bruni-Tedeschi nous re\u00e7oit chez elle, un espace qu\u2019elle juge\u00a0\u00ab\u00a0silencieux, vaste et serein\u00a0\u00bb. L\u2019actrice \u00e0 l\u2019affiche de\u00a0La Fracture, le nouveau film de Catherine Corsini, et de la s\u00e9rie d\u2019Arte\u00a0H24, vingt-quatre heures dans la vie d\u2019une femme\u00a0\u00e9voque pour nous comment se sont form\u00e9s ses go\u00fbts.\n\nDans notre podcast, elle aborde le parfum de l\u2019herbe coup\u00e9, la passion de sa famille pour l\u2019art, ses lectures de Leopardi, Goethe ou Rapha\u00ebl Haroche,\u00a0L\u2019Incompris\u00a0de Luigi Comencini, le th\u00e9\u00e2tre, Patrice Ch\u00e9reau, ses r\u00f4les de folles bourgeoises et ceux de \u00ab\u00a0Baby Doll \u00bb, Gena Rowlands, son clown int\u00e9rieur, le politiquement incorrect, Woody Allen, la gai\u00e9t\u00e9 et le confort de sa garde-robe, le baiser comme thermom\u00e8tre de l\u2019amour et l\u2019essai de Thich Nhat Hanh,\u00a0Prendre soin de l\u2019enfant int\u00e9rieur,\u00a0selon elle,\u00a0\u00ab plus fort\u00a0\u00bb\u00a0qu\u2019un anxiolytique.\n\nValeria Bruni-Tedeschi y r\u00e9v\u00e8le notamment qu\u2019elle a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 quitt\u00e9e parce qu\u2019on la trouvait mal habill\u00e9e et son attachement profond \u00e0 la d\u00e9tente et au politiquement incorrect\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Le rire, c\u2019est l\u2019oxyg\u00e8ne pour moi. Quand il n\u2019y a pas le rire, \u00e7a m\u2019\u00e9touffe un peu. \u00bb\n\n\ufeffUn podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\u00a0\npr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin\nR\u00e9alisation : Guillaume Girault\nMusique : Gotan Project\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "92596664",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/6182920762e9140012aef686/media.mp3"
            },
            "guid": "6182920762e9140012aef686",
            "isoDate": "2021-11-04T23:05:25.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "38:36",
                "episode": "40",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "3",
                "summary": "<p>Pour cette troisi\u00e8me saison, le Go\u00fbt de M vous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte d'une nouvelle personnalit\u00e9 chaque vendredi. Un rendez-vous \u00e0 retrouver gratuitement sur&nbsp;<a href=\"http://www.lemonde.fr/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">www.lemonde.fr</a>&nbsp;et sur toutes les plateformes.</p><p>----</p><br><p>Paris, 5e. Un appartement situ\u00e9 au troisi\u00e8me \u00e9tage. Valeria Bruni-Tedeschi nous re\u00e7oit chez elle, un espace qu\u2019elle juge&nbsp;<em>\u00ab&nbsp;silencieux, vaste et serein&nbsp;\u00bb</em>. L\u2019actrice \u00e0 l\u2019affiche de&nbsp;<em>La Fracture</em>, le nouveau film de Catherine Corsini, et de la s\u00e9rie d\u2019Arte&nbsp;<em>H24, vingt-quatre heures dans la vie d\u2019une femme</em>&nbsp;\u00e9voque pour nous comment se sont form\u00e9s ses go\u00fbts.</p><br><p>Dans notre podcast, elle aborde le parfum de l\u2019herbe coup\u00e9, la passion de sa famille pour l\u2019art, ses lectures de Leopardi, Goethe ou Rapha\u00ebl Haroche,&nbsp;<em>L\u2019Incompris</em>&nbsp;de Luigi Comencini, le th\u00e9\u00e2tre, Patrice Ch\u00e9reau, ses r\u00f4les de folles bourgeoises et ceux de \u00ab&nbsp;Baby Doll \u00bb, Gena Rowlands, son clown int\u00e9rieur, le politiquement incorrect, Woody Allen, la gai\u00e9t\u00e9 et le confort de sa garde-robe, le baiser comme thermom\u00e8tre de l\u2019amour et l\u2019essai de Thich Nhat Hanh,&nbsp;<em>Prendre soin de l\u2019enfant int\u00e9rieur,&nbsp;</em>selon elle,&nbsp;<em>\u00ab plus fort&nbsp;\u00bb</em>&nbsp;qu\u2019un anxiolytique.</p><br><p>Valeria Bruni-Tedeschi y r\u00e9v\u00e8le notamment qu\u2019elle a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 quitt\u00e9e parce qu\u2019on la trouvait mal habill\u00e9e et son attachement profond \u00e0 la d\u00e9tente et au politiquement incorrect&nbsp;:&nbsp;<em>\u00ab&nbsp;Le rire, c\u2019est l\u2019oxyg\u00e8ne pour moi. Quand il n\u2019y a pas le rire, \u00e7a m\u2019\u00e9touffe un peu. \u00bb</em></p><br><p><span class=\"ql-cursor\">\ufeff</span>Un podcast produit et pr\u00e9sent\u00e9 par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)&nbsp;</p><p>pr\u00e9par\u00e9 avec l\u2019aide de Diane Lisarelli et M\u00e9lissa Phulpin</p><p>R\u00e9alisation : Guillaume Girault</p><p>Musique : Gotan Project</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
            "pubDate": "Thu, 04 Nov 2021 23:05:25 GMT",
            "title": "#40 Valeria Bruni Tedeschi"
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Fr\u00e9d\u00e9ric Pierrot est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. Le com\u00e9dien a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la sortie, le 16 juin, du film <em>Seize printemps</em> de Suzanne Lindon, dans lequel il joue le p\u00e8re de l'h\u00e9ro\u00efne.&nbsp;</p><br><p>Fr\u00e9d\u00e9ric Pierrot \u00e9voque son enfance en Normandie entre un p\u00e8re v\u00e9t\u00e9rinaire de campagne et une m\u00e8re, peintre amateure, qui s'occupait du cabinet de son mari et de ses quatre enfants. Adolescent, il aime fl\u00e2ner \u00e0 v\u00e9lo entre la maison familiale et Dieppe, aller au cin\u00e9ma et se prend de passion pour la clarinette \u00e0 l'occasion du festival de jazz local Jam Potatoes. Un court s\u00e9jour aux \u00c9tats-Unis lors duquel, employ\u00e9 comme gar\u00e7on de vestiaire d'un club de golf, il c\u00f4toie musiciens, \u00e9crivains, acteurs et danseurs le convainc de se lancer dans une carri\u00e8re artistique. Attir\u00e9 par la mise en sc\u00e8ne, il devient au gr\u00e9 des rencontres machiniste avant de s'essayer \u00e0 faire l'acteur.</p><br><p>Le com\u00e9dien qui a jou\u00e9 devant la cam\u00e9ra de Ken Loach, Jean-Luc Godard, Ma\u00efwenn ou Val\u00e9rie Donzelli estime qu'<em>\u00ab il est pr\u00e9cieux de ne pas \u00eatre identifi\u00e9 pour que les gens puissent se projeter \u00bb</em>. Pour celui qui a marqu\u00e9 ce d\u00e9but d'ann\u00e9e en jouant un psy dans la s\u00e9rie <em>En th\u00e9rapie</em>, il y a beaucoup de rapports entre le travail de l'acteur et celui de l'analyste. <em>\u00ab Ce qui se dit n'est pas anodin \u00bb </em>et laisse des traces profondes chez l'interpr\u00e8te. L'homme qui a le souci des choses durables aime prendre des nouvelles du monde en regardant les gens depuis une terrasse, curieux des autres et de ce qui l'entoure : \u00ab<em> Tout ce qui permet d'ouvrir le monde est profitable, tout ce qui le referme est douloureux. \u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nFr\u00e9d\u00e9ric Pierrot est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. Le com\u00e9dien a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la sortie, le 16 juin, du film Seize printemps de Suzanne Lindon, dans lequel il joue le p\u00e8re de l'h\u00e9ro\u00efne.\u00a0\n\nFr\u00e9d\u00e9ric Pierrot \u00e9voque son enfance en Normandie entre un p\u00e8re v\u00e9t\u00e9rinaire de campagne et une m\u00e8re, peintre amateure, qui s'occupait du cabinet de son mari et de ses quatre enfants. Adolescent, il aime fl\u00e2ner \u00e0 v\u00e9lo entre la maison familiale et Dieppe, aller au cin\u00e9ma et se prend de passion pour la clarinette \u00e0 l'occasion du festival de jazz local Jam Potatoes. Un court s\u00e9jour aux \u00c9tats-Unis lors duquel, employ\u00e9 comme gar\u00e7on de vestiaire d'un club de golf, il c\u00f4toie musiciens, \u00e9crivains, acteurs et danseurs le convainc de se lancer dans une carri\u00e8re artistique. Attir\u00e9 par la mise en sc\u00e8ne, il devient au gr\u00e9 des rencontres machiniste avant de s'essayer \u00e0 faire l'acteur.\n\nLe com\u00e9dien qui a jou\u00e9 devant la cam\u00e9ra de Ken Loach, Jean-Luc Godard, Ma\u00efwenn ou Val\u00e9rie Donzelli estime qu'\u00ab il est pr\u00e9cieux de ne pas \u00eatre identifi\u00e9 pour que les gens puissent se projeter \u00bb. Pour celui qui a marqu\u00e9 ce d\u00e9but d'ann\u00e9e en jouant un psy dans la s\u00e9rie En th\u00e9rapie, il y a beaucoup de rapports entre le travail de l'acteur et celui de l'analyste. \u00ab Ce qui se dit n'est pas anodin \u00bb et laisse des traces profondes chez l'interpr\u00e8te. L'homme qui a le souci des choses durables aime prendre des nouvelles du monde en regardant les gens depuis une terrasse, curieux des autres et de ce qui l'entoure : \u00ab Tout ce qui permet d'ouvrir le monde est profitable, tout ce qui le referme est douloureux. \u00bb\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "88275008",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/617057b3d956cc0013eeba32/media.mp3"
            },
            "guid": "617057b3d956cc0013eeba32",
            "isoDate": "2021-11-03T23:53:48.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "36:46",
                "episode": "37",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Fr\u00e9d\u00e9ric Pierrot est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. Le com\u00e9dien a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la sortie, le 16 juin, du film <em>Seize printemps</em> de Suzanne Lindon, dans lequel il joue le p\u00e8re de l'h\u00e9ro\u00efne.&nbsp;</p><br><p>Fr\u00e9d\u00e9ric Pierrot \u00e9voque son enfance en Normandie entre un p\u00e8re v\u00e9t\u00e9rinaire de campagne et une m\u00e8re, peintre amateure, qui s'occupait du cabinet de son mari et de ses quatre enfants. Adolescent, il aime fl\u00e2ner \u00e0 v\u00e9lo entre la maison familiale et Dieppe, aller au cin\u00e9ma et se prend de passion pour la clarinette \u00e0 l'occasion du festival de jazz local Jam Potatoes. Un court s\u00e9jour aux \u00c9tats-Unis lors duquel, employ\u00e9 comme gar\u00e7on de vestiaire d'un club de golf, il c\u00f4toie musiciens, \u00e9crivains, acteurs et danseurs le convainc de se lancer dans une carri\u00e8re artistique. Attir\u00e9 par la mise en sc\u00e8ne, il devient au gr\u00e9 des rencontres machiniste avant de s'essayer \u00e0 faire l'acteur.</p><br><p>Le com\u00e9dien qui a jou\u00e9 devant la cam\u00e9ra de Ken Loach, Jean-Luc Godard, Ma\u00efwenn ou Val\u00e9rie Donzelli estime qu'<em>\u00ab il est pr\u00e9cieux de ne pas \u00eatre identifi\u00e9 pour que les gens puissent se projeter \u00bb</em>. Pour celui qui a marqu\u00e9 ce d\u00e9but d'ann\u00e9e en jouant un psy dans la s\u00e9rie <em>En th\u00e9rapie</em>, il y a beaucoup de rapports entre le travail de l'acteur et celui de l'analyste. <em>\u00ab Ce qui se dit n'est pas anodin \u00bb </em>et laisse des traces profondes chez l'interpr\u00e8te. L'homme qui a le souci des choses durables aime prendre des nouvelles du monde en regardant les gens depuis une terrasse, curieux des autres et de ce qui l'entoure : \u00ab<em> Tout ce qui permet d'ouvrir le monde est profitable, tout ce qui le referme est douloureux. \u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/37-frederic-pierrot-episode-complet",
            "pubDate": "Wed, 03 Nov 2021 23:53:48 GMT",
            "title": "#37 Fr\u00e9d\u00e9ric Pierrot (\u00e9pisode complet)"
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Vincent Darr\u00e9 est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. Le styliste, d\u00e9corateur, designer a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de sa nouvelle collection mode et d\u00e9co pour Monoprix.</p><br><p>Vincent Darr\u00e9 \u00e9voque son enfance dans une famille d'intellectuels de gauche du 14e arrondissement \u00e0 Paris autour de Mai 68 et notamment l'influence de sa m\u00e8re, une femme engag\u00e9e, f\u00e9ministe et excentrique avec une vraie curiosit\u00e9. Apr\u00e8s la s\u00e9paration de ses parents, il suit son p\u00e8re dans le Lub\u00e9ron, fr\u00e9quente une communaut\u00e9 belge baba cool, avant de revenir \u00e0 Paris jouer les branch\u00e9s new wave au Palace, aux c\u00f4t\u00e9s d'Eva Ionesco ou Christian Louboutin. <em>\u00ab On \u00e9tait une bande de pr\u00e9tentieux arrogants, des sortes de petits punks d'op\u00e9rette. On voulait para\u00eetre et \u00eatre des personnages \u00bb</em>, se souvient-il de ces ann\u00e9es-l\u00e0.</p><br><p>Bras droit de Karl Lagerfeld chez Fendi puis Moschino, Vincent Darr\u00e9 apprend aupr\u00e8s du grand cr\u00e9ateur allemand \u00e0 transformer tout probl\u00e8me en situation positive et \u00e0 se r\u00e9inventer. Pris au pi\u00e8ge d'<em>\u00ab une trajectoire qui ne [lui] ressemblait pas \u00bb</em>, il bascule dans les ann\u00e9es 2000 de la mode vers la d\u00e9coration. Avec succ\u00e8s. Pour Vincent Darr\u00e9, un int\u00e9rieur r\u00e9ussi, <em>\u00ab ce sont de jolies lumi\u00e8res, des couleurs. Et des souvenirs m\u00e9lang\u00e9s avec des choses nouvelles \u00bb</em>. Le touche-\u00e0-tout qui hait la banalit\u00e9 a le go\u00fbt des personnalit\u00e9s singuli\u00e8res comme Arielle Dombasle, Loulou de la Falaise ou Val\u00e9rie Lemercier. Celles et ceux <em>\u00ab qui ont un monde sur leurs \u00e9paules, un univers qui les entoure \u00bb</em>.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nVincent Darr\u00e9 est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. Le styliste, d\u00e9corateur, designer a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de sa nouvelle collection mode et d\u00e9co pour Monoprix.\n\nVincent Darr\u00e9 \u00e9voque son enfance dans une famille d'intellectuels de gauche du 14e arrondissement \u00e0 Paris autour de Mai 68 et notamment l'influence de sa m\u00e8re, une femme engag\u00e9e, f\u00e9ministe et excentrique avec une vraie curiosit\u00e9. Apr\u00e8s la s\u00e9paration de ses parents, il suit son p\u00e8re dans le Lub\u00e9ron, fr\u00e9quente une communaut\u00e9 belge baba cool, avant de revenir \u00e0 Paris jouer les branch\u00e9s new wave au Palace, aux c\u00f4t\u00e9s d'Eva Ionesco ou Christian Louboutin. \u00ab On \u00e9tait une bande de pr\u00e9tentieux arrogants, des sortes de petits punks d'op\u00e9rette. On voulait para\u00eetre et \u00eatre des personnages \u00bb, se souvient-il de ces ann\u00e9es-l\u00e0.\n\nBras droit de Karl Lagerfeld chez Fendi puis Moschino, Vincent Darr\u00e9 apprend aupr\u00e8s du grand cr\u00e9ateur allemand \u00e0 transformer tout probl\u00e8me en situation positive et \u00e0 se r\u00e9inventer. Pris au pi\u00e8ge d'\u00ab une trajectoire qui ne [lui] ressemblait pas \u00bb, il bascule dans les ann\u00e9es 2000 de la mode vers la d\u00e9coration. Avec succ\u00e8s. Pour Vincent Darr\u00e9, un int\u00e9rieur r\u00e9ussi, \u00ab ce sont de jolies lumi\u00e8res, des couleurs. Et des souvenirs m\u00e9lang\u00e9s avec des choses nouvelles \u00bb. Le touche-\u00e0-tout qui hait la banalit\u00e9 a le go\u00fbt des personnalit\u00e9s singuli\u00e8res comme Arielle Dombasle, Loulou de la Falaise ou Val\u00e9rie Lemercier. Celles et ceux \u00ab qui ont un monde sur leurs \u00e9paules, un univers qui les entoure \u00bb.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "83977088",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/6170575ca77ebf001a66b9f7/media.mp3"
            },
            "guid": "6170575ca77ebf001a66b9f7",
            "isoDate": "2021-11-02T23:52:28.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "34:59",
                "episode": "36",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Vincent Darr\u00e9 est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. Le styliste, d\u00e9corateur, designer a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de sa nouvelle collection mode et d\u00e9co pour Monoprix.</p><br><p>Vincent Darr\u00e9 \u00e9voque son enfance dans une famille d'intellectuels de gauche du 14e arrondissement \u00e0 Paris autour de Mai 68 et notamment l'influence de sa m\u00e8re, une femme engag\u00e9e, f\u00e9ministe et excentrique avec une vraie curiosit\u00e9. Apr\u00e8s la s\u00e9paration de ses parents, il suit son p\u00e8re dans le Lub\u00e9ron, fr\u00e9quente une communaut\u00e9 belge baba cool, avant de revenir \u00e0 Paris jouer les branch\u00e9s new wave au Palace, aux c\u00f4t\u00e9s d'Eva Ionesco ou Christian Louboutin. <em>\u00ab On \u00e9tait une bande de pr\u00e9tentieux arrogants, des sortes de petits punks d'op\u00e9rette. On voulait para\u00eetre et \u00eatre des personnages \u00bb</em>, se souvient-il de ces ann\u00e9es-l\u00e0.</p><br><p>Bras droit de Karl Lagerfeld chez Fendi puis Moschino, Vincent Darr\u00e9 apprend aupr\u00e8s du grand cr\u00e9ateur allemand \u00e0 transformer tout probl\u00e8me en situation positive et \u00e0 se r\u00e9inventer. Pris au pi\u00e8ge d'<em>\u00ab une trajectoire qui ne [lui] ressemblait pas \u00bb</em>, il bascule dans les ann\u00e9es 2000 de la mode vers la d\u00e9coration. Avec succ\u00e8s. Pour Vincent Darr\u00e9, un int\u00e9rieur r\u00e9ussi, <em>\u00ab ce sont de jolies lumi\u00e8res, des couleurs. Et des souvenirs m\u00e9lang\u00e9s avec des choses nouvelles \u00bb</em>. Le touche-\u00e0-tout qui hait la banalit\u00e9 a le go\u00fbt des personnalit\u00e9s singuli\u00e8res comme Arielle Dombasle, Loulou de la Falaise ou Val\u00e9rie Lemercier. Celles et ceux <em>\u00ab qui ont un monde sur leurs \u00e9paules, un univers qui les entoure \u00bb</em>.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/36-vincent-darre-episode-complet",
            "pubDate": "Tue, 02 Nov 2021 23:52:28 GMT",
            "title": "#36 Vincent Darr\u00e9 (\u00e9pisode complet)"
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Delphine Horvilleur est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. La rabbine, autrice et philosophe a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la sortie de son essai <em>Vivre avec nos morts </em>(Grasset).</p><br><p>Delphine Horvilleur \u00e9voque son enfance dans la campagne champenoise entre un p\u00e8re m\u00e9decin de campagne qui pense en marchant et une m\u00e8re, tr\u00e8s marqu\u00e9e par ses traumas familiaux, qui pense en prenant des bains. A 17 ans, elle part vivre en Isra\u00ebl. <em>\u00ab Des ann\u00e9es extraordinaires, </em>raconte-t-elle, <em>dans un pays o\u00f9 l'on sent la volont\u00e9 de choisir la vie \u00e0 tout prix</em>. \u00bb Un autre s\u00e9jour, \u00e0 New York cette fois, lors duquel elle d\u00e9couvre un juda\u00efsme plus progressif d\u00e9cide de sa vocation religieuse apr\u00e8s des \u00e9tudes de m\u00e9decine et un d\u00e9but de carri\u00e8re de journaliste.</p><br><p>Consid\u00e9r\u00e9e comme une grande voix du juda\u00efsme lib\u00e9ral en France, Delphine Horvilleur aime faire parler les silences. Ainsi, elle explique que <em>\u00ab les textes sacr\u00e9s \u00e9taient en attente de notre lecture f\u00e9ministe contemporaine.&nbsp;Une chance pour nous et nos traditions. \u00bb</em> D'autant que selon la rabbine, le <em>\u00ab f\u00e9minisme peut contribuer \u00e0 la r\u00e9alisation du message d'\u00e9mancipation ancestral \u00bb</em>. Horvilleur confie au passage qu'elle aime glisser des paroles de chanson dans ses sermons. <em>\u00ab Il ne faut pas d\u00e9connecter la plus profonde des th\u00e9ologies de la plus superficielle des exp\u00e9riences en apparence. Ce sont des mondes qui dialoguent en nous. \u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nDelphine Horvilleur est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. La rabbine, autrice et philosophe a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la sortie de son essai Vivre avec nos morts (Grasset).\n\nDelphine Horvilleur \u00e9voque son enfance dans la campagne champenoise entre un p\u00e8re m\u00e9decin de campagne qui pense en marchant et une m\u00e8re, tr\u00e8s marqu\u00e9e par ses traumas familiaux, qui pense en prenant des bains. A 17 ans, elle part vivre en Isra\u00ebl. \u00ab Des ann\u00e9es extraordinaires, raconte-t-elle, dans un pays o\u00f9 l'on sent la volont\u00e9 de choisir la vie \u00e0 tout prix. \u00bb Un autre s\u00e9jour, \u00e0 New York cette fois, lors duquel elle d\u00e9couvre un juda\u00efsme plus progressif d\u00e9cide de sa vocation religieuse apr\u00e8s des \u00e9tudes de m\u00e9decine et un d\u00e9but de carri\u00e8re de journaliste.\n\nConsid\u00e9r\u00e9e comme une grande voix du juda\u00efsme lib\u00e9ral en France, Delphine Horvilleur aime faire parler les silences. Ainsi, elle explique que \u00ab les textes sacr\u00e9s \u00e9taient en attente de notre lecture f\u00e9ministe contemporaine.\u00a0Une chance pour nous et nos traditions. \u00bb D'autant que selon la rabbine, le \u00ab f\u00e9minisme peut contribuer \u00e0 la r\u00e9alisation du message d'\u00e9mancipation ancestral \u00bb. Horvilleur confie au passage qu'elle aime glisser des paroles de chanson dans ses sermons. \u00ab Il ne faut pas d\u00e9connecter la plus profonde des th\u00e9ologies de la plus superficielle des exp\u00e9riences en apparence. Ce sont des mondes qui dialoguent en nous. \u00bb\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "102276608",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/61705711bf667f00128c1046/media.mp3"
            },
            "guid": "61705711bf667f00128c1046",
            "isoDate": "2021-11-01T23:51:06.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "42:36",
                "episode": "35",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Delphine Horvilleur est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. La rabbine, autrice et philosophe a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la sortie de son essai <em>Vivre avec nos morts </em>(Grasset).</p><br><p>Delphine Horvilleur \u00e9voque son enfance dans la campagne champenoise entre un p\u00e8re m\u00e9decin de campagne qui pense en marchant et une m\u00e8re, tr\u00e8s marqu\u00e9e par ses traumas familiaux, qui pense en prenant des bains. A 17 ans, elle part vivre en Isra\u00ebl. <em>\u00ab Des ann\u00e9es extraordinaires, </em>raconte-t-elle, <em>dans un pays o\u00f9 l'on sent la volont\u00e9 de choisir la vie \u00e0 tout prix</em>. \u00bb Un autre s\u00e9jour, \u00e0 New York cette fois, lors duquel elle d\u00e9couvre un juda\u00efsme plus progressif d\u00e9cide de sa vocation religieuse apr\u00e8s des \u00e9tudes de m\u00e9decine et un d\u00e9but de carri\u00e8re de journaliste.</p><br><p>Consid\u00e9r\u00e9e comme une grande voix du juda\u00efsme lib\u00e9ral en France, Delphine Horvilleur aime faire parler les silences. Ainsi, elle explique que <em>\u00ab les textes sacr\u00e9s \u00e9taient en attente de notre lecture f\u00e9ministe contemporaine.&nbsp;Une chance pour nous et nos traditions. \u00bb</em> D'autant que selon la rabbine, le <em>\u00ab f\u00e9minisme peut contribuer \u00e0 la r\u00e9alisation du message d'\u00e9mancipation ancestral \u00bb</em>. Horvilleur confie au passage qu'elle aime glisser des paroles de chanson dans ses sermons. <em>\u00ab Il ne faut pas d\u00e9connecter la plus profonde des th\u00e9ologies de la plus superficielle des exp\u00e9riences en apparence. Ce sont des mondes qui dialoguent en nous. \u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/35-delphine-horvilleur-episode-complet",
            "pubDate": "Mon, 01 Nov 2021 23:51:06 GMT",
            "title": "#35 Delphine Horvilleur (\u00e9pisode complet)"
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Sami Bouajila est l' invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. Le com\u00e9dien a r\u00e9pondu depuis un h\u00f4tel parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, quelques semaines apr\u00e8s avoir re\u00e7u le C\u00e9sar du meilleur acteur pour sa performance dans <em>Un fils.</em></p><br><p>Sami Bouajila \u00e9voque son enfance \u00e0 Grenoble entre un p\u00e8re contrema\u00eetre, amateur de musique et de cin\u00e9ma \u00e0 l'aura po\u00e9tique, et une m\u00e8re bonne vivante et douce, tous deux originaires de Tunisie. Il se souvient avec tendresse des franches rigolades et de la simplicit\u00e9 de cette vie l\u00e0. Une bande d'amis et la MJC du quartier l'initient \u00e0 la libert\u00e9 et finissent de le plonger dans un grand bain culturel dont il retient aujourd'hui les films d'Arthur Penn, Wim Wenders, John Cassavetes et Ingmar Bergman, les \u00e9crits d'Elia Kazan ou les chansons de Jacques Brel, Leonard Cohen et Bernard Lavilliers.</p><br><p>C'est d'abord par le milieu associatif dans lequel il \u00e9volue apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 objecteur de conscience qu'il se passionne pour le th\u00e9\u00e2tre avant de venir au cin\u00e9ma. Il accompagne l'\u00e9closion d'une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d'auteurs fran\u00e7ais (Eric Rochant, Abdellatif Kechiche, Arnaud Desplechin\u2026) port\u00e9 par son go\u00fbt de l'aventure&nbsp;et sa sensibilit\u00e9. S'il reconna\u00eet que ses origines ont pu repr\u00e9senter un frein pour certaines propositions de r\u00f4les, il appelle aujourd'hui \u00e0 assumer une identit\u00e9 fran\u00e7aise pleinement m\u00e9tiss\u00e9e. <em>\u00ab Le regard de l'autre ne regarde que l'autre, je ne le subis plus. \u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nSami Bouajila est l' invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. Le com\u00e9dien a r\u00e9pondu depuis un h\u00f4tel parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, quelques semaines apr\u00e8s avoir re\u00e7u le C\u00e9sar du meilleur acteur pour sa performance dans Un fils.\n\nSami Bouajila \u00e9voque son enfance \u00e0 Grenoble entre un p\u00e8re contrema\u00eetre, amateur de musique et de cin\u00e9ma \u00e0 l'aura po\u00e9tique, et une m\u00e8re bonne vivante et douce, tous deux originaires de Tunisie. Il se souvient avec tendresse des franches rigolades et de la simplicit\u00e9 de cette vie l\u00e0. Une bande d'amis et la MJC du quartier l'initient \u00e0 la libert\u00e9 et finissent de le plonger dans un grand bain culturel dont il retient aujourd'hui les films d'Arthur Penn, Wim Wenders, John Cassavetes et Ingmar Bergman, les \u00e9crits d'Elia Kazan ou les chansons de Jacques Brel, Leonard Cohen et Bernard Lavilliers.\n\nC'est d'abord par le milieu associatif dans lequel il \u00e9volue apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 objecteur de conscience qu'il se passionne pour le th\u00e9\u00e2tre avant de venir au cin\u00e9ma. Il accompagne l'\u00e9closion d'une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d'auteurs fran\u00e7ais (Eric Rochant, Abdellatif Kechiche, Arnaud Desplechin\u2026) port\u00e9 par son go\u00fbt de l'aventure\u00a0et sa sensibilit\u00e9. S'il reconna\u00eet que ses origines ont pu repr\u00e9senter un frein pour certaines propositions de r\u00f4les, il appelle aujourd'hui \u00e0 assumer une identit\u00e9 fran\u00e7aise pleinement m\u00e9tiss\u00e9e. \u00ab Le regard de l'autre ne regarde que l'autre, je ne le subis plus. \u00bb\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "88709888",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/617056c3bf667f00128c1043/media.mp3"
            },
            "guid": "617056c3bf667f00128c1043",
            "isoDate": "2021-10-31T23:49:48.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "36:57",
                "episode": "34",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Sami Bouajila est l' invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. Le com\u00e9dien a r\u00e9pondu depuis un h\u00f4tel parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, quelques semaines apr\u00e8s avoir re\u00e7u le C\u00e9sar du meilleur acteur pour sa performance dans <em>Un fils.</em></p><br><p>Sami Bouajila \u00e9voque son enfance \u00e0 Grenoble entre un p\u00e8re contrema\u00eetre, amateur de musique et de cin\u00e9ma \u00e0 l'aura po\u00e9tique, et une m\u00e8re bonne vivante et douce, tous deux originaires de Tunisie. Il se souvient avec tendresse des franches rigolades et de la simplicit\u00e9 de cette vie l\u00e0. Une bande d'amis et la MJC du quartier l'initient \u00e0 la libert\u00e9 et finissent de le plonger dans un grand bain culturel dont il retient aujourd'hui les films d'Arthur Penn, Wim Wenders, John Cassavetes et Ingmar Bergman, les \u00e9crits d'Elia Kazan ou les chansons de Jacques Brel, Leonard Cohen et Bernard Lavilliers.</p><br><p>C'est d'abord par le milieu associatif dans lequel il \u00e9volue apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 objecteur de conscience qu'il se passionne pour le th\u00e9\u00e2tre avant de venir au cin\u00e9ma. Il accompagne l'\u00e9closion d'une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d'auteurs fran\u00e7ais (Eric Rochant, Abdellatif Kechiche, Arnaud Desplechin\u2026) port\u00e9 par son go\u00fbt de l'aventure&nbsp;et sa sensibilit\u00e9. S'il reconna\u00eet que ses origines ont pu repr\u00e9senter un frein pour certaines propositions de r\u00f4les, il appelle aujourd'hui \u00e0 assumer une identit\u00e9 fran\u00e7aise pleinement m\u00e9tiss\u00e9e. <em>\u00ab Le regard de l'autre ne regarde que l'autre, je ne le subis plus. \u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/34-sami-bouajila-episode-complet",
            "pubDate": "Sun, 31 Oct 2021 23:49:48 GMT",
            "title": "#34 Sami Bouajila (\u00e9pisode complet)"
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>V\u00e9ronique Nichanian est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. La directrice artistique de la mode homme chez Herm\u00e8s a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>V\u00e9ronique Nichanian \u00e9voque son enfance \u00e0 Paris entre un p\u00e8re \u00e9picurien et exigeant qui partage avec ses enfants son go\u00fbt du voyage, les emmenant notamment \u00e0 Venise chaque \u00e9t\u00e9, et une m\u00e8re au foyer qui aime cuisiner. Tr\u00e8s vite, elle confectionne ses propres v\u00eatements avec plus ou moins de r\u00e9ussite mais un vrai plaisir de faire les choses. Elle se souvient de cet imperm\u00e9able r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir d'une toile cir\u00e9e dont la manche est tomb\u00e9e l'apr\u00e8s-midi m\u00eame. Elle int\u00e8gre la chambre syndicale de la haute couture avant de faire ses gammes chez Nino Cerruti. Des ann\u00e9es de formation joyeuse pass\u00e9es \u00e0 d\u00e9couvrir de nombreux savoir-faire comme de multiples cultures, partageant son temps entre Paris, l'Italie et le Japon.</p><br><p>En 1988, elle entre chez Herm\u00e8s avec le projet d'y faire des v\u00eatements et non pas de la mode. <em>\u00ab Le vestiaire masculin me convient bien, </em>dit-elle,<em> parce que j'aime ce c\u00f4t\u00e9 essentiel. \u00bb </em>Ce qui ne l'emp\u00eache pas d'y int\u00e9grer un peu de couleurs et de rendre sensible la sensualit\u00e9 des mati\u00e8res, comme avec ce fond de poche en peau d'agneau. V\u00e9ronique Nichanian cherche \u00e0 cr\u00e9er des pi\u00e8ces qui parlent \u00e0 la personne qui les portent. Comme un objet auquel on s'attache. Avec l'ambition d'inscrire ses cr\u00e9ations dans le futur et dans une vari\u00e9t\u00e9 de propositions. <em>\u00ab Je trouve totalitaire cet esp\u00e8ce de diktat qu'a&nbsp;impos\u00e9 la mode d'une silhouette, d'un gabarit. Il est temps que tout cela explose. \u00bb </em>Pour elle, avoir du go\u00fbt, c'est d'abord, <em>\u00ab exprimer quelque chose de singulier \u00bb</em>.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nV\u00e9ronique Nichanian est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. La directrice artistique de la mode homme chez Herm\u00e8s a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.\n\nV\u00e9ronique Nichanian \u00e9voque son enfance \u00e0 Paris entre un p\u00e8re \u00e9picurien et exigeant qui partage avec ses enfants son go\u00fbt du voyage, les emmenant notamment \u00e0 Venise chaque \u00e9t\u00e9, et une m\u00e8re au foyer qui aime cuisiner. Tr\u00e8s vite, elle confectionne ses propres v\u00eatements avec plus ou moins de r\u00e9ussite mais un vrai plaisir de faire les choses. Elle se souvient de cet imperm\u00e9able r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir d'une toile cir\u00e9e dont la manche est tomb\u00e9e l'apr\u00e8s-midi m\u00eame. Elle int\u00e8gre la chambre syndicale de la haute couture avant de faire ses gammes chez Nino Cerruti. Des ann\u00e9es de formation joyeuse pass\u00e9es \u00e0 d\u00e9couvrir de nombreux savoir-faire comme de multiples cultures, partageant son temps entre Paris, l'Italie et le Japon.\n\nEn 1988, elle entre chez Herm\u00e8s avec le projet d'y faire des v\u00eatements et non pas de la mode. \u00ab Le vestiaire masculin me convient bien, dit-elle, parce que j'aime ce c\u00f4t\u00e9 essentiel. \u00bb Ce qui ne l'emp\u00eache pas d'y int\u00e9grer un peu de couleurs et de rendre sensible la sensualit\u00e9 des mati\u00e8res, comme avec ce fond de poche en peau d'agneau. V\u00e9ronique Nichanian cherche \u00e0 cr\u00e9er des pi\u00e8ces qui parlent \u00e0 la personne qui les portent. Comme un objet auquel on s'attache. Avec l'ambition d'inscrire ses cr\u00e9ations dans le futur et dans une vari\u00e9t\u00e9 de propositions. \u00ab Je trouve totalitaire cet esp\u00e8ce de diktat qu'a\u00a0impos\u00e9 la mode d'une silhouette, d'un gabarit. Il est temps que tout cela explose. \u00bb Pour elle, avoir du go\u00fbt, c'est d'abord, \u00ab exprimer quelque chose de singulier \u00bb.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "82029248",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/6170567442fec10013b3e054/media.mp3"
            },
            "guid": "6170567442fec10013b3e054",
            "isoDate": "2021-10-31T18:00:17.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "34:10",
                "episode": "33",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>V\u00e9ronique Nichanian est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. La directrice artistique de la mode homme chez Herm\u00e8s a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>V\u00e9ronique Nichanian \u00e9voque son enfance \u00e0 Paris entre un p\u00e8re \u00e9picurien et exigeant qui partage avec ses enfants son go\u00fbt du voyage, les emmenant notamment \u00e0 Venise chaque \u00e9t\u00e9, et une m\u00e8re au foyer qui aime cuisiner. Tr\u00e8s vite, elle confectionne ses propres v\u00eatements avec plus ou moins de r\u00e9ussite mais un vrai plaisir de faire les choses. Elle se souvient de cet imperm\u00e9able r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir d'une toile cir\u00e9e dont la manche est tomb\u00e9e l'apr\u00e8s-midi m\u00eame. Elle int\u00e8gre la chambre syndicale de la haute couture avant de faire ses gammes chez Nino Cerruti. Des ann\u00e9es de formation joyeuse pass\u00e9es \u00e0 d\u00e9couvrir de nombreux savoir-faire comme de multiples cultures, partageant son temps entre Paris, l'Italie et le Japon.</p><br><p>En 1988, elle entre chez Herm\u00e8s avec le projet d'y faire des v\u00eatements et non pas de la mode. <em>\u00ab Le vestiaire masculin me convient bien, </em>dit-elle,<em> parce que j'aime ce c\u00f4t\u00e9 essentiel. \u00bb </em>Ce qui ne l'emp\u00eache pas d'y int\u00e9grer un peu de couleurs et de rendre sensible la sensualit\u00e9 des mati\u00e8res, comme avec ce fond de poche en peau d'agneau. V\u00e9ronique Nichanian cherche \u00e0 cr\u00e9er des pi\u00e8ces qui parlent \u00e0 la personne qui les portent. Comme un objet auquel on s'attache. Avec l'ambition d'inscrire ses cr\u00e9ations dans le futur et dans une vari\u00e9t\u00e9 de propositions. <em>\u00ab Je trouve totalitaire cet esp\u00e8ce de diktat qu'a&nbsp;impos\u00e9 la mode d'une silhouette, d'un gabarit. Il est temps que tout cela explose. \u00bb </em>Pour elle, avoir du go\u00fbt, c'est d'abord, <em>\u00ab exprimer quelque chose de singulier \u00bb</em>.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/33-veronique-nichanian-episode-complet",
            "pubDate": "Sun, 31 Oct 2021 18:00:17 GMT",
            "title": "#33 V\u00e9ronique Nichanian (\u00e9pisode complet)"
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Jean-Fran\u00e7ois Pi\u00e8ge est l'invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. Le chef cuisinier a r\u00e9pondu depuis son Grand restaurant \u00e0 Paris dans le 8e arrondissement aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la sortie de son <em>Grand livre de la cuisine fran\u00e7aise: recettes bourgeoises et populaires</em> (\u00e9d. Hachette Pratique).</p><br><p>Jean-Fran\u00e7ois Pi\u00e8ge \u00e9voque son enfance \u00e0 Valence dans la Dr\u00f4me, entre un p\u00e8re commercial, qui lui transmet le go\u00fbt d'entreprendre et de faire les choses de ses mains, et une m\u00e8re coiffeuse qui aime les choses simples et vraies. Et a l'habitude de cuisiner \u00e0 partir de produits locaux peu chers et de qualit\u00e9. <em>\u00ab Je n'ai jamais mang\u00e9 une bo\u00eete de conserve chez moi, on allait toujours au march\u00e9 \u00bb</em>, confie-t-il. Il s'initie avec sa tante au jardinage. Une pratique qui lui donne le go\u00fbt de l'ingr\u00e9dient et le m\u00e8ne ensuite \u00e0 la gastronomie. <em>\u00ab J'ai embrass\u00e9 la cuisine par le jardin. \u00bb</em></p><br><p>Apr\u00e8s l'\u00e9cole hoteli\u00e8re, il fait ses armes aupr\u00e8s de grands chefs dans des palaces comme le Plaza Ath\u00e9n\u00e9e ou le Crillon avant de lancer ses propres tables. <em>\u00ab On apprend la cuisine avec celle des autres puis un jour on fait la sienne \u00bb</em>, proclame-t-il. Il poss\u00e8de d\u00e9sormais 5 restaurants dans Paris (Le Grand Restaurant, Clover Green, Clover Grill, La Poule au pot, A l'\u00e9pi d'or) aux identit\u00e9s marqu\u00e9es. <em>\u00ab Un endroit, il faut qu'il soit singulier pour que \u00e7a donne envie aux mangeurs de venir. \u00bb </em>Autant d'occasions pour le gastronome qui aime tant transmettre ses savoir-faire de partager avec ses convives d'un repas un peu de sa passion. <em>\u00ab Ce qui caract\u00e9rise la France, ce n'est pas la cuisine, c'est la table. \u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nJean-Fran\u00e7ois Pi\u00e8ge est l'invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. Le chef cuisinier a r\u00e9pondu depuis son Grand restaurant \u00e0 Paris dans le 8e arrondissement aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la sortie de son Grand livre de la cuisine fran\u00e7aise: recettes bourgeoises et populaires (\u00e9d. Hachette Pratique).\n\nJean-Fran\u00e7ois Pi\u00e8ge \u00e9voque son enfance \u00e0 Valence dans la Dr\u00f4me, entre un p\u00e8re commercial, qui lui transmet le go\u00fbt d'entreprendre et de faire les choses de ses mains, et une m\u00e8re coiffeuse qui aime les choses simples et vraies. Et a l'habitude de cuisiner \u00e0 partir de produits locaux peu chers et de qualit\u00e9. \u00ab Je n'ai jamais mang\u00e9 une bo\u00eete de conserve chez moi, on allait toujours au march\u00e9 \u00bb, confie-t-il. Il s'initie avec sa tante au jardinage. Une pratique qui lui donne le go\u00fbt de l'ingr\u00e9dient et le m\u00e8ne ensuite \u00e0 la gastronomie. \u00ab J'ai embrass\u00e9 la cuisine par le jardin. \u00bb\n\nApr\u00e8s l'\u00e9cole hoteli\u00e8re, il fait ses armes aupr\u00e8s de grands chefs dans des palaces comme le Plaza Ath\u00e9n\u00e9e ou le Crillon avant de lancer ses propres tables. \u00ab On apprend la cuisine avec celle des autres puis un jour on fait la sienne \u00bb, proclame-t-il. Il poss\u00e8de d\u00e9sormais 5 restaurants dans Paris (Le Grand Restaurant, Clover Green, Clover Grill, La Poule au pot, A l'\u00e9pi d'or) aux identit\u00e9s marqu\u00e9es. \u00ab Un endroit, il faut qu'il soit singulier pour que \u00e7a donne envie aux mangeurs de venir. \u00bb Autant d'occasions pour le gastronome qui aime tant transmettre ses savoir-faire de partager avec ses convives d'un repas un peu de sa passion. \u00ab Ce qui caract\u00e9rise la France, ce n'est pas la cuisine, c'est la table. \u00bb\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "83317568",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/61705613db6b9c00130ee935/media.mp3"
            },
            "guid": "61705613db6b9c00130ee935",
            "isoDate": "2021-10-30T22:46:52.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "34:42",
                "episode": "32",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Jean-Fran\u00e7ois Pi\u00e8ge est l'invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. Le chef cuisinier a r\u00e9pondu depuis son Grand restaurant \u00e0 Paris dans le 8e arrondissement aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la sortie de son <em>Grand livre de la cuisine fran\u00e7aise: recettes bourgeoises et populaires</em> (\u00e9d. Hachette Pratique).</p><br><p>Jean-Fran\u00e7ois Pi\u00e8ge \u00e9voque son enfance \u00e0 Valence dans la Dr\u00f4me, entre un p\u00e8re commercial, qui lui transmet le go\u00fbt d'entreprendre et de faire les choses de ses mains, et une m\u00e8re coiffeuse qui aime les choses simples et vraies. Et a l'habitude de cuisiner \u00e0 partir de produits locaux peu chers et de qualit\u00e9. <em>\u00ab Je n'ai jamais mang\u00e9 une bo\u00eete de conserve chez moi, on allait toujours au march\u00e9 \u00bb</em>, confie-t-il. Il s'initie avec sa tante au jardinage. Une pratique qui lui donne le go\u00fbt de l'ingr\u00e9dient et le m\u00e8ne ensuite \u00e0 la gastronomie. <em>\u00ab J'ai embrass\u00e9 la cuisine par le jardin. \u00bb</em></p><br><p>Apr\u00e8s l'\u00e9cole hoteli\u00e8re, il fait ses armes aupr\u00e8s de grands chefs dans des palaces comme le Plaza Ath\u00e9n\u00e9e ou le Crillon avant de lancer ses propres tables. <em>\u00ab On apprend la cuisine avec celle des autres puis un jour on fait la sienne \u00bb</em>, proclame-t-il. Il poss\u00e8de d\u00e9sormais 5 restaurants dans Paris (Le Grand Restaurant, Clover Green, Clover Grill, La Poule au pot, A l'\u00e9pi d'or) aux identit\u00e9s marqu\u00e9es. <em>\u00ab Un endroit, il faut qu'il soit singulier pour que \u00e7a donne envie aux mangeurs de venir. \u00bb </em>Autant d'occasions pour le gastronome qui aime tant transmettre ses savoir-faire de partager avec ses convives d'un repas un peu de sa passion. <em>\u00ab Ce qui caract\u00e9rise la France, ce n'est pas la cuisine, c'est la table. \u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/32-jean-francois-piege-episode-complet",
            "pubDate": "Sat, 30 Oct 2021 22:46:52 GMT",
            "title": "#32 Jean-Fran\u00e7ois Pi\u00e8ge (\u00e9pisode complet)"
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Ir\u00e8ne Jacob est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. La com\u00e9dienne a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>Ir\u00e8ne Jacob \u00e9voque son enfance \u00e0 Gen\u00e8ve entre ses trois fr\u00e8res, son p\u00e8re astrophysicien au CERN qui aimait dessiner des flip books de personnages de cartoons, et sa m\u00e8re qui, apr\u00e8s quelques ann\u00e9es pass\u00e9es au foyer, a repris ses \u00e9tudes pour devenir psychoth\u00e9rapeute pour enfants. Tr\u00e8s jeune, la future com\u00e9dienne d\u00e9veloppe un fort int\u00e9r\u00eat pour les histoires, les d\u00e9guisements. <em>\u00ab Mon p\u00e8re m'a donn\u00e9 le go\u00fbt des chats et du cin\u00e9ma \u00bb</em>, confie-t-elle. Sa m\u00e8re la pousse davantage vers la musique. Deux passions artistiques qui lui permettent d'acc\u00e9der \u00e0 son premier r\u00f4le au cin\u00e9ma : celui d'une professeure de piano dans le film <em>Au revoir les enfants</em> de Louis Malle. En attendant de retrouver Krzysztof Kie\u015blowski pour <em>La Double Vie de V\u00e9ronique</em>, qui lui vaut un prix d'interpr\u00e9tation \u00e0 Cannes en 1991.</p><br><p>Grande amoureuse des couleurs et de la cuisine italienne, Ir\u00e8ne Jacob a trouv\u00e9 dans la culture slave la force de l'expression des sentiments jusqu'au tragique. Elle pr\u00e9f\u00e8re les maisons qui ont de la vie, un peu de <em>\u00ab bordel \u00bb</em> au look propret des int\u00e9rieurs qui singent ceux des h\u00f4tels. Une \u00e9nergie qu'elle aime retrouver sur sc\u00e8ne. <em>\u00ab Le th\u00e9\u00e2tre, c'est l'instant, le pr\u00e9sent, quelque chose de vivant \u00bb</em>, s'enthousiasme-t-elle. Ainsi les com\u00e9diennes qu'elle admire le plus \u2013 Gena Rowlands, Giulietta Masina ou Marie Trintignant <em>\u2013 </em>ont cette capacit\u00e9 \u00e0 aller dans les extr\u00eames.<em> \u00ab Pour moi, le go\u00fbt, c'est une \u00e9motion. \u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nIr\u00e8ne Jacob est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. La com\u00e9dienne a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.\n\nIr\u00e8ne Jacob \u00e9voque son enfance \u00e0 Gen\u00e8ve entre ses trois fr\u00e8res, son p\u00e8re astrophysicien au CERN qui aimait dessiner des flip books de personnages de cartoons, et sa m\u00e8re qui, apr\u00e8s quelques ann\u00e9es pass\u00e9es au foyer, a repris ses \u00e9tudes pour devenir psychoth\u00e9rapeute pour enfants. Tr\u00e8s jeune, la future com\u00e9dienne d\u00e9veloppe un fort int\u00e9r\u00eat pour les histoires, les d\u00e9guisements. \u00ab Mon p\u00e8re m'a donn\u00e9 le go\u00fbt des chats et du cin\u00e9ma \u00bb, confie-t-elle. Sa m\u00e8re la pousse davantage vers la musique. Deux passions artistiques qui lui permettent d'acc\u00e9der \u00e0 son premier r\u00f4le au cin\u00e9ma : celui d'une professeure de piano dans le film Au revoir les enfants de Louis Malle. En attendant de retrouver Krzysztof Kie\u015blowski pour La Double Vie de V\u00e9ronique, qui lui vaut un prix d'interpr\u00e9tation \u00e0 Cannes en 1991.\n\nGrande amoureuse des couleurs et de la cuisine italienne, Ir\u00e8ne Jacob a trouv\u00e9 dans la culture slave la force de l'expression des sentiments jusqu'au tragique. Elle pr\u00e9f\u00e8re les maisons qui ont de la vie, un peu de \u00ab bordel \u00bb au look propret des int\u00e9rieurs qui singent ceux des h\u00f4tels. Une \u00e9nergie qu'elle aime retrouver sur sc\u00e8ne. \u00ab Le th\u00e9\u00e2tre, c'est l'instant, le pr\u00e9sent, quelque chose de vivant \u00bb, s'enthousiasme-t-elle. Ainsi les com\u00e9diennes qu'elle admire le plus \u2013 Gena Rowlands, Giulietta Masina ou Marie Trintignant \u2013 ont cette capacit\u00e9 \u00e0 aller dans les extr\u00eames. \u00ab Pour moi, le go\u00fbt, c'est une \u00e9motion. \u00bb\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "88356608",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/617055b86cd7fb0013c20e20/media.mp3"
            },
            "guid": "617055b86cd7fb0013c20e20",
            "isoDate": "2021-10-29T22:45:20.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "36:48",
                "episode": "31",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Ir\u00e8ne Jacob est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. La com\u00e9dienne a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>Ir\u00e8ne Jacob \u00e9voque son enfance \u00e0 Gen\u00e8ve entre ses trois fr\u00e8res, son p\u00e8re astrophysicien au CERN qui aimait dessiner des flip books de personnages de cartoons, et sa m\u00e8re qui, apr\u00e8s quelques ann\u00e9es pass\u00e9es au foyer, a repris ses \u00e9tudes pour devenir psychoth\u00e9rapeute pour enfants. Tr\u00e8s jeune, la future com\u00e9dienne d\u00e9veloppe un fort int\u00e9r\u00eat pour les histoires, les d\u00e9guisements. <em>\u00ab Mon p\u00e8re m'a donn\u00e9 le go\u00fbt des chats et du cin\u00e9ma \u00bb</em>, confie-t-elle. Sa m\u00e8re la pousse davantage vers la musique. Deux passions artistiques qui lui permettent d'acc\u00e9der \u00e0 son premier r\u00f4le au cin\u00e9ma : celui d'une professeure de piano dans le film <em>Au revoir les enfants</em> de Louis Malle. En attendant de retrouver Krzysztof Kie\u015blowski pour <em>La Double Vie de V\u00e9ronique</em>, qui lui vaut un prix d'interpr\u00e9tation \u00e0 Cannes en 1991.</p><br><p>Grande amoureuse des couleurs et de la cuisine italienne, Ir\u00e8ne Jacob a trouv\u00e9 dans la culture slave la force de l'expression des sentiments jusqu'au tragique. Elle pr\u00e9f\u00e8re les maisons qui ont de la vie, un peu de <em>\u00ab bordel \u00bb</em> au look propret des int\u00e9rieurs qui singent ceux des h\u00f4tels. Une \u00e9nergie qu'elle aime retrouver sur sc\u00e8ne. <em>\u00ab Le th\u00e9\u00e2tre, c'est l'instant, le pr\u00e9sent, quelque chose de vivant \u00bb</em>, s'enthousiasme-t-elle. Ainsi les com\u00e9diennes qu'elle admire le plus \u2013 Gena Rowlands, Giulietta Masina ou Marie Trintignant <em>\u2013 </em>ont cette capacit\u00e9 \u00e0 aller dans les extr\u00eames.<em> \u00ab Pour moi, le go\u00fbt, c'est une \u00e9motion. \u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/31-irene-jacob-episode-complet",
            "pubDate": "Fri, 29 Oct 2021 22:45:20 GMT",
            "title": "#31 Ir\u00e8ne Jacob (\u00e9pisode complet)"
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>-----</p><br><p>Chlo\u00e9 Delaume est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. L'\u00e9crivaine, qui a re\u00e7u le Prix M\u00e9dicis \u00e0 l'automne pour son dernier roman <em>Le C\u0153ur synth\u00e9tique</em>, a r\u00e9pondu depuis son appartement du Pr\u00e9-Saint-Gervais (Seine-Saint-Denis) aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>Chlo\u00e9 Delaume \u00e9voque son enfance au Liban puis en banlieue parisienne aupr\u00e8s d'une m\u00e8re prof de fran\u00e7ais qui lui transmet l'amour de la lecture. A 10 ans, elle est t\u00e9moin du meurtre de sa m\u00e8re par son p\u00e8re et part vivre chez son oncle et sa tante. Elle raconte alors une adolescence difficile, en souffrance, et son go\u00fbt du gothique, morbide dans l'esth\u00e9tique comme dans ses pulsions. La langue de Boris Vian et d'Antonin Artaud ou encore la rage du <em>Scum Manifesto</em> de Valerie Solanas lui font l'effet d'un choc. Elle vit un temps de la prostitution puis bascule totalement vers la litt\u00e9rature. <em>\u00ab L'autofiction a alors \u00e9t\u00e9 ma planche de salut.\u00bb</em></p><br><p>Nostalgique des ann\u00e9es 1980 et de la vague des \u00ab jeunes gens m\u00f6dernes \u00bb, dont elle admire l'esth\u00e9tique pop et synth\u00e9tique, Chlo\u00e9 Delaume trouve aujourd'hui \u00e0 se r\u00e9jouir dans l'\u00e9mancipation des luttes f\u00e9ministes et de la sororit\u00e9. <em>\u00ab Mais je ne crois pas \u00e0 l'histoire des femmes puissantes, </em>temp\u00e8re-t-elle. <em>Je ne pense pas que ce soit un bon outil d'empowerment. \u00bb</em> Profond\u00e9ment h\u00e9t\u00e9ro \u00ab<em> \u00e0 son grand malheur \u00bb</em> de femme tendant \u00e0 la misandrie, elle confie sa passion pour le shopping plut\u00f4t que les balades en plein air pour s'a\u00e9rer la t\u00eate ; son aversion pour l'autotune (<em>\u00ab on me fout PNL, j'ai envie d'envahir la Pologne \u00bb</em>) et son emballement pour le premier album de Juliette Armanet. <em>\u00ab \u00catre une passeuse, </em>conclut-elle,<em> est ma v\u00e9ritable raison d'\u00eatre. \u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n-----\n\nChlo\u00e9 Delaume est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. L'\u00e9crivaine, qui a re\u00e7u le Prix M\u00e9dicis \u00e0 l'automne pour son dernier roman Le C\u0153ur synth\u00e9tique, a r\u00e9pondu depuis son appartement du Pr\u00e9-Saint-Gervais (Seine-Saint-Denis) aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.\n\nChlo\u00e9 Delaume \u00e9voque son enfance au Liban puis en banlieue parisienne aupr\u00e8s d'une m\u00e8re prof de fran\u00e7ais qui lui transmet l'amour de la lecture. A 10 ans, elle est t\u00e9moin du meurtre de sa m\u00e8re par son p\u00e8re et part vivre chez son oncle et sa tante. Elle raconte alors une adolescence difficile, en souffrance, et son go\u00fbt du gothique, morbide dans l'esth\u00e9tique comme dans ses pulsions. La langue de Boris Vian et d'Antonin Artaud ou encore la rage du Scum Manifesto de Valerie Solanas lui font l'effet d'un choc. Elle vit un temps de la prostitution puis bascule totalement vers la litt\u00e9rature. \u00ab L'autofiction a alors \u00e9t\u00e9 ma planche de salut.\u00bb\n\nNostalgique des ann\u00e9es 1980 et de la vague des \u00ab jeunes gens m\u00f6dernes \u00bb, dont elle admire l'esth\u00e9tique pop et synth\u00e9tique, Chlo\u00e9 Delaume trouve aujourd'hui \u00e0 se r\u00e9jouir dans l'\u00e9mancipation des luttes f\u00e9ministes et de la sororit\u00e9. \u00ab Mais je ne crois pas \u00e0 l'histoire des femmes puissantes, temp\u00e8re-t-elle. Je ne pense pas que ce soit un bon outil d'empowerment. \u00bb Profond\u00e9ment h\u00e9t\u00e9ro \u00ab \u00e0 son grand malheur \u00bb de femme tendant \u00e0 la misandrie, elle confie sa passion pour le shopping plut\u00f4t que les balades en plein air pour s'a\u00e9rer la t\u00eate ; son aversion pour l'autotune (\u00ab on me fout PNL, j'ai envie d'envahir la Pologne \u00bb) et son emballement pour le premier album de Juliette Armanet. \u00ab \u00catre une passeuse, conclut-elle, est ma v\u00e9ritable raison d'\u00eatre. \u00bb\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "102053888",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/617054646cd7fb0013c20e1d/media.mp3"
            },
            "guid": "617054646cd7fb0013c20e1d",
            "isoDate": "2021-10-29T10:00:28.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "42:31",
                "episode": "30",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>-----</p><br><p>Chlo\u00e9 Delaume est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. L'\u00e9crivaine, qui a re\u00e7u le Prix M\u00e9dicis \u00e0 l'automne pour son dernier roman <em>Le C\u0153ur synth\u00e9tique</em>, a r\u00e9pondu depuis son appartement du Pr\u00e9-Saint-Gervais (Seine-Saint-Denis) aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>Chlo\u00e9 Delaume \u00e9voque son enfance au Liban puis en banlieue parisienne aupr\u00e8s d'une m\u00e8re prof de fran\u00e7ais qui lui transmet l'amour de la lecture. A 10 ans, elle est t\u00e9moin du meurtre de sa m\u00e8re par son p\u00e8re et part vivre chez son oncle et sa tante. Elle raconte alors une adolescence difficile, en souffrance, et son go\u00fbt du gothique, morbide dans l'esth\u00e9tique comme dans ses pulsions. La langue de Boris Vian et d'Antonin Artaud ou encore la rage du <em>Scum Manifesto</em> de Valerie Solanas lui font l'effet d'un choc. Elle vit un temps de la prostitution puis bascule totalement vers la litt\u00e9rature. <em>\u00ab L'autofiction a alors \u00e9t\u00e9 ma planche de salut.\u00bb</em></p><br><p>Nostalgique des ann\u00e9es 1980 et de la vague des \u00ab jeunes gens m\u00f6dernes \u00bb, dont elle admire l'esth\u00e9tique pop et synth\u00e9tique, Chlo\u00e9 Delaume trouve aujourd'hui \u00e0 se r\u00e9jouir dans l'\u00e9mancipation des luttes f\u00e9ministes et de la sororit\u00e9. <em>\u00ab Mais je ne crois pas \u00e0 l'histoire des femmes puissantes, </em>temp\u00e8re-t-elle. <em>Je ne pense pas que ce soit un bon outil d'empowerment. \u00bb</em> Profond\u00e9ment h\u00e9t\u00e9ro \u00ab<em> \u00e0 son grand malheur \u00bb</em> de femme tendant \u00e0 la misandrie, elle confie sa passion pour le shopping plut\u00f4t que les balades en plein air pour s'a\u00e9rer la t\u00eate ; son aversion pour l'autotune (<em>\u00ab on me fout PNL, j'ai envie d'envahir la Pologne \u00bb</em>) et son emballement pour le premier album de Juliette Armanet. <em>\u00ab \u00catre une passeuse, </em>conclut-elle,<em> est ma v\u00e9ritable raison d'\u00eatre. \u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/30-chloe-delaume-episode-complet",
            "pubDate": "Fri, 29 Oct 2021 10:00:28 GMT",
            "title": "#30 Chlo\u00e9 Delaume (\u00e9pisode complet)"
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Laure Adler est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. La journaliste et \u00e9crivaine, animatrice de \u00abL'Heure bleue\u00bb sur France Inter, chroniqueuse pour l'\u00e9mission \u00abC ce soir\u00bb sur France 5 et autrice du r\u00e9cent essai <em>La Voyageuse de nuit,</em> a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>Laure Adler \u00e9voque son enfance en Guin\u00e9e, alors encore une colonie fran\u00e7aise, entre un p\u00e8re ing\u00e9nieur agronome, passionn\u00e9 par les plantes, et une m\u00e8re qui avait abandonn\u00e9 son m\u00e9tier de st\u00e9no-dactylo pour suivre son mari et \u00e9lever ses enfants. Elle a alors une vie simple, sans journaux ni livres centr\u00e9e autour de l'oc\u00e9an o\u00f9 elle aime aller nager. A 17 ans, apr\u00e8s un passage par la C\u00f4te d'Ivoire, la famille rentre en France du c\u00f4t\u00e9 de Clermont-Ferrand, mais Laure Adler tr\u00e8s engag\u00e9e dans le mouvement de Mai 68 part vite poursuivre ses \u00e9tudes \u00e0 Paris. Elle y rencontre Simone de Beauvoir, Michel Foucault, Gilles Deleuze et, \u00e9tudiante, participe \u00e0 l'effervescence intellectuelle du moment. <em>\u00abJe suis arriv\u00e9e \u00e0 un moment o\u00f9 les jeunes \u00e9taient accueillis partout. On \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9s presque comme des \u00e9gaux. On nous disait tout le temps que nous \u00e9tions l'avenir.\u00bb</em></p><br><p>Le go\u00fbt des livres, du cin\u00e9ma, de l'art qui s'est form\u00e9 \u00e0 cette \u00e9poque-l\u00e0 en autodidacte continue de l'accompagner. Marguerite Duras, dont elle signera une biographie, et Annie Ernaux font partie des quelques \u00e9crivains qu'elle v\u00e9n\u00e8re. <em>\u00abIl faut avoir l'esprit d'aventure avec les livres, s'ensauvager un peu soi-m\u00eame\u00bb</em>, pr\u00f4ne celle qui est entr\u00e9e \u00e0 France Culture comme secr\u00e9taire avant de devenir des ann\u00e9es plus tard la directrice de la station. Une p\u00e9riode dont elle ne garde pas un bon souvenir. La journaliste r\u00e9v\u00e8le que faire des interviews l'<em>\u00abangoisse\u00bb </em>l\u00e0 o\u00f9 son dernier ouvrage, carnet de voyage autour de la vieillesse, l'a lib\u00e9r\u00e9e d'un poids et l'a aid\u00e9e \u00e0 assumer ses 70 ans. <em>\u00abMon amoureux se moque de moi, il dit que je suis devenue la madone des Ehpad.\u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nLaure Adler est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. La journaliste et \u00e9crivaine, animatrice de \u00abL'Heure bleue\u00bb sur France Inter, chroniqueuse pour l'\u00e9mission \u00abC ce soir\u00bb sur France 5 et autrice du r\u00e9cent essai La Voyageuse de nuit, a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.\n\nLaure Adler \u00e9voque son enfance en Guin\u00e9e, alors encore une colonie fran\u00e7aise, entre un p\u00e8re ing\u00e9nieur agronome, passionn\u00e9 par les plantes, et une m\u00e8re qui avait abandonn\u00e9 son m\u00e9tier de st\u00e9no-dactylo pour suivre son mari et \u00e9lever ses enfants. Elle a alors une vie simple, sans journaux ni livres centr\u00e9e autour de l'oc\u00e9an o\u00f9 elle aime aller nager. A 17 ans, apr\u00e8s un passage par la C\u00f4te d'Ivoire, la famille rentre en France du c\u00f4t\u00e9 de Clermont-Ferrand, mais Laure Adler tr\u00e8s engag\u00e9e dans le mouvement de Mai 68 part vite poursuivre ses \u00e9tudes \u00e0 Paris. Elle y rencontre Simone de Beauvoir, Michel Foucault, Gilles Deleuze et, \u00e9tudiante, participe \u00e0 l'effervescence intellectuelle du moment. \u00abJe suis arriv\u00e9e \u00e0 un moment o\u00f9 les jeunes \u00e9taient accueillis partout. On \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9s presque comme des \u00e9gaux. On nous disait tout le temps que nous \u00e9tions l'avenir.\u00bb\n\nLe go\u00fbt des livres, du cin\u00e9ma, de l'art qui s'est form\u00e9 \u00e0 cette \u00e9poque-l\u00e0 en autodidacte continue de l'accompagner. Marguerite Duras, dont elle signera une biographie, et Annie Ernaux font partie des quelques \u00e9crivains qu'elle v\u00e9n\u00e8re. \u00abIl faut avoir l'esprit d'aventure avec les livres, s'ensauvager un peu soi-m\u00eame\u00bb, pr\u00f4ne celle qui est entr\u00e9e \u00e0 France Culture comme secr\u00e9taire avant de devenir des ann\u00e9es plus tard la directrice de la station. Une p\u00e9riode dont elle ne garde pas un bon souvenir. La journaliste r\u00e9v\u00e8le que faire des interviews l'\u00abangoisse\u00bb l\u00e0 o\u00f9 son dernier ouvrage, carnet de voyage autour de la vieillesse, l'a lib\u00e9r\u00e9e d'un poids et l'a aid\u00e9e \u00e0 assumer ses 70 ans. \u00abMon amoureux se moque de moi, il dit que je suis devenue la madone des Ehpad.\u00bb\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "107081408",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/617053c2d956cc0013eeba26/media.mp3"
            },
            "guid": "617053c2d956cc0013eeba26",
            "isoDate": "2021-10-28T22:36:55.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "44:37",
                "episode": "29",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Laure Adler est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. La journaliste et \u00e9crivaine, animatrice de \u00abL'Heure bleue\u00bb sur France Inter, chroniqueuse pour l'\u00e9mission \u00abC ce soir\u00bb sur France 5 et autrice du r\u00e9cent essai <em>La Voyageuse de nuit,</em> a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>Laure Adler \u00e9voque son enfance en Guin\u00e9e, alors encore une colonie fran\u00e7aise, entre un p\u00e8re ing\u00e9nieur agronome, passionn\u00e9 par les plantes, et une m\u00e8re qui avait abandonn\u00e9 son m\u00e9tier de st\u00e9no-dactylo pour suivre son mari et \u00e9lever ses enfants. Elle a alors une vie simple, sans journaux ni livres centr\u00e9e autour de l'oc\u00e9an o\u00f9 elle aime aller nager. A 17 ans, apr\u00e8s un passage par la C\u00f4te d'Ivoire, la famille rentre en France du c\u00f4t\u00e9 de Clermont-Ferrand, mais Laure Adler tr\u00e8s engag\u00e9e dans le mouvement de Mai 68 part vite poursuivre ses \u00e9tudes \u00e0 Paris. Elle y rencontre Simone de Beauvoir, Michel Foucault, Gilles Deleuze et, \u00e9tudiante, participe \u00e0 l'effervescence intellectuelle du moment. <em>\u00abJe suis arriv\u00e9e \u00e0 un moment o\u00f9 les jeunes \u00e9taient accueillis partout. On \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9s presque comme des \u00e9gaux. On nous disait tout le temps que nous \u00e9tions l'avenir.\u00bb</em></p><br><p>Le go\u00fbt des livres, du cin\u00e9ma, de l'art qui s'est form\u00e9 \u00e0 cette \u00e9poque-l\u00e0 en autodidacte continue de l'accompagner. Marguerite Duras, dont elle signera une biographie, et Annie Ernaux font partie des quelques \u00e9crivains qu'elle v\u00e9n\u00e8re. <em>\u00abIl faut avoir l'esprit d'aventure avec les livres, s'ensauvager un peu soi-m\u00eame\u00bb</em>, pr\u00f4ne celle qui est entr\u00e9e \u00e0 France Culture comme secr\u00e9taire avant de devenir des ann\u00e9es plus tard la directrice de la station. Une p\u00e9riode dont elle ne garde pas un bon souvenir. La journaliste r\u00e9v\u00e8le que faire des interviews l'<em>\u00abangoisse\u00bb </em>l\u00e0 o\u00f9 son dernier ouvrage, carnet de voyage autour de la vieillesse, l'a lib\u00e9r\u00e9e d'un poids et l'a aid\u00e9e \u00e0 assumer ses 70 ans. <em>\u00abMon amoureux se moque de moi, il dit que je suis devenue la madone des Ehpad.\u00bb</em></p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/29-laure-adler-episode-complet",
            "pubDate": "Thu, 28 Oct 2021 22:36:55 GMT",
            "title": "#29 Laure Adler (\u00e9pisode complet)"
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>L\u00e6titia Dosch est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. La com\u00e9dienne, qui sera prochainement \u00e0 l'affiche de <em>Passion simple</em> de Danielle Arbid adapt\u00e9 d'Annie Ernaux, a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>L\u00e6titia Dosch \u00e9voque son enfance \u00e0 Paris, dans une famille \u00e0 la Tenenbaum, du nom du film de Wes Anderson, avec un p\u00e8re parti quand elle avait 1 an, plombier devenu rentier \u00e0 la suite d'un gros h\u00e9ritage, un peu voyou qui aimait les bagnoles, les femmes et le jazz et une m\u00e8re qui essayait de s'extraire de son destin de femme au foyer. R\u00eaveuse, celle-ci aimait la vari\u00e9t\u00e9 et des chanteurs comme Charles Dumont. Dans cet int\u00e9rieur plein d'adultes et de reproductions de la nature, fa\u00e7on fausse jungle, la jeune fille se prend d'admiration pour Claude du Club des cinq et St\u00e9phanie de Monaco. <em>\u00ab Je me suis construite en imaginant et non en suivant des exemples \u00bb</em>, confie celle qui d\u00e9couvrira sa vocation pour la sc\u00e8ne quelques ann\u00e9es plus tard, lors de cours de th\u00e9\u00e2tre dans un coll\u00e8ge catholique priv\u00e9 o\u00f9 elle ne se sentait pas \u00e0 sa place.</p><br><p>Passionn\u00e9e par le jeu des acteurs (de Johnny Depp \u00e0 Claire Danes) et le cin\u00e9ma am\u00e9ricain (John Waters, Tim Burton, Jim Jarmusch), fran\u00e7ais (No\u00e9mie Lvovsky, Patricia Mazuy) et danois (Lars Von Trier) des ann\u00e9es 1990, elle se lance dans une qu\u00eate de libert\u00e9 qui la m\u00e8ne \u00e0 ses deux premiers films marquants : <em>La Bataille de Solferino</em> et <em>Jeune femme</em>, Cam\u00e9ra d'or \u00e0 Cannes. Amatrice de grunge, elle fuit la beaut\u00e9 classique et continue de voir dans le jeu le lieu o\u00f9 peut s'exprimer <em>\u00ab tout ce qu'on n'a pas le droit de dire, de ressentir, de montrer \u00bb</em>. <em>\u00ab J'adore \u00eatre sur sc\u00e8ne et sentir que les gens sont bouscul\u00e9s. \u00bb </em>Apr\u00e8s le confinement et sa performance dans <em>Passion Simple</em>, \u00e0 venir au cin\u00e9ma, elle se sent d\u00e9sormais davantage attir\u00e9e par la tendresse. <em>\u00ab R\u00e9cemment, j'ai red\u00e9couvert que je pouvais \u00eatre une jolie femme. \u00bb </em>Comme soucieuse de ne pas faire de cet affranchissement des codes qu'elle incarne avec tant de force \u00e0 l'\u00e9cran une nouvelle prison.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nL\u00e6titia Dosch est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. La com\u00e9dienne, qui sera prochainement \u00e0 l'affiche de Passion simple de Danielle Arbid adapt\u00e9 d'Annie Ernaux, a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.\n\nL\u00e6titia Dosch \u00e9voque son enfance \u00e0 Paris, dans une famille \u00e0 la Tenenbaum, du nom du film de Wes Anderson, avec un p\u00e8re parti quand elle avait 1 an, plombier devenu rentier \u00e0 la suite d'un gros h\u00e9ritage, un peu voyou qui aimait les bagnoles, les femmes et le jazz et une m\u00e8re qui essayait de s'extraire de son destin de femme au foyer. R\u00eaveuse, celle-ci aimait la vari\u00e9t\u00e9 et des chanteurs comme Charles Dumont. Dans cet int\u00e9rieur plein d'adultes et de reproductions de la nature, fa\u00e7on fausse jungle, la jeune fille se prend d'admiration pour Claude du Club des cinq et St\u00e9phanie de Monaco. \u00ab Je me suis construite en imaginant et non en suivant des exemples \u00bb, confie celle qui d\u00e9couvrira sa vocation pour la sc\u00e8ne quelques ann\u00e9es plus tard, lors de cours de th\u00e9\u00e2tre dans un coll\u00e8ge catholique priv\u00e9 o\u00f9 elle ne se sentait pas \u00e0 sa place.\n\nPassionn\u00e9e par le jeu des acteurs (de Johnny Depp \u00e0 Claire Danes) et le cin\u00e9ma am\u00e9ricain (John Waters, Tim Burton, Jim Jarmusch), fran\u00e7ais (No\u00e9mie Lvovsky, Patricia Mazuy) et danois (Lars Von Trier) des ann\u00e9es 1990, elle se lance dans une qu\u00eate de libert\u00e9 qui la m\u00e8ne \u00e0 ses deux premiers films marquants : La Bataille de Solferino et Jeune femme, Cam\u00e9ra d'or \u00e0 Cannes. Amatrice de grunge, elle fuit la beaut\u00e9 classique et continue de voir dans le jeu le lieu o\u00f9 peut s'exprimer \u00ab tout ce qu'on n'a pas le droit de dire, de ressentir, de montrer \u00bb. \u00ab J'adore \u00eatre sur sc\u00e8ne et sentir que les gens sont bouscul\u00e9s. \u00bb Apr\u00e8s le confinement et sa performance dans Passion Simple, \u00e0 venir au cin\u00e9ma, elle se sent d\u00e9sormais davantage attir\u00e9e par la tendresse. \u00ab R\u00e9cemment, j'ai red\u00e9couvert que je pouvais \u00eatre une jolie femme. \u00bb Comme soucieuse de ne pas faire de cet affranchissement des codes qu'elle incarne avec tant de force \u00e0 l'\u00e9cran une nouvelle prison.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "89773568",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/61705354d64a730013a89583/media.mp3"
            },
            "guid": "61705354d64a730013a89583",
            "isoDate": "2021-10-27T22:35:03.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "37:24",
                "episode": "28",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>L\u00e6titia Dosch est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. La com\u00e9dienne, qui sera prochainement \u00e0 l'affiche de <em>Passion simple</em> de Danielle Arbid adapt\u00e9 d'Annie Ernaux, a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>L\u00e6titia Dosch \u00e9voque son enfance \u00e0 Paris, dans une famille \u00e0 la Tenenbaum, du nom du film de Wes Anderson, avec un p\u00e8re parti quand elle avait 1 an, plombier devenu rentier \u00e0 la suite d'un gros h\u00e9ritage, un peu voyou qui aimait les bagnoles, les femmes et le jazz et une m\u00e8re qui essayait de s'extraire de son destin de femme au foyer. R\u00eaveuse, celle-ci aimait la vari\u00e9t\u00e9 et des chanteurs comme Charles Dumont. Dans cet int\u00e9rieur plein d'adultes et de reproductions de la nature, fa\u00e7on fausse jungle, la jeune fille se prend d'admiration pour Claude du Club des cinq et St\u00e9phanie de Monaco. <em>\u00ab Je me suis construite en imaginant et non en suivant des exemples \u00bb</em>, confie celle qui d\u00e9couvrira sa vocation pour la sc\u00e8ne quelques ann\u00e9es plus tard, lors de cours de th\u00e9\u00e2tre dans un coll\u00e8ge catholique priv\u00e9 o\u00f9 elle ne se sentait pas \u00e0 sa place.</p><br><p>Passionn\u00e9e par le jeu des acteurs (de Johnny Depp \u00e0 Claire Danes) et le cin\u00e9ma am\u00e9ricain (John Waters, Tim Burton, Jim Jarmusch), fran\u00e7ais (No\u00e9mie Lvovsky, Patricia Mazuy) et danois (Lars Von Trier) des ann\u00e9es 1990, elle se lance dans une qu\u00eate de libert\u00e9 qui la m\u00e8ne \u00e0 ses deux premiers films marquants : <em>La Bataille de Solferino</em> et <em>Jeune femme</em>, Cam\u00e9ra d'or \u00e0 Cannes. Amatrice de grunge, elle fuit la beaut\u00e9 classique et continue de voir dans le jeu le lieu o\u00f9 peut s'exprimer <em>\u00ab tout ce qu'on n'a pas le droit de dire, de ressentir, de montrer \u00bb</em>. <em>\u00ab J'adore \u00eatre sur sc\u00e8ne et sentir que les gens sont bouscul\u00e9s. \u00bb </em>Apr\u00e8s le confinement et sa performance dans <em>Passion Simple</em>, \u00e0 venir au cin\u00e9ma, elle se sent d\u00e9sormais davantage attir\u00e9e par la tendresse. <em>\u00ab R\u00e9cemment, j'ai red\u00e9couvert que je pouvais \u00eatre une jolie femme. \u00bb </em>Comme soucieuse de ne pas faire de cet affranchissement des codes qu'elle incarne avec tant de force \u00e0 l'\u00e9cran une nouvelle prison.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/28-laetitia-dosch-episode-complet",
            "pubDate": "Wed, 27 Oct 2021 22:35:03 GMT",
            "title": "#28 L\u00e6titia Dosch (\u00e9pisode complet)"
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Camille Cottin est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. La com\u00e9dienne, qui fait la voix de 22 dans le nouveau film de Pixar <em>Soul </em>(Disney +) et sera prochainement \u00e0 l'affiche de <em>Stillwater</em> de Tom McCarthy aux c\u00f4t\u00e9s de Matt Damon, a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>Camille Cottin \u00e9voque son enfance \u00e0 Paris, entre un p\u00e8re peintre soixante-huitard et une m\u00e8re affranchie, \u00e9ternelle amoureuse, qui refera sa vie avec un analyste financier avant de s'installer dans les Pouilles en Italie avec son dernier compagnon, comme un grand terrain de jeu. <em>\u00ab Je n'\u00e9tais pas totalement dans la r\u00e9alit\u00e9 \u00bb</em>, r\u00e9sume celle qui se passionne alors pour <em>Grease</em> ou <em>Chantons sous la pluie. </em>C'est au th\u00e9\u00e2tre plus qu'au cin\u00e9ma qu'elle fera ses d\u00e9buts de com\u00e9dienne \u2013 <em>\u00ab le rapport \u00e0 la cam\u00e9ra, c'est quelque chose qui a \u00e9t\u00e9 difficile \u00bb</em> \u2013&nbsp;avant de se faire conna\u00eetre d'un plus large public avec la pastille \u00ab Connasse \u00bb, diffus\u00e9e sur Canal +. <em>\u00ab Je ne me rendais pas compte qu'on allait m'appeler&nbsp;Connasse peut-\u00eatre jusqu'\u00e0 la fin de ma vie. \u00bb</em></p><p><em> </em></p><p>Admiratrice de Louis de Fun\u00e8s, l'ancienne enfant turbulente qui confesse avoir un souci avec l'autorit\u00e9 s'\u00e9panouit d\u00e9sormais dans les r\u00f4les anticonformistes, comme l'agente artistique Andrea Martel de la s\u00e9rie <em>Dix pour cent</em>, que sa <em>\u00ab virilit\u00e9 rend sexy \u00bb. \u00ab L'expression de la puissance f\u00e9minine me pla\u00eet \u00bb,</em> jure l'actrice qui cite <em>King Kong Th\u00e9orie</em> de Virginie Despentes et <em>Sorci\u00e8res</em> de Mona Chollet comme deux de ses livres de r\u00e9f\u00e9rence. Un f\u00e9minisme qu'elle intellectualise aujourd'hui mais qu'elle retrouve d\u00e9j\u00e0 en filigrane dans certains go\u00fbts affich\u00e9s plus jeune, comme ce coup de foudre d\u00e9velopp\u00e9 au cin\u00e9ma pour <em>Bagdad Caf\u00e9</em>. Un film, explique-t-elle, qui d\u00e9veloppait d\u00e9j\u00e0 une r\u00e9flexion intersectionnelle.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nCamille Cottin est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. La com\u00e9dienne, qui fait la voix de 22 dans le nouveau film de Pixar Soul (Disney +) et sera prochainement \u00e0 l'affiche de Stillwater de Tom McCarthy aux c\u00f4t\u00e9s de Matt Damon, a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.\n\nCamille Cottin \u00e9voque son enfance \u00e0 Paris, entre un p\u00e8re peintre soixante-huitard et une m\u00e8re affranchie, \u00e9ternelle amoureuse, qui refera sa vie avec un analyste financier avant de s'installer dans les Pouilles en Italie avec son dernier compagnon, comme un grand terrain de jeu. \u00ab Je n'\u00e9tais pas totalement dans la r\u00e9alit\u00e9 \u00bb, r\u00e9sume celle qui se passionne alors pour Grease ou Chantons sous la pluie. C'est au th\u00e9\u00e2tre plus qu'au cin\u00e9ma qu'elle fera ses d\u00e9buts de com\u00e9dienne \u2013 \u00ab le rapport \u00e0 la cam\u00e9ra, c'est quelque chose qui a \u00e9t\u00e9 difficile \u00bb \u2013\u00a0avant de se faire conna\u00eetre d'un plus large public avec la pastille \u00ab Connasse \u00bb, diffus\u00e9e sur Canal +. \u00ab Je ne me rendais pas compte qu'on allait m'appeler\u00a0Connasse peut-\u00eatre jusqu'\u00e0 la fin de ma vie. \u00bb\n \nAdmiratrice de Louis de Fun\u00e8s, l'ancienne enfant turbulente qui confesse avoir un souci avec l'autorit\u00e9 s'\u00e9panouit d\u00e9sormais dans les r\u00f4les anticonformistes, comme l'agente artistique Andrea Martel de la s\u00e9rie Dix pour cent, que sa \u00ab virilit\u00e9 rend sexy \u00bb. \u00ab L'expression de la puissance f\u00e9minine me pla\u00eet \u00bb, jure l'actrice qui cite King Kong Th\u00e9orie de Virginie Despentes et Sorci\u00e8res de Mona Chollet comme deux de ses livres de r\u00e9f\u00e9rence. Un f\u00e9minisme qu'elle intellectualise aujourd'hui mais qu'elle retrouve d\u00e9j\u00e0 en filigrane dans certains go\u00fbts affich\u00e9s plus jeune, comme ce coup de foudre d\u00e9velopp\u00e9 au cin\u00e9ma pour Bagdad Caf\u00e9. Un film, explique-t-elle, qui d\u00e9veloppait d\u00e9j\u00e0 une r\u00e9flexion intersectionnelle.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "111469568",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/617052f46e09900012068b09/media.mp3"
            },
            "guid": "617052f46e09900012068b09",
            "isoDate": "2021-10-26T22:33:34.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "46:26",
                "episode": "27",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Camille Cottin est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. La com\u00e9dienne, qui fait la voix de 22 dans le nouveau film de Pixar <em>Soul </em>(Disney +) et sera prochainement \u00e0 l'affiche de <em>Stillwater</em> de Tom McCarthy aux c\u00f4t\u00e9s de Matt Damon, a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>Camille Cottin \u00e9voque son enfance \u00e0 Paris, entre un p\u00e8re peintre soixante-huitard et une m\u00e8re affranchie, \u00e9ternelle amoureuse, qui refera sa vie avec un analyste financier avant de s'installer dans les Pouilles en Italie avec son dernier compagnon, comme un grand terrain de jeu. <em>\u00ab Je n'\u00e9tais pas totalement dans la r\u00e9alit\u00e9 \u00bb</em>, r\u00e9sume celle qui se passionne alors pour <em>Grease</em> ou <em>Chantons sous la pluie. </em>C'est au th\u00e9\u00e2tre plus qu'au cin\u00e9ma qu'elle fera ses d\u00e9buts de com\u00e9dienne \u2013 <em>\u00ab le rapport \u00e0 la cam\u00e9ra, c'est quelque chose qui a \u00e9t\u00e9 difficile \u00bb</em> \u2013&nbsp;avant de se faire conna\u00eetre d'un plus large public avec la pastille \u00ab Connasse \u00bb, diffus\u00e9e sur Canal +. <em>\u00ab Je ne me rendais pas compte qu'on allait m'appeler&nbsp;Connasse peut-\u00eatre jusqu'\u00e0 la fin de ma vie. \u00bb</em></p><p><em> </em></p><p>Admiratrice de Louis de Fun\u00e8s, l'ancienne enfant turbulente qui confesse avoir un souci avec l'autorit\u00e9 s'\u00e9panouit d\u00e9sormais dans les r\u00f4les anticonformistes, comme l'agente artistique Andrea Martel de la s\u00e9rie <em>Dix pour cent</em>, que sa <em>\u00ab virilit\u00e9 rend sexy \u00bb. \u00ab L'expression de la puissance f\u00e9minine me pla\u00eet \u00bb,</em> jure l'actrice qui cite <em>King Kong Th\u00e9orie</em> de Virginie Despentes et <em>Sorci\u00e8res</em> de Mona Chollet comme deux de ses livres de r\u00e9f\u00e9rence. Un f\u00e9minisme qu'elle intellectualise aujourd'hui mais qu'elle retrouve d\u00e9j\u00e0 en filigrane dans certains go\u00fbts affich\u00e9s plus jeune, comme ce coup de foudre d\u00e9velopp\u00e9 au cin\u00e9ma pour <em>Bagdad Caf\u00e9</em>. Un film, explique-t-elle, qui d\u00e9veloppait d\u00e9j\u00e0 une r\u00e9flexion intersectionnelle.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/27-camille-cottin-episode-complet",
            "pubDate": "Tue, 26 Oct 2021 22:33:34 GMT",
            "title": "#27 Camille Cottin (\u00e9pisode complet)"
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Nicolas Maury est l'invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, en attendant la ressortie de son premier film comme r\u00e9alisateur \u00ab Gar\u00e7on chiffon \u00bb. L'acteur et cin\u00e9aste a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>Nicolas Maury \u00e9voque son enfance \u00e0 Saint-Yiriex-la-Perche, en Haute-Vienne entre un p\u00e8re, adolescent attard\u00e9, avec qui il regardait des westerns \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 et une m\u00e8re aimante et douce qui, enfant, faisait l'\u00e9cole \u00e0 des chats les installant sur des chaises face \u00e0 un tableau noir. Un amour des f\u00e9lins qu'elle a transmis \u00e0 son fils qui partage son appartement avec Guguss.</p><br><p>Tr\u00e8s jeune, il a l'envie d'\u00eatre acteur, avec le \u00ab d\u00e9sir d'\u00eatre regard\u00e9, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00bb. Impressionn\u00e9 par Vanessa Paradis ou Macaulay Culkin, \u00ab des enfants un peu plus grands aux destins exceptionnels \u00bb. Son travail de com\u00e9dien, ce passionn\u00e9 de Proust, Colette ou Duras le vit d'abord dans un rapport tr\u00e8s fort au texte. \u00ab Quand je joue je ne joue pas un personnage, je joue la personne qui l'a \u00e9crit. \u00bb</p><br><p>L'acteur a le go\u00fbt des pirates, des vampires, des l\u00e9gumes farcis. Parle de manque, de d\u00e9sir, de r\u00eaves projet\u00e9s, de sa deuxi\u00e8me nature pleine de trop. De l'id\u00e9e d'\u00eatre la poup\u00e9e de soi-m\u00eame. Dessin\u00e9 par d'autres tout en se d\u00e9voilant soi-m\u00eame. Il aime ainsi se r\u00e9approprier des v\u00eatements dans lesquels au d\u00e9part il ne se reconna\u00eet pas. Aller par amour vers des choses qui ne l'attiraient pas. Pour celui qui aime r\u00eaver grand et d\u00e9jouer la fatalit\u00e9, \u00ab la noblesse d'une personne, c'est cette souplesse-l\u00e0. \u00bb</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nNicolas Maury est l'invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, en attendant la ressortie de son premier film comme r\u00e9alisateur \u00ab Gar\u00e7on chiffon \u00bb. L'acteur et cin\u00e9aste a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.\n\nNicolas Maury \u00e9voque son enfance \u00e0 Saint-Yiriex-la-Perche, en Haute-Vienne entre un p\u00e8re, adolescent attard\u00e9, avec qui il regardait des westerns \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 et une m\u00e8re aimante et douce qui, enfant, faisait l'\u00e9cole \u00e0 des chats les installant sur des chaises face \u00e0 un tableau noir. Un amour des f\u00e9lins qu'elle a transmis \u00e0 son fils qui partage son appartement avec Guguss.\n\nTr\u00e8s jeune, il a l'envie d'\u00eatre acteur, avec le \u00ab d\u00e9sir d'\u00eatre regard\u00e9, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00bb. Impressionn\u00e9 par Vanessa Paradis ou Macaulay Culkin, \u00ab des enfants un peu plus grands aux destins exceptionnels \u00bb. Son travail de com\u00e9dien, ce passionn\u00e9 de Proust, Colette ou Duras le vit d'abord dans un rapport tr\u00e8s fort au texte. \u00ab Quand je joue je ne joue pas un personnage, je joue la personne qui l'a \u00e9crit. \u00bb\n\nL'acteur a le go\u00fbt des pirates, des vampires, des l\u00e9gumes farcis. Parle de manque, de d\u00e9sir, de r\u00eaves projet\u00e9s, de sa deuxi\u00e8me nature pleine de trop. De l'id\u00e9e d'\u00eatre la poup\u00e9e de soi-m\u00eame. Dessin\u00e9 par d'autres tout en se d\u00e9voilant soi-m\u00eame. Il aime ainsi se r\u00e9approprier des v\u00eatements dans lesquels au d\u00e9part il ne se reconna\u00eet pas. Aller par amour vers des choses qui ne l'attiraient pas. Pour celui qui aime r\u00eaver grand et d\u00e9jouer la fatalit\u00e9, \u00ab la noblesse d'une personne, c'est cette souplesse-l\u00e0. \u00bb\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "99091443",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/6170529f91d9bf0019f43901/media.mp3"
            },
            "guid": "6170529f91d9bf0019f43901",
            "isoDate": "2021-10-25T22:32:07.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "41:17",
                "episode": "26",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Nicolas Maury est l'invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, en attendant la ressortie de son premier film comme r\u00e9alisateur \u00ab Gar\u00e7on chiffon \u00bb. L'acteur et cin\u00e9aste a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>Nicolas Maury \u00e9voque son enfance \u00e0 Saint-Yiriex-la-Perche, en Haute-Vienne entre un p\u00e8re, adolescent attard\u00e9, avec qui il regardait des westerns \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 et une m\u00e8re aimante et douce qui, enfant, faisait l'\u00e9cole \u00e0 des chats les installant sur des chaises face \u00e0 un tableau noir. Un amour des f\u00e9lins qu'elle a transmis \u00e0 son fils qui partage son appartement avec Guguss.</p><br><p>Tr\u00e8s jeune, il a l'envie d'\u00eatre acteur, avec le \u00ab d\u00e9sir d'\u00eatre regard\u00e9, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00bb. Impressionn\u00e9 par Vanessa Paradis ou Macaulay Culkin, \u00ab des enfants un peu plus grands aux destins exceptionnels \u00bb. Son travail de com\u00e9dien, ce passionn\u00e9 de Proust, Colette ou Duras le vit d'abord dans un rapport tr\u00e8s fort au texte. \u00ab Quand je joue je ne joue pas un personnage, je joue la personne qui l'a \u00e9crit. \u00bb</p><br><p>L'acteur a le go\u00fbt des pirates, des vampires, des l\u00e9gumes farcis. Parle de manque, de d\u00e9sir, de r\u00eaves projet\u00e9s, de sa deuxi\u00e8me nature pleine de trop. De l'id\u00e9e d'\u00eatre la poup\u00e9e de soi-m\u00eame. Dessin\u00e9 par d'autres tout en se d\u00e9voilant soi-m\u00eame. Il aime ainsi se r\u00e9approprier des v\u00eatements dans lesquels au d\u00e9part il ne se reconna\u00eet pas. Aller par amour vers des choses qui ne l'attiraient pas. Pour celui qui aime r\u00eaver grand et d\u00e9jouer la fatalit\u00e9, \u00ab la noblesse d'une personne, c'est cette souplesse-l\u00e0. \u00bb</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/26-nicolas-maury-episode-complet",
            "pubDate": "Mon, 25 Oct 2021 22:32:07 GMT",
            "title": "#26 Nicolas Maury (\u00e9pisode complet)"
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>G\u00e9raldine Nakache est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La r\u00e9alisatrice et com\u00e9dienne, apparue r\u00e9cemment dans la s\u00e9rie \u00abLa Flamme\u00bb sur Canal+, a r\u00e9pondu depuis son appartement du Marais, \u00e0 Paris, aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>G\u00e9raldine Nakache \u00e9voque son enfance \u00e0 Puteaux,avec en toile de fond la radio et la t\u00e9l\u00e9. <em>\u00ab C'\u00e9tait notre fen\u00eatre ouverte sur le monde. \u00bb</em>&nbsp;</p><p>De ce cocon familial, fid\u00e8le \u00e0 la tradition du shabbat, elle retient \u00e9galement une <em>\u00ab certaine fa\u00e7on de voir la vie en biais \u00bb</em>, l'humour comme <em>\u00ab forme de politesse \u00bb</em>, le go\u00fbt de la nourriture partag\u00e9e, les heures pass\u00e9es \u00e0 chanter et danser dans sa chambre sur Lio ou Myl\u00e8ne Farmer et les rires de son grand fr\u00e8re devant les vid\u00e9os enregistr\u00e9es chez un voisin de l'\u00e9mission des Nuls alors qu'elle est d\u00e9j\u00e0 couch\u00e9e. <em>\u00ab Le d\u00e9codeur Canal+, c'\u00e9tait le s\u00e9same. \u00bb</em></p><br><p>Admiratrice du cin\u00e9ma de Jacques Demy, de la BD <em>Maus</em>, des autobiographies de la chanteuse Patti Smith, de l'\u00e9l\u00e9gance Marina Fo\u00efs et de Pierre Lescure ou du travail du photographe Richard Avedon, G\u00e9raldine Nakache assume d\u00e9sormais \u00e9galement sa passion pour C\u00e9line Dion et la coriandre. Ainsi que son int\u00e9r\u00eat pour la mode, elle qui, plus jeune, \u00e9tait fi\u00e8re de pouvoir s'acheter son premier Burberry et s'amuser \u00e0 refaire discr\u00e8tement la garde-robe de ses petits amis.&nbsp;</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nG\u00e9raldine Nakache est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La r\u00e9alisatrice et com\u00e9dienne, apparue r\u00e9cemment dans la s\u00e9rie \u00abLa Flamme\u00bb sur Canal+, a r\u00e9pondu depuis son appartement du Marais, \u00e0 Paris, aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.\n\nG\u00e9raldine Nakache \u00e9voque son enfance \u00e0 Puteaux,avec en toile de fond la radio et la t\u00e9l\u00e9. \u00ab C'\u00e9tait notre fen\u00eatre ouverte sur le monde. \u00bb\u00a0\nDe ce cocon familial, fid\u00e8le \u00e0 la tradition du shabbat, elle retient \u00e9galement une \u00ab certaine fa\u00e7on de voir la vie en biais \u00bb, l'humour comme \u00ab forme de politesse \u00bb, le go\u00fbt de la nourriture partag\u00e9e, les heures pass\u00e9es \u00e0 chanter et danser dans sa chambre sur Lio ou Myl\u00e8ne Farmer et les rires de son grand fr\u00e8re devant les vid\u00e9os enregistr\u00e9es chez un voisin de l'\u00e9mission des Nuls alors qu'elle est d\u00e9j\u00e0 couch\u00e9e. \u00ab Le d\u00e9codeur Canal+, c'\u00e9tait le s\u00e9same. \u00bb\n\nAdmiratrice du cin\u00e9ma de Jacques Demy, de la BD Maus, des autobiographies de la chanteuse Patti Smith, de l'\u00e9l\u00e9gance Marina Fo\u00efs et de Pierre Lescure ou du travail du photographe Richard Avedon, G\u00e9raldine Nakache assume d\u00e9sormais \u00e9galement sa passion pour C\u00e9line Dion et la coriandre. Ainsi que son int\u00e9r\u00eat pour la mode, elle qui, plus jeune, \u00e9tait fi\u00e8re de pouvoir s'acheter son premier Burberry et s'amuser \u00e0 refaire discr\u00e8tement la garde-robe de ses petits amis.\u00a0\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "104155328",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/61705240d5aae1001483bbda/media.mp3"
            },
            "guid": "61705240d5aae1001483bbda",
            "isoDate": "2021-10-24T23:00:34.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "43:23",
                "episode": "25",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>G\u00e9raldine Nakache est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La r\u00e9alisatrice et com\u00e9dienne, apparue r\u00e9cemment dans la s\u00e9rie \u00abLa Flamme\u00bb sur Canal+, a r\u00e9pondu depuis son appartement du Marais, \u00e0 Paris, aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>G\u00e9raldine Nakache \u00e9voque son enfance \u00e0 Puteaux,avec en toile de fond la radio et la t\u00e9l\u00e9. <em>\u00ab C'\u00e9tait notre fen\u00eatre ouverte sur le monde. \u00bb</em>&nbsp;</p><p>De ce cocon familial, fid\u00e8le \u00e0 la tradition du shabbat, elle retient \u00e9galement une <em>\u00ab certaine fa\u00e7on de voir la vie en biais \u00bb</em>, l'humour comme <em>\u00ab forme de politesse \u00bb</em>, le go\u00fbt de la nourriture partag\u00e9e, les heures pass\u00e9es \u00e0 chanter et danser dans sa chambre sur Lio ou Myl\u00e8ne Farmer et les rires de son grand fr\u00e8re devant les vid\u00e9os enregistr\u00e9es chez un voisin de l'\u00e9mission des Nuls alors qu'elle est d\u00e9j\u00e0 couch\u00e9e. <em>\u00ab Le d\u00e9codeur Canal+, c'\u00e9tait le s\u00e9same. \u00bb</em></p><br><p>Admiratrice du cin\u00e9ma de Jacques Demy, de la BD <em>Maus</em>, des autobiographies de la chanteuse Patti Smith, de l'\u00e9l\u00e9gance Marina Fo\u00efs et de Pierre Lescure ou du travail du photographe Richard Avedon, G\u00e9raldine Nakache assume d\u00e9sormais \u00e9galement sa passion pour C\u00e9line Dion et la coriandre. Ainsi que son int\u00e9r\u00eat pour la mode, elle qui, plus jeune, \u00e9tait fi\u00e8re de pouvoir s'acheter son premier Burberry et s'amuser \u00e0 refaire discr\u00e8tement la garde-robe de ses petits amis.&nbsp;</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/25-geraldine-nakache-episode-complet",
            "pubDate": "Sun, 24 Oct 2021 23:00:34 GMT",
            "title": "#25 G\u00e9raldine Nakache (\u00e9pisode complet)"
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Joann Sfar est l'invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \u00ab La Chanson de Renart \u00bb et de son film \u00ab&nbsp;Petit Vampire \u00bb. Le dessinateur et cin\u00e9aste a r\u00e9pondu depuis la librairie Gallimard, boulevard Raspail \u00e0 Paris, aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Un lieu symbolique pour celui qui a <em>\u00ab fait ses humanit\u00e9s \u00bb</em> \u00e0 la Sorbonne \u00e0 Nice, une librairie tenue par le p\u00e8re d'un de ses amis, et qui se dit <em>\u00ab arm\u00e9 contre les extr\u00eames parce qu'\u00e9tudiant, je les ai lus avec passion \u00bb</em>.</p><br><p>Marqu\u00e9 tr\u00e8s jeune par la mort de sa m\u00e8re, Joann Sfar raconte avoir v\u00e9cu <em>\u00ab&nbsp;l'enfance la plus heureuse du monde&nbsp;\u00bb, </em>lui qui aimait pourtant laisser couler ses larmes : <em>\u00ab Je me mettais derri\u00e8re un miroir, je disais \u201cOh le pauvre petit orphelin et je me faisais pleurer\u201d \u00bb, </em>explique-t-il. Il se rappelle sa grand-m\u00e8re mangeant du crabe en cachette (<em>\u00ab C'est forc\u00e9ment casher parce que c'est bon \u00bb</em>) ; son p\u00e8re avocat devenu notable, s\u00e9ducteur macho, marrant et dur, qui <em>\u00ab d'un coup a d\u00fb s'inventer une \u00e2me maternelle \u00bb</em> ; son grand-p\u00e8re, rescap\u00e9 de la Shoah, aux <em>\u00ab 300 milliards de ma\u00eetresses \u00bb</em>, dont une m\u00e8re et sa fille allemandes, qui lui expliquait : <em>\u00ab L'antis\u00e9mitisme s'arr\u00eate aux portes des chambres d'h\u00f4tel. \u00bb</em> Une galerie de personnages haut en couleurs qui nourrissent ses \u0153uvres habit\u00e9es par la question de ce que l'on <em>\u00ab peut faire avec le vide \u00bb</em>. Ses dr\u00f4les de monstres qu'il laisse aller dans le r\u00e9el. <em>\u00ab J'ai besoin de fonder mon imaginaire sur un terroir. \u00bb</em></p><br><p>La litt\u00e9rature et le cin\u00e9ma sont deux autres sources importantes d'inspiration pour le dessinateur qui a eu sa \u00ab <em>premi\u00e8re relation sexuelle devant</em> Rambo 3 \u00bb et qui sorti de l'adolescence a ador\u00e9 Sylvester Stallone, Jackie Chan ou Chuck Norris. <em>\u00ab En faisant des BD, j'avais l'impression d'\u00eatre spectateur de cin\u00e9ma \u00bb</em>, glisse celui qui, enfant, se plaisait \u00e0 dessiner des singes et des chevaux. Il cite pour compagnon Chagall et William Steig, les livres d'Alexandre Dumas, Fr\u00e9d\u00e9ric Dard ou Arthur Conan Doyle ou encore Hugo Pratt \u00e0 qui il voue une profonde admiration. R\u00e9cemment, il se dit particuli\u00e8rement marqu\u00e9 par le film \u00ab Une fille facile \u00bb de Rebecca Zlotowski.</p><br><p>Passionn\u00e9 de philosophie, il d\u00e9fend une fiction empreinte de chaleur, de gourmandise, de passion, \u00e0 l'image des films de Fellini. Cin\u00e9ma populaire de son enfance. Et loue notre fa\u00e7on de nous nourrir, de boire, notre rapport \u00e0 la sensualit\u00e9, forte de sa libert\u00e9 : <em>\u00ab On ne se rend pas compte \u00e0 quel point les Fran\u00e7ais sont hautement \u00e9duqu\u00e9s pour ce qui touche \u00e0 l'art de vivre, </em>confie-t-il.<em> Pour moi, c'est un apprentissage de la d\u00e9licatesse. \u00bb </em>Une approche de la vie qui le porte davantage du c\u00f4t\u00e9 de Fran\u00e7ois Hollande, ce <em>\u00ab personnage \u00e0 la Semp\u00e9 qui a une conscience aigu\u00eb des limites du pouvoir politique en France \u00bb</em>, plut\u00f4t que d'Emmanuel Macron. <em>\u00ab Les gens qui le ha\u00efssent le plus, ce sont les monarchistes, ce qui imaginent qu'il a vraiment le pouvoir. \u00bb </em>Si Joann Sfar a retenu quelque chose du juda\u00efsme, c'est la d\u00e9fiance des idol\u00e2tries.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nJoann Sfar est l'invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \u00ab La Chanson de Renart \u00bb et de son film \u00ab\u00a0Petit Vampire \u00bb. Le dessinateur et cin\u00e9aste a r\u00e9pondu depuis la librairie Gallimard, boulevard Raspail \u00e0 Paris, aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Un lieu symbolique pour celui qui a \u00ab fait ses humanit\u00e9s \u00bb \u00e0 la Sorbonne \u00e0 Nice, une librairie tenue par le p\u00e8re d'un de ses amis, et qui se dit \u00ab arm\u00e9 contre les extr\u00eames parce qu'\u00e9tudiant, je les ai lus avec passion \u00bb.\n\nMarqu\u00e9 tr\u00e8s jeune par la mort de sa m\u00e8re, Joann Sfar raconte avoir v\u00e9cu \u00ab\u00a0l'enfance la plus heureuse du monde\u00a0\u00bb, lui qui aimait pourtant laisser couler ses larmes : \u00ab Je me mettais derri\u00e8re un miroir, je disais \u201cOh le pauvre petit orphelin et je me faisais pleurer\u201d \u00bb, explique-t-il. Il se rappelle sa grand-m\u00e8re mangeant du crabe en cachette (\u00ab C'est forc\u00e9ment casher parce que c'est bon \u00bb) ; son p\u00e8re avocat devenu notable, s\u00e9ducteur macho, marrant et dur, qui \u00ab d'un coup a d\u00fb s'inventer une \u00e2me maternelle \u00bb ; son grand-p\u00e8re, rescap\u00e9 de la Shoah, aux \u00ab 300 milliards de ma\u00eetresses \u00bb, dont une m\u00e8re et sa fille allemandes, qui lui expliquait : \u00ab L'antis\u00e9mitisme s'arr\u00eate aux portes des chambres d'h\u00f4tel. \u00bb Une galerie de personnages haut en couleurs qui nourrissent ses \u0153uvres habit\u00e9es par la question de ce que l'on \u00ab peut faire avec le vide \u00bb. Ses dr\u00f4les de monstres qu'il laisse aller dans le r\u00e9el. \u00ab J'ai besoin de fonder mon imaginaire sur un terroir. \u00bb\n\nLa litt\u00e9rature et le cin\u00e9ma sont deux autres sources importantes d'inspiration pour le dessinateur qui a eu sa \u00ab premi\u00e8re relation sexuelle devant Rambo 3 \u00bb et qui sorti de l'adolescence a ador\u00e9 Sylvester Stallone, Jackie Chan ou Chuck Norris. \u00ab En faisant des BD, j'avais l'impression d'\u00eatre spectateur de cin\u00e9ma \u00bb, glisse celui qui, enfant, se plaisait \u00e0 dessiner des singes et des chevaux. Il cite pour compagnon Chagall et William Steig, les livres d'Alexandre Dumas, Fr\u00e9d\u00e9ric Dard ou Arthur Conan Doyle ou encore Hugo Pratt \u00e0 qui il voue une profonde admiration. R\u00e9cemment, il se dit particuli\u00e8rement marqu\u00e9 par le film \u00ab Une fille facile \u00bb de Rebecca Zlotowski.\n\nPassionn\u00e9 de philosophie, il d\u00e9fend une fiction empreinte de chaleur, de gourmandise, de passion, \u00e0 l'image des films de Fellini. Cin\u00e9ma populaire de son enfance. Et loue notre fa\u00e7on de nous nourrir, de boire, notre rapport \u00e0 la sensualit\u00e9, forte de sa libert\u00e9 : \u00ab On ne se rend pas compte \u00e0 quel point les Fran\u00e7ais sont hautement \u00e9duqu\u00e9s pour ce qui touche \u00e0 l'art de vivre, confie-t-il. Pour moi, c'est un apprentissage de la d\u00e9licatesse. \u00bb Une approche de la vie qui le porte davantage du c\u00f4t\u00e9 de Fran\u00e7ois Hollande, ce \u00ab personnage \u00e0 la Semp\u00e9 qui a une conscience aigu\u00eb des limites du pouvoir politique en France \u00bb, plut\u00f4t que d'Emmanuel Macron. \u00ab Les gens qui le ha\u00efssent le plus, ce sont les monarchistes, ce qui imaginent qu'il a vraiment le pouvoir. \u00bb Si Joann Sfar a retenu quelque chose du juda\u00efsme, c'est la d\u00e9fiance des idol\u00e2tries.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "109636928",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/617051c6a77ebf001a66b9ed/media.mp3"
            },
            "guid": "617051c6a77ebf001a66b9ed",
            "isoDate": "2021-10-23T23:00:31.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "45:40",
                "episode": "24",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Joann Sfar est l'invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \u00ab La Chanson de Renart \u00bb et de son film \u00ab&nbsp;Petit Vampire \u00bb. Le dessinateur et cin\u00e9aste a r\u00e9pondu depuis la librairie Gallimard, boulevard Raspail \u00e0 Paris, aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Un lieu symbolique pour celui qui a <em>\u00ab fait ses humanit\u00e9s \u00bb</em> \u00e0 la Sorbonne \u00e0 Nice, une librairie tenue par le p\u00e8re d'un de ses amis, et qui se dit <em>\u00ab arm\u00e9 contre les extr\u00eames parce qu'\u00e9tudiant, je les ai lus avec passion \u00bb</em>.</p><br><p>Marqu\u00e9 tr\u00e8s jeune par la mort de sa m\u00e8re, Joann Sfar raconte avoir v\u00e9cu <em>\u00ab&nbsp;l'enfance la plus heureuse du monde&nbsp;\u00bb, </em>lui qui aimait pourtant laisser couler ses larmes : <em>\u00ab Je me mettais derri\u00e8re un miroir, je disais \u201cOh le pauvre petit orphelin et je me faisais pleurer\u201d \u00bb, </em>explique-t-il. Il se rappelle sa grand-m\u00e8re mangeant du crabe en cachette (<em>\u00ab C'est forc\u00e9ment casher parce que c'est bon \u00bb</em>) ; son p\u00e8re avocat devenu notable, s\u00e9ducteur macho, marrant et dur, qui <em>\u00ab d'un coup a d\u00fb s'inventer une \u00e2me maternelle \u00bb</em> ; son grand-p\u00e8re, rescap\u00e9 de la Shoah, aux <em>\u00ab 300 milliards de ma\u00eetresses \u00bb</em>, dont une m\u00e8re et sa fille allemandes, qui lui expliquait : <em>\u00ab L'antis\u00e9mitisme s'arr\u00eate aux portes des chambres d'h\u00f4tel. \u00bb</em> Une galerie de personnages haut en couleurs qui nourrissent ses \u0153uvres habit\u00e9es par la question de ce que l'on <em>\u00ab peut faire avec le vide \u00bb</em>. Ses dr\u00f4les de monstres qu'il laisse aller dans le r\u00e9el. <em>\u00ab J'ai besoin de fonder mon imaginaire sur un terroir. \u00bb</em></p><br><p>La litt\u00e9rature et le cin\u00e9ma sont deux autres sources importantes d'inspiration pour le dessinateur qui a eu sa \u00ab <em>premi\u00e8re relation sexuelle devant</em> Rambo 3 \u00bb et qui sorti de l'adolescence a ador\u00e9 Sylvester Stallone, Jackie Chan ou Chuck Norris. <em>\u00ab En faisant des BD, j'avais l'impression d'\u00eatre spectateur de cin\u00e9ma \u00bb</em>, glisse celui qui, enfant, se plaisait \u00e0 dessiner des singes et des chevaux. Il cite pour compagnon Chagall et William Steig, les livres d'Alexandre Dumas, Fr\u00e9d\u00e9ric Dard ou Arthur Conan Doyle ou encore Hugo Pratt \u00e0 qui il voue une profonde admiration. R\u00e9cemment, il se dit particuli\u00e8rement marqu\u00e9 par le film \u00ab Une fille facile \u00bb de Rebecca Zlotowski.</p><br><p>Passionn\u00e9 de philosophie, il d\u00e9fend une fiction empreinte de chaleur, de gourmandise, de passion, \u00e0 l'image des films de Fellini. Cin\u00e9ma populaire de son enfance. Et loue notre fa\u00e7on de nous nourrir, de boire, notre rapport \u00e0 la sensualit\u00e9, forte de sa libert\u00e9 : <em>\u00ab On ne se rend pas compte \u00e0 quel point les Fran\u00e7ais sont hautement \u00e9duqu\u00e9s pour ce qui touche \u00e0 l'art de vivre, </em>confie-t-il.<em> Pour moi, c'est un apprentissage de la d\u00e9licatesse. \u00bb </em>Une approche de la vie qui le porte davantage du c\u00f4t\u00e9 de Fran\u00e7ois Hollande, ce <em>\u00ab personnage \u00e0 la Semp\u00e9 qui a une conscience aigu\u00eb des limites du pouvoir politique en France \u00bb</em>, plut\u00f4t que d'Emmanuel Macron. <em>\u00ab Les gens qui le ha\u00efssent le plus, ce sont les monarchistes, ce qui imaginent qu'il a vraiment le pouvoir. \u00bb </em>Si Joann Sfar a retenu quelque chose du juda\u00efsme, c'est la d\u00e9fiance des idol\u00e2tries.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/24-joann-sfar-episode-complet",
            "pubDate": "Sat, 23 Oct 2021 23:00:31 GMT",
            "title": "#24 Joann Sfar (\u00e9pisode complet)"
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Jane Birkin est l' invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \u00ab Oh ! Pardon, tu dormais\u2026 \u00bb, r\u00e9alis\u00e9 avec Etienne Daho. La chanteuse a r\u00e9pondu depuis son appartement du VIe arrondissement \u00e0 Paris aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Jane Birkin y revient sur son enfance entre un p\u00e8re issu de la grande bourgeoisie, officier navigateur, h\u00e9ros de la r\u00e9sistance, et une m\u00e8re, com\u00e9dienne excentrique. Elle \u00e9voque la maison familiale sur l'Ile de Wight, sa fascination pour son fr\u00e8re rebelle. Ses parents et une professeure l'ann\u00e9e du bac l'initient \u00e0 la litt\u00e9rature, au th\u00e9\u00e2tre, au cin\u00e9ma. Elle se souvient de sa lecture des nouvelles d'Antonia Fraser, de sa d\u00e9couverte de \u00ab West Side Story \u00bb ou d'un concert men\u00e9 par le chef d'orchestre Leonard Bernstein, \u00e0 qui elle demanda un autographe. Une s\u00e9rie de rencontres et de hasard la m\u00e8nent \u00e0 auditionner pour les planches et pour le cin\u00e9ma, \u00ab Blow Up\u00bb d'Antonioni, notamment. <em>\u00ab On m'a prise au cin\u00e9ma parce que j'\u00e9tais mignonne \u00bb</em>, s'amuse-t-elle. Elle rencontre son premier mari John Barry, en tournant une com\u00e9die musicale, puis Serge Gainsbourg sur le plateau de \u00ab Slogan \u00bb. Deux hommes qui ont fa\u00e7onn\u00e9 ses go\u00fbts. Elle assume son sens tr\u00e8s personnel du style, piochant all\u00e8grement dans le vestiaire homme. Et son inclination pour les objets us\u00e9s et humoristiques, dont elle aime s'entourer. Notamment ceux qui repr\u00e9sentent des animaux \u2013 elle dresse au passage l'\u00e9loge de son chien Dolly qui l'a <em>\u00ab port\u00e9e pendant qu'elle \u00e9tait malade \u00bb </em>et pendant le confinement. Elle reconna\u00eet sa dette \u00e0 l'anticonformisme britannique et c\u00e9l\u00e8bre la cuisine simple et croustillante qui fait plaisir aux enfants. Pour finir, elle encense le bonheur qu'il y a \u00e0 se sentir libre et \u00e9voque le charme des choses que l'on quitte. Femme de regrets qui se pla\u00eet \u00e0 \u00e9gayer les autres.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nJane Birkin est l' invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \u00ab Oh ! Pardon, tu dormais\u2026 \u00bb, r\u00e9alis\u00e9 avec Etienne Daho. La chanteuse a r\u00e9pondu depuis son appartement du VIe arrondissement \u00e0 Paris aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Jane Birkin y revient sur son enfance entre un p\u00e8re issu de la grande bourgeoisie, officier navigateur, h\u00e9ros de la r\u00e9sistance, et une m\u00e8re, com\u00e9dienne excentrique. Elle \u00e9voque la maison familiale sur l'Ile de Wight, sa fascination pour son fr\u00e8re rebelle. Ses parents et une professeure l'ann\u00e9e du bac l'initient \u00e0 la litt\u00e9rature, au th\u00e9\u00e2tre, au cin\u00e9ma. Elle se souvient de sa lecture des nouvelles d'Antonia Fraser, de sa d\u00e9couverte de \u00ab West Side Story \u00bb ou d'un concert men\u00e9 par le chef d'orchestre Leonard Bernstein, \u00e0 qui elle demanda un autographe. Une s\u00e9rie de rencontres et de hasard la m\u00e8nent \u00e0 auditionner pour les planches et pour le cin\u00e9ma, \u00ab Blow Up\u00bb d'Antonioni, notamment. \u00ab On m'a prise au cin\u00e9ma parce que j'\u00e9tais mignonne \u00bb, s'amuse-t-elle. Elle rencontre son premier mari John Barry, en tournant une com\u00e9die musicale, puis Serge Gainsbourg sur le plateau de \u00ab Slogan \u00bb. Deux hommes qui ont fa\u00e7onn\u00e9 ses go\u00fbts. Elle assume son sens tr\u00e8s personnel du style, piochant all\u00e8grement dans le vestiaire homme. Et son inclination pour les objets us\u00e9s et humoristiques, dont elle aime s'entourer. Notamment ceux qui repr\u00e9sentent des animaux \u2013 elle dresse au passage l'\u00e9loge de son chien Dolly qui l'a \u00ab port\u00e9e pendant qu'elle \u00e9tait malade \u00bb et pendant le confinement. Elle reconna\u00eet sa dette \u00e0 l'anticonformisme britannique et c\u00e9l\u00e8bre la cuisine simple et croustillante qui fait plaisir aux enfants. Pour finir, elle encense le bonheur qu'il y a \u00e0 se sentir libre et \u00e9voque le charme des choses que l'on quitte. Femme de regrets qui se pla\u00eet \u00e0 \u00e9gayer les autres.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "100847168",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/61705139c9997a001b264b29/media.mp3"
            },
            "guid": "61705139c9997a001b264b29",
            "isoDate": "2021-10-22T23:00:09.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "42:01",
                "episode": "23",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Jane Birkin est l' invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \u00ab Oh ! Pardon, tu dormais\u2026 \u00bb, r\u00e9alis\u00e9 avec Etienne Daho. La chanteuse a r\u00e9pondu depuis son appartement du VIe arrondissement \u00e0 Paris aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Jane Birkin y revient sur son enfance entre un p\u00e8re issu de la grande bourgeoisie, officier navigateur, h\u00e9ros de la r\u00e9sistance, et une m\u00e8re, com\u00e9dienne excentrique. Elle \u00e9voque la maison familiale sur l'Ile de Wight, sa fascination pour son fr\u00e8re rebelle. Ses parents et une professeure l'ann\u00e9e du bac l'initient \u00e0 la litt\u00e9rature, au th\u00e9\u00e2tre, au cin\u00e9ma. Elle se souvient de sa lecture des nouvelles d'Antonia Fraser, de sa d\u00e9couverte de \u00ab West Side Story \u00bb ou d'un concert men\u00e9 par le chef d'orchestre Leonard Bernstein, \u00e0 qui elle demanda un autographe. Une s\u00e9rie de rencontres et de hasard la m\u00e8nent \u00e0 auditionner pour les planches et pour le cin\u00e9ma, \u00ab Blow Up\u00bb d'Antonioni, notamment. <em>\u00ab On m'a prise au cin\u00e9ma parce que j'\u00e9tais mignonne \u00bb</em>, s'amuse-t-elle. Elle rencontre son premier mari John Barry, en tournant une com\u00e9die musicale, puis Serge Gainsbourg sur le plateau de \u00ab Slogan \u00bb. Deux hommes qui ont fa\u00e7onn\u00e9 ses go\u00fbts. Elle assume son sens tr\u00e8s personnel du style, piochant all\u00e8grement dans le vestiaire homme. Et son inclination pour les objets us\u00e9s et humoristiques, dont elle aime s'entourer. Notamment ceux qui repr\u00e9sentent des animaux \u2013 elle dresse au passage l'\u00e9loge de son chien Dolly qui l'a <em>\u00ab port\u00e9e pendant qu'elle \u00e9tait malade \u00bb </em>et pendant le confinement. Elle reconna\u00eet sa dette \u00e0 l'anticonformisme britannique et c\u00e9l\u00e8bre la cuisine simple et croustillante qui fait plaisir aux enfants. Pour finir, elle encense le bonheur qu'il y a \u00e0 se sentir libre et \u00e9voque le charme des choses que l'on quitte. Femme de regrets qui se pla\u00eet \u00e0 \u00e9gayer les autres.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/23-jane-birkin-episode-complet",
            "pubDate": "Fri, 22 Oct 2021 23:00:09 GMT",
            "title": "#23 Jane Birkin (\u00e9pisode complet)"
        },
        {
            "content": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Lola Lafon est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \u00ab Chavirer \u00bb, qui a re\u00e7u le prix Landerneau des lecteurs 2020. L'autrice a r\u00e9pondu depuis son appartement du XVIIIe arrondissement \u00e0 Paris aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Lola Lafon y revient sur les diff\u00e9rentes r\u00e9sidences qui ont marqu\u00e9 son enfance entre la Roumanie, o\u00f9 ses parents ont \u00e9migr\u00e9 peu apr\u00e8s sa naissance en 1974, et la France o\u00f9 la famille avait encore des attaches, dans les Landes notamment. Elle \u00e9voque son p\u00e8re, professeur de litt\u00e9rature brillant et accessible, sp\u00e9cialiste du XVIIIe si\u00e8cle, qui adorait courir, le judo et cuisiner avec elle. Et sa m\u00e8re, d'origine bielorusse et polonaise, passionn\u00e9e de litt\u00e9rature \u00e9galement. Lola Lafon se souvient des d\u00e9bats tr\u00e8s anim\u00e9s \u00e0 la maison, sur tous les sujets, de la d\u00e9sillusion de ses parents face au communisme mais des rapports formidables entretenus avec les \u00e9tudiants, de la m\u00e9fiance de l'ambassade de France pour cette famille \u00e0 part. Elle garde en m\u00e9moire des images fortes, des odeurs, la langue. C'est l\u00e0 qu'elle se prend de passion pour la rigidit\u00e9 de la danse classique apr\u00e8s avoir vu \u00ab Un Am\u00e9ricain \u00e0 Paris \u00bb dans une salle de Bucarest. A la consternation de ses parents, plus sensibles aux mots qu'au langage des corps.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n---\n\nLola Lafon est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \u00ab Chavirer \u00bb, qui a re\u00e7u le prix Landerneau des lecteurs 2020. L'autrice a r\u00e9pondu depuis son appartement du XVIIIe arrondissement \u00e0 Paris aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Lola Lafon y revient sur les diff\u00e9rentes r\u00e9sidences qui ont marqu\u00e9 son enfance entre la Roumanie, o\u00f9 ses parents ont \u00e9migr\u00e9 peu apr\u00e8s sa naissance en 1974, et la France o\u00f9 la famille avait encore des attaches, dans les Landes notamment. Elle \u00e9voque son p\u00e8re, professeur de litt\u00e9rature brillant et accessible, sp\u00e9cialiste du XVIIIe si\u00e8cle, qui adorait courir, le judo et cuisiner avec elle. Et sa m\u00e8re, d'origine bielorusse et polonaise, passionn\u00e9e de litt\u00e9rature \u00e9galement. Lola Lafon se souvient des d\u00e9bats tr\u00e8s anim\u00e9s \u00e0 la maison, sur tous les sujets, de la d\u00e9sillusion de ses parents face au communisme mais des rapports formidables entretenus avec les \u00e9tudiants, de la m\u00e9fiance de l'ambassade de France pour cette famille \u00e0 part. Elle garde en m\u00e9moire des images fortes, des odeurs, la langue. C'est l\u00e0 qu'elle se prend de passion pour la rigidit\u00e9 de la danse classique apr\u00e8s avoir vu \u00ab Un Am\u00e9ricain \u00e0 Paris \u00bb dans une salle de Bucarest. A la consternation de ses parents, plus sensibles aux mots qu'au langage des corps.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "96728768",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/p/acast/s/histoires-de-gout/e/61704d556e09900012068b02/media.mp3"
            },
            "guid": "61704d556e09900012068b02",
            "isoDate": "2021-10-22T13:02:39.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "40:18",
                "episode": "22",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
                "season": "2",
                "summary": "<p>Rendez-vous le 5 novembre pour la nouvelle saison du Go\u00fbt de M. Chaque semaine, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>---</p><br><p>Lola Lafon est l'invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \u00ab Chavirer \u00bb, qui a re\u00e7u le prix Landerneau des lecteurs 2020. L'autrice a r\u00e9pondu depuis son appartement du XVIIIe arrondissement \u00e0 Paris aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Lola Lafon y revient sur les diff\u00e9rentes r\u00e9sidences qui ont marqu\u00e9 son enfance entre la Roumanie, o\u00f9 ses parents ont \u00e9migr\u00e9 peu apr\u00e8s sa naissance en 1974, et la France o\u00f9 la famille avait encore des attaches, dans les Landes notamment. Elle \u00e9voque son p\u00e8re, professeur de litt\u00e9rature brillant et accessible, sp\u00e9cialiste du XVIIIe si\u00e8cle, qui adorait courir, le judo et cuisiner avec elle. Et sa m\u00e8re, d'origine bielorusse et polonaise, passionn\u00e9e de litt\u00e9rature \u00e9galement. Lola Lafon se souvient des d\u00e9bats tr\u00e8s anim\u00e9s \u00e0 la maison, sur tous les sujets, de la d\u00e9sillusion de ses parents face au communisme mais des rapports formidables entretenus avec les \u00e9tudiants, de la m\u00e9fiance de l'ambassade de France pour cette famille \u00e0 part. Elle garde en m\u00e9moire des images fortes, des odeurs, la langue. C'est l\u00e0 qu'elle se prend de passion pour la rigidit\u00e9 de la danse classique apr\u00e8s avoir vu \u00ab Un Am\u00e9ricain \u00e0 Paris \u00bb dans une salle de Bucarest. A la consternation de ses parents, plus sensibles aux mots qu'au langage des corps.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://shows.acast.com/histoires-de-gout/episodes/22-lola-lafon-episode-complet",
            "pubDate": "Fri, 22 Oct 2021 13:02:39 GMT",
            "title": "#22 Lola Lafon (\u00e9pisode complet)"
        },
        {
            "content": "<p>Karin Viard est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. L'actrice \u00e0 l'affiche cet \u00e9t\u00e9 des films <em>Tokyo Shaking </em>(en salle), <em>Les Fantasmes</em> (le 18 ao\u00fbt) et <em>L'Origine du monde</em> (15 septembre) a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>Ce podcast est habituellement r\u00e9serv\u00e9 aux abonn\u00e9s du Monde \u00e0 partir de l'offre Int\u00e9grale. Pour d\u00e9couvrir&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/le-gout-de-m/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">tous les \u00e9pisodes du Go\u00fbt de M</a>, abonnez-vous sur&nbsp;<a href=\"https://abo.lemonde.fr/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://abo.lemonde.fr/</a>&nbsp;et b\u00e9n\u00e9ficiez de 50% de r\u00e9duction.</p><br><p>Karin Viard raconte sans fard \u00e0 quel point la solitude et l'ennui ont marqu\u00e9 son enfance, la honte, le rejet, les souvenirs atroces de No\u00ebl\u2026. Apr\u00e8s la s\u00e9paration de ses parents, elle quitte Oran en Alg\u00e9rie pour retrouver Rouen o\u00f9 elle est n\u00e9e et habite dans un appartement rue du Fardeau, <em>\u00ab ce qui a fait les beaux jours de ma psy \u00bb</em>. Tr\u00e8s vite, sa m\u00e8re les d\u00e9laisse elle et sa s\u0153ur. Elle est alors \u00e9lev\u00e9e par ses grands-parents dans un <em>\u00ab univers de personnes \u00e2g\u00e9es \u00bb</em>. Enfant un peu sauvage, elle se servira du rire pour tenter de s'int\u00e9grer. Profond\u00e9ment marqu\u00e9e par ses origines modestes et les ann\u00e9es de vache maigre lors de son arriv\u00e9e \u00e0 Paris, elle confie avoir <em>\u00ab v\u00e9cu de fa\u00e7on cuisante l'humiliation de classe \u00bb</em>.</p><br><p>Le visionnage \u00e0 9 ans du film <em>Notre-Dame de Paris</em> avec Gina Lollobrigida et surtout Anthony Quinn en Quasimodo d\u00e9cide de sa vocation. <em>\u00ab Il a fait \u00e9clater les murs de mon existence. Il m'a procur\u00e9 une \u00e9motion tellement forte. Je me suis dit je veux faire \u00e7a. \u00bb </em>Cette <em>\u00ab capacit\u00e9 d'\u00e9motion \u00bb</em> a guid\u00e9 toute sa carri\u00e8re de <em>Tatie Danielle</em> \u00e0 <em>Chanson douce </em>en passant par <em>Haut les c\u0153urs </em>et ses collaborations avec de nombreux jeunes r\u00e9alisateurs. Le cin\u00e9ma lui a appris \u00e0 s'aimer davantage, elle qui a <em>\u00ab le go\u00fbt de la joie comme une politesse envers l'autre \u00bb</em>. Elle n'aime rien de plus que les personnages ambivalents, qu'elle aborde en laissant de c\u00f4t\u00e9 la morale, qui <em>\u00ab expriment ce qu'il y a de pire et de mieux dans l'humain \u00bb</em>. Deux extr\u00eames qui ont travers\u00e9 sa vie.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Karin Viard est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. L'actrice \u00e0 l'affiche cet \u00e9t\u00e9 des films Tokyo Shaking (en salle), Les Fantasmes (le 18 ao\u00fbt) et L'Origine du monde (15 septembre) a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.\n\nCe podcast est habituellement r\u00e9serv\u00e9 aux abonn\u00e9s du Monde \u00e0 partir de l'offre Int\u00e9grale. Pour d\u00e9couvrir\u00a0tous les \u00e9pisodes du Go\u00fbt de M, abonnez-vous sur\u00a0https://abo.lemonde.fr/\u00a0et b\u00e9n\u00e9ficiez de 50% de r\u00e9duction.\n\nKarin Viard raconte sans fard \u00e0 quel point la solitude et l'ennui ont marqu\u00e9 son enfance, la honte, le rejet, les souvenirs atroces de No\u00ebl\u2026. Apr\u00e8s la s\u00e9paration de ses parents, elle quitte Oran en Alg\u00e9rie pour retrouver Rouen o\u00f9 elle est n\u00e9e et habite dans un appartement rue du Fardeau, \u00ab ce qui a fait les beaux jours de ma psy \u00bb. Tr\u00e8s vite, sa m\u00e8re les d\u00e9laisse elle et sa s\u0153ur. Elle est alors \u00e9lev\u00e9e par ses grands-parents dans un \u00ab univers de personnes \u00e2g\u00e9es \u00bb. Enfant un peu sauvage, elle se servira du rire pour tenter de s'int\u00e9grer. Profond\u00e9ment marqu\u00e9e par ses origines modestes et les ann\u00e9es de vache maigre lors de son arriv\u00e9e \u00e0 Paris, elle confie avoir \u00ab v\u00e9cu de fa\u00e7on cuisante l'humiliation de classe \u00bb.\n\nLe visionnage \u00e0 9 ans du film Notre-Dame de Paris avec Gina Lollobrigida et surtout Anthony Quinn en Quasimodo d\u00e9cide de sa vocation. \u00ab Il a fait \u00e9clater les murs de mon existence. Il m'a procur\u00e9 une \u00e9motion tellement forte. Je me suis dit je veux faire \u00e7a. \u00bb Cette \u00ab capacit\u00e9 d'\u00e9motion \u00bb a guid\u00e9 toute sa carri\u00e8re de Tatie Danielle \u00e0 Chanson douce en passant par Haut les c\u0153urs et ses collaborations avec de nombreux jeunes r\u00e9alisateurs. Le cin\u00e9ma lui a appris \u00e0 s'aimer davantage, elle qui a \u00ab le go\u00fbt de la joie comme une politesse envers l'autre \u00bb. Elle n'aime rien de plus que les personnages ambivalents, qu'elle aborde en laissant de c\u00f4t\u00e9 la morale, qui \u00ab expriment ce qu'il y a de pire et de mieux dans l'humain \u00bb. Deux extr\u00eames qui ont travers\u00e9 sa vie.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "100529408",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-39karinviard-episodecomplet-/media.mp3"
            },
            "guid": "561f3596-7414-4960-b413-43bf42aaed5d",
            "isoDate": "2021-07-01T22:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "41:53",
                "episode": "39",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a667944201001305971c.jpg",
                "season": "2",
                "subtitle": "Karin Viard est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. L'actrice \u00e0 l'affiche cet \u00e9t\u00e9 des films Tokyo Shaking (en salle), Les Fantasmes (le 18 ao\u00fbt) et L'Origine du monde (15 septembre) a r\u00e9pondu d...",
                "summary": "<p>Karin Viard est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. L'actrice \u00e0 l'affiche cet \u00e9t\u00e9 des films <em>Tokyo Shaking </em>(en salle), <em>Les Fantasmes</em> (le 18 ao\u00fbt) et <em>L'Origine du monde</em> (15 septembre) a r\u00e9pondu depuis son appartement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p><br><p>Ce podcast est habituellement r\u00e9serv\u00e9 aux abonn\u00e9s du Monde \u00e0 partir de l'offre Int\u00e9grale. Pour d\u00e9couvrir&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/le-gout-de-m/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">tous les \u00e9pisodes du Go\u00fbt de M</a>, abonnez-vous sur&nbsp;<a href=\"https://abo.lemonde.fr/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://abo.lemonde.fr/</a>&nbsp;et b\u00e9n\u00e9ficiez de 50% de r\u00e9duction.</p><br><p>Karin Viard raconte sans fard \u00e0 quel point la solitude et l'ennui ont marqu\u00e9 son enfance, la honte, le rejet, les souvenirs atroces de No\u00ebl\u2026. Apr\u00e8s la s\u00e9paration de ses parents, elle quitte Oran en Alg\u00e9rie pour retrouver Rouen o\u00f9 elle est n\u00e9e et habite dans un appartement rue du Fardeau, <em>\u00ab ce qui a fait les beaux jours de ma psy \u00bb</em>. Tr\u00e8s vite, sa m\u00e8re les d\u00e9laisse elle et sa s\u0153ur. Elle est alors \u00e9lev\u00e9e par ses grands-parents dans un <em>\u00ab univers de personnes \u00e2g\u00e9es \u00bb</em>. Enfant un peu sauvage, elle se servira du rire pour tenter de s'int\u00e9grer. Profond\u00e9ment marqu\u00e9e par ses origines modestes et les ann\u00e9es de vache maigre lors de son arriv\u00e9e \u00e0 Paris, elle confie avoir <em>\u00ab v\u00e9cu de fa\u00e7on cuisante l'humiliation de classe \u00bb</em>.</p><br><p>Le visionnage \u00e0 9 ans du film <em>Notre-Dame de Paris</em> avec Gina Lollobrigida et surtout Anthony Quinn en Quasimodo d\u00e9cide de sa vocation. <em>\u00ab Il a fait \u00e9clater les murs de mon existence. Il m'a procur\u00e9 une \u00e9motion tellement forte. Je me suis dit je veux faire \u00e7a. \u00bb </em>Cette <em>\u00ab capacit\u00e9 d'\u00e9motion \u00bb</em> a guid\u00e9 toute sa carri\u00e8re de <em>Tatie Danielle</em> \u00e0 <em>Chanson douce </em>en passant par <em>Haut les c\u0153urs </em>et ses collaborations avec de nombreux jeunes r\u00e9alisateurs. Le cin\u00e9ma lui a appris \u00e0 s'aimer davantage, elle qui a <em>\u00ab le go\u00fbt de la joie comme une politesse envers l'autre \u00bb</em>. Elle n'aime rien de plus que les personnages ambivalents, qu'elle aborde en laissant de c\u00f4t\u00e9 la morale, qui <em>\u00ab expriment ce qu'il y a de pire et de mieux dans l'humain \u00bb</em>. Deux extr\u00eames qui ont travers\u00e9 sa vie.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-39karinviard-episodecomplet-",
            "pubDate": "Thu, 01 Jul 2021 22:01:00 GMT",
            "title": "#39 Karin Viard (\u00e9pisode complet)"
        },
        {
            "content": "<p>Guillaume Meurice est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. L'humoriste et \u00e9crivain a r\u00e9pondu depuis les locaux de Radio France aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Le chroniqueur de l'\u00e9mission \u00ab Par Jupiter ! \u00bb, qui a sorti au printemps le livre historique <em>Le Roi n'avait pas ri </em>(\u00e9d. JCLatt\u00e8s), pr\u00e9pare pour l'an prochain son nouveau spectacle \u00ab&nbsp;Meurice 2022 \u00bb.</p><br><p>Ce podcast est habituellement r\u00e9serv\u00e9 aux abonn\u00e9s du Monde \u00e0 partir de l'offre Int\u00e9grale. Pour d\u00e9couvrir&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/le-gout-de-m/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">tous les \u00e9pisodes du Go\u00fbt de M</a>, abonnez-vous sur&nbsp;<a href=\"https://abo.lemonde.fr/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://abo.lemonde.fr/</a>&nbsp;et b\u00e9n\u00e9ficiez de 50% de r\u00e9duction.</p><br><p>Guillaume Meurice \u00e9voque son enfance en Haute-Sa\u00f4ne entre un p\u00e8re fan de Brassens et une m\u00e8re passionn\u00e9e de lecture qui avaient rachet\u00e9 une Maison de la presse-Librairie. El\u00e8ve espi\u00e8gle, il se souvient de sa passion pour l'Olympique de Marseille et pour les humoristes qu'il allait voir en spectacle \u00e0 Vesoul, des d\u00eeners joyeux \u00e0 d\u00e9battre en famille, de la fois o\u00f9 le vote de son p\u00e8re pour Mitterrand avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9masqu\u00e9 par son \u00e9pouse alors qu'il avait promis sa voix aux \u00e9cologistes. Toutefois, ce n'est qu'une fois \u00e9tudiant \u00e0 Aix-en-Provence qu'il commencera \u00e0 s'int\u00e9resser \u00e0 la politique et se d\u00e9cidera \u00e0 tenter le Cours Florent \u00e0 Paris, m\u00eame si <em>\u00ab faire marrer les gens [lui] a toujours plu&nbsp;\u00bb</em>.</p><br><p>L'humoriste explique que s'il estime <em>\u00ab manquer de r\u00e9partie \u00bb</em>, il aime \u00e0 pratiquer le <em>\u00ab a\u00efkido s\u00e9mantique \u00bb, </em>en se servant des propos de son interlocuteur pour mieux les questionner. Obs\u00e9d\u00e9 par la question du r\u00e9el, il ne se sent ni <em>\u00ab rebelle insurrectionnel \u00bb</em> ni <em>\u00ab toutou du pouvoir \u00bb </em>mais quelque part dans une zone grise entre les deux. <em>\u00ab Parfois nos chroniques donnent du baume au c\u0153ur \u00e0 des gens en gal\u00e8re et je me dis que c'est d\u00e9j\u00e0 pas mal \u00bb</em>, r\u00e9sume le v\u00e9g\u00e9tarien qui a toujours eu le go\u00fbt de l'irr\u00e9v\u00e9rence.<em> \u00ab Je ne vois pas de raison d'accepter les choses telles qu'elles sont. \u00bb</em></p><br><p><br></p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Guillaume Meurice est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. L'humoriste et \u00e9crivain a r\u00e9pondu depuis les locaux de Radio France aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Le chroniqueur de l'\u00e9mission \u00ab Par Jupiter ! \u00bb, qui a sorti au printemps le livre historique Le Roi n'avait pas ri (\u00e9d. JCLatt\u00e8s), pr\u00e9pare pour l'an prochain son nouveau spectacle \u00ab\u00a0Meurice 2022 \u00bb.\n\nCe podcast est habituellement r\u00e9serv\u00e9 aux abonn\u00e9s du Monde \u00e0 partir de l'offre Int\u00e9grale. Pour d\u00e9couvrir\u00a0tous les \u00e9pisodes du Go\u00fbt de M, abonnez-vous sur\u00a0https://abo.lemonde.fr/\u00a0et b\u00e9n\u00e9ficiez de 50% de r\u00e9duction.\n\nGuillaume Meurice \u00e9voque son enfance en Haute-Sa\u00f4ne entre un p\u00e8re fan de Brassens et une m\u00e8re passionn\u00e9e de lecture qui avaient rachet\u00e9 une Maison de la presse-Librairie. El\u00e8ve espi\u00e8gle, il se souvient de sa passion pour l'Olympique de Marseille et pour les humoristes qu'il allait voir en spectacle \u00e0 Vesoul, des d\u00eeners joyeux \u00e0 d\u00e9battre en famille, de la fois o\u00f9 le vote de son p\u00e8re pour Mitterrand avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9masqu\u00e9 par son \u00e9pouse alors qu'il avait promis sa voix aux \u00e9cologistes. Toutefois, ce n'est qu'une fois \u00e9tudiant \u00e0 Aix-en-Provence qu'il commencera \u00e0 s'int\u00e9resser \u00e0 la politique et se d\u00e9cidera \u00e0 tenter le Cours Florent \u00e0 Paris, m\u00eame si \u00ab faire marrer les gens [lui] a toujours plu\u00a0\u00bb.\n\nL'humoriste explique que s'il estime \u00ab manquer de r\u00e9partie \u00bb, il aime \u00e0 pratiquer le \u00ab a\u00efkido s\u00e9mantique \u00bb, en se servant des propos de son interlocuteur pour mieux les questionner. Obs\u00e9d\u00e9 par la question du r\u00e9el, il ne se sent ni \u00ab rebelle insurrectionnel \u00bb ni \u00ab toutou du pouvoir \u00bb mais quelque part dans une zone grise entre les deux. \u00ab Parfois nos chroniques donnent du baume au c\u0153ur \u00e0 des gens en gal\u00e8re et je me dis que c'est d\u00e9j\u00e0 pas mal \u00bb, r\u00e9sume le v\u00e9g\u00e9tarien qui a toujours eu le go\u00fbt de l'irr\u00e9v\u00e9rence. \u00ab Je ne vois pas de raison d'accepter les choses telles qu'elles sont. \u00bb\n\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "86456768",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-38guillaumemeurice-episodecomplet-/media.mp3"
            },
            "guid": "457b242d-eea3-45e7-b82d-62ed055812f4",
            "isoDate": "2021-06-17T22:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "36:01",
                "episode": "38",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a6679442010013059723.jpg",
                "season": "2",
                "subtitle": "Guillaume Meurice est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par M Le magazine du Monde. L'humoriste et \u00e9crivain a r\u00e9pondu depuis les locaux de Radio France aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Le chroniqueu...",
                "summary": "<p>Guillaume Meurice est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>. L'humoriste et \u00e9crivain a r\u00e9pondu depuis les locaux de Radio France aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Le chroniqueur de l'\u00e9mission \u00ab Par Jupiter ! \u00bb, qui a sorti au printemps le livre historique <em>Le Roi n'avait pas ri </em>(\u00e9d. JCLatt\u00e8s), pr\u00e9pare pour l'an prochain son nouveau spectacle \u00ab&nbsp;Meurice 2022 \u00bb.</p><br><p>Ce podcast est habituellement r\u00e9serv\u00e9 aux abonn\u00e9s du Monde \u00e0 partir de l'offre Int\u00e9grale. Pour d\u00e9couvrir&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/le-gout-de-m/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">tous les \u00e9pisodes du Go\u00fbt de M</a>, abonnez-vous sur&nbsp;<a href=\"https://abo.lemonde.fr/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://abo.lemonde.fr/</a>&nbsp;et b\u00e9n\u00e9ficiez de 50% de r\u00e9duction.</p><br><p>Guillaume Meurice \u00e9voque son enfance en Haute-Sa\u00f4ne entre un p\u00e8re fan de Brassens et une m\u00e8re passionn\u00e9e de lecture qui avaient rachet\u00e9 une Maison de la presse-Librairie. El\u00e8ve espi\u00e8gle, il se souvient de sa passion pour l'Olympique de Marseille et pour les humoristes qu'il allait voir en spectacle \u00e0 Vesoul, des d\u00eeners joyeux \u00e0 d\u00e9battre en famille, de la fois o\u00f9 le vote de son p\u00e8re pour Mitterrand avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9masqu\u00e9 par son \u00e9pouse alors qu'il avait promis sa voix aux \u00e9cologistes. Toutefois, ce n'est qu'une fois \u00e9tudiant \u00e0 Aix-en-Provence qu'il commencera \u00e0 s'int\u00e9resser \u00e0 la politique et se d\u00e9cidera \u00e0 tenter le Cours Florent \u00e0 Paris, m\u00eame si <em>\u00ab faire marrer les gens [lui] a toujours plu&nbsp;\u00bb</em>.</p><br><p>L'humoriste explique que s'il estime <em>\u00ab manquer de r\u00e9partie \u00bb</em>, il aime \u00e0 pratiquer le <em>\u00ab a\u00efkido s\u00e9mantique \u00bb, </em>en se servant des propos de son interlocuteur pour mieux les questionner. Obs\u00e9d\u00e9 par la question du r\u00e9el, il ne se sent ni <em>\u00ab rebelle insurrectionnel \u00bb</em> ni <em>\u00ab toutou du pouvoir \u00bb </em>mais quelque part dans une zone grise entre les deux. <em>\u00ab Parfois nos chroniques donnent du baume au c\u0153ur \u00e0 des gens en gal\u00e8re et je me dis que c'est d\u00e9j\u00e0 pas mal \u00bb</em>, r\u00e9sume le v\u00e9g\u00e9tarien qui a toujours eu le go\u00fbt de l'irr\u00e9v\u00e9rence.<em> \u00ab Je ne vois pas de raison d'accepter les choses telles qu'elles sont. \u00bb</em></p><br><p><br></p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-38guillaumemeurice-episodecomplet-",
            "pubDate": "Thu, 17 Jun 2021 22:01:00 GMT",
            "title": "#38 Guillaume Meurice (\u00e9pisode complet)"
        },
        {
            "content": "<p>Woodkid, Yoann Lemoine de son vrai nom, 37 ans, est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouvel album \u00ab S16 \u00bb. Le compositeur et interpr\u00e8te a r\u00e9pondu depuis son appartement du XVIIIe arrondissement \u00e0 Paris aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Woodkid y \u00e9voque son enfance \u00e0 Pommiers, dans le Beaujolais, entre un p\u00e8re, qui travaille dans la pub, cin\u00e9phile, et une m\u00e8re au foyer, amatrice de Barbara et obs\u00e9d\u00e9e par une interpr\u00e9tation du \u00ab <em>Stabat Mater \u00bb</em> de Vivaldi par James Bowman. Il se rem\u00e9more l'\u00e9mission \u00ab Culture Pub \u00bb, les films lou\u00e9s dans un vid\u00e9oclub (\u00ab Splash \u00bb, \u00ab 2001, l'Odyss\u00e9e de l'espace \u00bb), un voyage en Pologne, d'o\u00f9 \u00e9tait originaire sa m\u00e8re, au tout d\u00e9but des ann\u00e9es 1990 et les plats que prenait le temps de cuisiner sa grand-m\u00e8re. Passionn\u00e9 par le dessin, il entretient une relation d'amour-haine avec la musique qu'il \u00e9tudie au conservatoire (fl\u00fbte \u00e0 bec) puis dans des cours priv\u00e9s (le piano). Adolescent, il a un Mac chez lui dont il se sert pour cr\u00e9er des images, \u00e0 l'aide de photoshop notamment. Il fera des \u00e9tudes d'art graphiques \u00e0 Lyon, puis sera employ\u00e9 par une soci\u00e9t\u00e9 de jeux vid\u00e9o \u00e0 mod\u00e9liser des d\u00e9cors en 3D en liaison avec le studio de Luc Besson EuropaCorp. Entre-temps, le jeu \u00ab Final Fantasy VII \u00bb, sorti en 1997, et internet ont nourri son imaginaire \u00e9rotique et la d\u00e9couverte de son homosexualit\u00e9, qui s'\u00e9panouira dans les clubs gays et les saunas. La sensation d'\u00eatre enferm\u00e9 dans le salariat le pousse \u00e0 \u00e9voluer. Il r\u00e9alise des clips pour Yelle, Moby, Katy Perry, Rihanna ou Lana Del Rey et acc\u00e8de \u00e0 une premi\u00e8re forme de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9. En 2011 sort son premier titre, \u00ab Iron \u00bb, suivi deux ans plus tard de l'album \u00ab The Golden Age \u00bb. Woodkid revient sur les grandes th\u00e9matiques qui habitent son travail : le rapport \u00e0 l'enfance, l'ombre et la lumi\u00e8re, la vuln\u00e9rabilit\u00e9, les utopies et dystopies que g\u00e9n\u00e8rent les grandes forces qui dominent le monde. Il raconte son ressenti d'\u00eatre un transfuge de classe qui a d\u00e9j\u00e0 travers\u00e9 cinquante vies, parle de son esprit scientifique et de sa capacit\u00e9 \u00e0 mettre en doute et questionner en permanence ses go\u00fbts et ses acquis. Son admiration va aux passionn\u00e9s qui bousculent sa vision de la beaut\u00e9 comme Lars Von Trier au cin\u00e9ma ou Demna Gvasalia (Balenciaga) dans la mode. Il confie que l'id\u00e9e du moche l'int\u00e9resse de plus en plus. Explicite son rapport \u00e0 la beaut\u00e9, \u00e0 son corps, aux objets. Fan de design, il poss\u00e8de chez lui du mobilier imagin\u00e9 par Gino Sarfatti, Ettore Sottsass et George Nelson et une grande cuisine centrale \u00e0 partir de laquelle il organise des d\u00eeners, en amateur des plaisirs de la table. Un go\u00fbt qu'il aime \u00e0 partager avec ses proches.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Rendez-vous sur la page&nbsp;<a href=\"https://abo.lemonde.fr/goutdem\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://abo.lemonde.fr/goutdem</a>&nbsp;pour b\u00e9n\u00e9ficier de -50% la premi\u00e8re ann\u00e9e pour la souscription d'abonnement Int\u00e9grale, \u00e0 partager avec la personne de votre choix.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Woodkid, Yoann Lemoine de son vrai nom, 37 ans, est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouvel album \u00ab S16 \u00bb. Le compositeur et interpr\u00e8te a r\u00e9pondu depuis son appartement du XVIIIe arrondissement \u00e0 Paris aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Woodkid y \u00e9voque son enfance \u00e0 Pommiers, dans le Beaujolais, entre un p\u00e8re, qui travaille dans la pub, cin\u00e9phile, et une m\u00e8re au foyer, amatrice de Barbara et obs\u00e9d\u00e9e par une interpr\u00e9tation du \u00ab Stabat Mater \u00bb de Vivaldi par James Bowman. Il se rem\u00e9more l'\u00e9mission \u00ab Culture Pub \u00bb, les films lou\u00e9s dans un vid\u00e9oclub (\u00ab Splash \u00bb, \u00ab 2001, l'Odyss\u00e9e de l'espace \u00bb), un voyage en Pologne, d'o\u00f9 \u00e9tait originaire sa m\u00e8re, au tout d\u00e9but des ann\u00e9es 1990 et les plats que prenait le temps de cuisiner sa grand-m\u00e8re. Passionn\u00e9 par le dessin, il entretient une relation d'amour-haine avec la musique qu'il \u00e9tudie au conservatoire (fl\u00fbte \u00e0 bec) puis dans des cours priv\u00e9s (le piano). Adolescent, il a un Mac chez lui dont il se sert pour cr\u00e9er des images, \u00e0 l'aide de photoshop notamment. Il fera des \u00e9tudes d'art graphiques \u00e0 Lyon, puis sera employ\u00e9 par une soci\u00e9t\u00e9 de jeux vid\u00e9o \u00e0 mod\u00e9liser des d\u00e9cors en 3D en liaison avec le studio de Luc Besson EuropaCorp. Entre-temps, le jeu \u00ab Final Fantasy VII \u00bb, sorti en 1997, et internet ont nourri son imaginaire \u00e9rotique et la d\u00e9couverte de son homosexualit\u00e9, qui s'\u00e9panouira dans les clubs gays et les saunas. La sensation d'\u00eatre enferm\u00e9 dans le salariat le pousse \u00e0 \u00e9voluer. Il r\u00e9alise des clips pour Yelle, Moby, Katy Perry, Rihanna ou Lana Del Rey et acc\u00e8de \u00e0 une premi\u00e8re forme de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9. En 2011 sort son premier titre, \u00ab Iron \u00bb, suivi deux ans plus tard de l'album \u00ab The Golden Age \u00bb. Woodkid revient sur les grandes th\u00e9matiques qui habitent son travail : le rapport \u00e0 l'enfance, l'ombre et la lumi\u00e8re, la vuln\u00e9rabilit\u00e9, les utopies et dystopies que g\u00e9n\u00e8rent les grandes forces qui dominent le monde. Il raconte son ressenti d'\u00eatre un transfuge de classe qui a d\u00e9j\u00e0 travers\u00e9 cinquante vies, parle de son esprit scientifique et de sa capacit\u00e9 \u00e0 mettre en doute et questionner en permanence ses go\u00fbts et ses acquis. Son admiration va aux passionn\u00e9s qui bousculent sa vision de la beaut\u00e9 comme Lars Von Trier au cin\u00e9ma ou Demna Gvasalia (Balenciaga) dans la mode. Il confie que l'id\u00e9e du moche l'int\u00e9resse de plus en plus. Explicite son rapport \u00e0 la beaut\u00e9, \u00e0 son corps, aux objets. Fan de design, il poss\u00e8de chez lui du mobilier imagin\u00e9 par Gino Sarfatti, Ettore Sottsass et George Nelson et une grande cuisine centrale \u00e0 partir de laquelle il organise des d\u00eeners, en amateur des plaisirs de la table. Un go\u00fbt qu'il aime \u00e0 partager avec ses proches.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\u00a0\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\u00a0\nRendez-vous sur la page\u00a0https://abo.lemonde.fr/goutdem\u00a0pour b\u00e9n\u00e9ficier de -50% la premi\u00e8re ann\u00e9e pour la souscription d'abonnement Int\u00e9grale, \u00e0 partager avec la personne de votre choix.\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "95408768",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-21woodkid/media.mp3"
            },
            "guid": "6f70ef30-f9c8-40b7-a5f9-6da9971c3d92",
            "isoDate": "2020-10-15T22:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "39:45",
                "episode": "21",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a667944201001305977a.jpg",
                "season": "2",
                "subtitle": "Woodkid, Yoann Lemoine de son vrai nom, 37 ans, est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouvel album \u00ab S16 \u00bb. Le compositeur et interpr\u00e8te a r\u00e9pondu depuis son apparteme...",
                "summary": "<p>Woodkid, Yoann Lemoine de son vrai nom, 37 ans, est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouvel album \u00ab S16 \u00bb. Le compositeur et interpr\u00e8te a r\u00e9pondu depuis son appartement du XVIIIe arrondissement \u00e0 Paris aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Woodkid y \u00e9voque son enfance \u00e0 Pommiers, dans le Beaujolais, entre un p\u00e8re, qui travaille dans la pub, cin\u00e9phile, et une m\u00e8re au foyer, amatrice de Barbara et obs\u00e9d\u00e9e par une interpr\u00e9tation du \u00ab <em>Stabat Mater \u00bb</em> de Vivaldi par James Bowman. Il se rem\u00e9more l'\u00e9mission \u00ab Culture Pub \u00bb, les films lou\u00e9s dans un vid\u00e9oclub (\u00ab Splash \u00bb, \u00ab 2001, l'Odyss\u00e9e de l'espace \u00bb), un voyage en Pologne, d'o\u00f9 \u00e9tait originaire sa m\u00e8re, au tout d\u00e9but des ann\u00e9es 1990 et les plats que prenait le temps de cuisiner sa grand-m\u00e8re. Passionn\u00e9 par le dessin, il entretient une relation d'amour-haine avec la musique qu'il \u00e9tudie au conservatoire (fl\u00fbte \u00e0 bec) puis dans des cours priv\u00e9s (le piano). Adolescent, il a un Mac chez lui dont il se sert pour cr\u00e9er des images, \u00e0 l'aide de photoshop notamment. Il fera des \u00e9tudes d'art graphiques \u00e0 Lyon, puis sera employ\u00e9 par une soci\u00e9t\u00e9 de jeux vid\u00e9o \u00e0 mod\u00e9liser des d\u00e9cors en 3D en liaison avec le studio de Luc Besson EuropaCorp. Entre-temps, le jeu \u00ab Final Fantasy VII \u00bb, sorti en 1997, et internet ont nourri son imaginaire \u00e9rotique et la d\u00e9couverte de son homosexualit\u00e9, qui s'\u00e9panouira dans les clubs gays et les saunas. La sensation d'\u00eatre enferm\u00e9 dans le salariat le pousse \u00e0 \u00e9voluer. Il r\u00e9alise des clips pour Yelle, Moby, Katy Perry, Rihanna ou Lana Del Rey et acc\u00e8de \u00e0 une premi\u00e8re forme de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9. En 2011 sort son premier titre, \u00ab Iron \u00bb, suivi deux ans plus tard de l'album \u00ab The Golden Age \u00bb. Woodkid revient sur les grandes th\u00e9matiques qui habitent son travail : le rapport \u00e0 l'enfance, l'ombre et la lumi\u00e8re, la vuln\u00e9rabilit\u00e9, les utopies et dystopies que g\u00e9n\u00e8rent les grandes forces qui dominent le monde. Il raconte son ressenti d'\u00eatre un transfuge de classe qui a d\u00e9j\u00e0 travers\u00e9 cinquante vies, parle de son esprit scientifique et de sa capacit\u00e9 \u00e0 mettre en doute et questionner en permanence ses go\u00fbts et ses acquis. Son admiration va aux passionn\u00e9s qui bousculent sa vision de la beaut\u00e9 comme Lars Von Trier au cin\u00e9ma ou Demna Gvasalia (Balenciaga) dans la mode. Il confie que l'id\u00e9e du moche l'int\u00e9resse de plus en plus. Explicite son rapport \u00e0 la beaut\u00e9, \u00e0 son corps, aux objets. Fan de design, il poss\u00e8de chez lui du mobilier imagin\u00e9 par Gino Sarfatti, Ettore Sottsass et George Nelson et une grande cuisine centrale \u00e0 partir de laquelle il organise des d\u00eeners, en amateur des plaisirs de la table. Un go\u00fbt qu'il aime \u00e0 partager avec ses proches.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Rendez-vous sur la page&nbsp;<a href=\"https://abo.lemonde.fr/goutdem\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://abo.lemonde.fr/goutdem</a>&nbsp;pour b\u00e9n\u00e9ficier de -50% la premi\u00e8re ann\u00e9e pour la souscription d'abonnement Int\u00e9grale, \u00e0 partager avec la personne de votre choix.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-21woodkid",
            "pubDate": "Thu, 15 Oct 2020 22:01:00 GMT",
            "title": "#21 Woodkid"
        },
        {
            "content": "<p>Camille Laurens est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouveau roman \u00ab&nbsp;Fille \u00bb. L'autrice a r\u00e9pondu depuis son appartement du XXe arrondissement \u00e0 Paris aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Camille Laurens y \u00e9voque son enfance \u00e0 Dijon, son p\u00e8re protestant, scientifique f\u00e9ru de musique classique et d'humour ; sa m\u00e8re, femme au foyer d'abord, puis secr\u00e9taire, volontiers autonome vis-\u00e0-vis de son mari. Une vie de famille pas tout \u00e0 fait comme les autres, chacun des parents ayant une liaison officielle. Elle d\u00e9crit d\u00e8s l'\u00e2ge de 4 ans son go\u00fbt de la lecture, beaucoup de litt\u00e9rature jeunesse puis, adolescente, des auteurs plus adultes comme Albert Camus ou Fran\u00e7oise Sagan. Marguerite Duras, Roland Barthes, Marcel Proust et Annie Ernaux forment aujourd'hui le panth\u00e9on personnel de sa biblioth\u00e8que \u00e0 laquelle elle est tr\u00e8s attach\u00e9e. Cette passion de la litt\u00e9rature la m\u00e8ne en classe pr\u00e9pa \u00e0 Paris, puis \u00e0 se lancer dans l'enseignement en Normandie d'abord, puis au Maroc. Les plus belles ann\u00e9es de sa vie, dit-elle. C'est l\u00e0 qu'elle commence \u00e0 \u00eatre publi\u00e9e, influenc\u00e9e par les polars qu'elle d\u00e9vore \u00e0 longueur de journ\u00e9e, le mouvement Oulipo et le formalisme du nouveau roman avant de basculer vers l'autofiction \u00e0 la mort de son fils Philippe, quelques heures apr\u00e8s sa naissance. Elle parle de son rapport \u00e0 l'\u00e9criture. Et de son histoire avec le f\u00e9minisme des ann\u00e9es 1960 \u00e0 aujourd'hui avec le mouvement Me Too. Camille Laurens revient pour finir sur son exp\u00e9rience de jur\u00e9, elle qui remplace Virginie Despentes au Goncourt, et d\u00e9fend le go\u00fbt comme l'espace d'expression d'une subjectivit\u00e9.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Camille Laurens est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouveau roman \u00ab\u00a0Fille \u00bb. L'autrice a r\u00e9pondu depuis son appartement du XXe arrondissement \u00e0 Paris aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Camille Laurens y \u00e9voque son enfance \u00e0 Dijon, son p\u00e8re protestant, scientifique f\u00e9ru de musique classique et d'humour ; sa m\u00e8re, femme au foyer d'abord, puis secr\u00e9taire, volontiers autonome vis-\u00e0-vis de son mari. Une vie de famille pas tout \u00e0 fait comme les autres, chacun des parents ayant une liaison officielle. Elle d\u00e9crit d\u00e8s l'\u00e2ge de 4 ans son go\u00fbt de la lecture, beaucoup de litt\u00e9rature jeunesse puis, adolescente, des auteurs plus adultes comme Albert Camus ou Fran\u00e7oise Sagan. Marguerite Duras, Roland Barthes, Marcel Proust et Annie Ernaux forment aujourd'hui le panth\u00e9on personnel de sa biblioth\u00e8que \u00e0 laquelle elle est tr\u00e8s attach\u00e9e. Cette passion de la litt\u00e9rature la m\u00e8ne en classe pr\u00e9pa \u00e0 Paris, puis \u00e0 se lancer dans l'enseignement en Normandie d'abord, puis au Maroc. Les plus belles ann\u00e9es de sa vie, dit-elle. C'est l\u00e0 qu'elle commence \u00e0 \u00eatre publi\u00e9e, influenc\u00e9e par les polars qu'elle d\u00e9vore \u00e0 longueur de journ\u00e9e, le mouvement Oulipo et le formalisme du nouveau roman avant de basculer vers l'autofiction \u00e0 la mort de son fils Philippe, quelques heures apr\u00e8s sa naissance. Elle parle de son rapport \u00e0 l'\u00e9criture. Et de son histoire avec le f\u00e9minisme des ann\u00e9es 1960 \u00e0 aujourd'hui avec le mouvement Me Too. Camille Laurens revient pour finir sur son exp\u00e9rience de jur\u00e9, elle qui remplace Virginie Despentes au Goncourt, et d\u00e9fend le go\u00fbt comme l'espace d'expression d'une subjectivit\u00e9.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\u00a0\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\u00a0\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "99423488",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-20camillelaurens/media.mp3"
            },
            "guid": "4452a828-68ed-4572-bc55-f80fb22dc8e4",
            "isoDate": "2020-10-01T22:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "41:25",
                "episode": "20",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a6679442010013059781.jpg",
                "season": "2",
                "subtitle": "Camille Laurens est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouveau roman \u00ab&nbsp;Fille \u00bb. L'autrice a r\u00e9pondu depuis son appartement du XXe arrondissement \u00e0 Pari...",
                "summary": "<p>Camille Laurens est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouveau roman \u00ab&nbsp;Fille \u00bb. L'autrice a r\u00e9pondu depuis son appartement du XXe arrondissement \u00e0 Paris aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Camille Laurens y \u00e9voque son enfance \u00e0 Dijon, son p\u00e8re protestant, scientifique f\u00e9ru de musique classique et d'humour ; sa m\u00e8re, femme au foyer d'abord, puis secr\u00e9taire, volontiers autonome vis-\u00e0-vis de son mari. Une vie de famille pas tout \u00e0 fait comme les autres, chacun des parents ayant une liaison officielle. Elle d\u00e9crit d\u00e8s l'\u00e2ge de 4 ans son go\u00fbt de la lecture, beaucoup de litt\u00e9rature jeunesse puis, adolescente, des auteurs plus adultes comme Albert Camus ou Fran\u00e7oise Sagan. Marguerite Duras, Roland Barthes, Marcel Proust et Annie Ernaux forment aujourd'hui le panth\u00e9on personnel de sa biblioth\u00e8que \u00e0 laquelle elle est tr\u00e8s attach\u00e9e. Cette passion de la litt\u00e9rature la m\u00e8ne en classe pr\u00e9pa \u00e0 Paris, puis \u00e0 se lancer dans l'enseignement en Normandie d'abord, puis au Maroc. Les plus belles ann\u00e9es de sa vie, dit-elle. C'est l\u00e0 qu'elle commence \u00e0 \u00eatre publi\u00e9e, influenc\u00e9e par les polars qu'elle d\u00e9vore \u00e0 longueur de journ\u00e9e, le mouvement Oulipo et le formalisme du nouveau roman avant de basculer vers l'autofiction \u00e0 la mort de son fils Philippe, quelques heures apr\u00e8s sa naissance. Elle parle de son rapport \u00e0 l'\u00e9criture. Et de son histoire avec le f\u00e9minisme des ann\u00e9es 1960 \u00e0 aujourd'hui avec le mouvement Me Too. Camille Laurens revient pour finir sur son exp\u00e9rience de jur\u00e9, elle qui remplace Virginie Despentes au Goncourt, et d\u00e9fend le go\u00fbt comme l'espace d'expression d'une subjectivit\u00e9.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-20camillelaurens",
            "pubDate": "Thu, 01 Oct 2020 22:01:00 GMT",
            "title": "#20 Camille Laurens"
        },
        {
            "content": "<p>Benjamin Biolay est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouvel album \u00ab Grand Prix \u00bb. Le chanteur a r\u00e9pondu depuis son appartement du VIe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Benjamin Biolay y \u00e9voque son enfance \u00e0 Villefranche-sur-Sa\u00f4ne, l'odeur des merguez aux abords du stade de foot et celle des gitanes filtre qu'il achetait pour sa m\u00e8re ; son d\u00e9part pour Lyon et ses ann\u00e9es au conservatoire. Il d\u00e9crit la passion de son p\u00e8re pour la musique romantique allemande ; ses premi\u00e8res compositions \u00e0 l'\u00e2ge de 14/15 ans ; son amour alors de la pop anglaise des Beatles \u00e0 The Smiths. Et revient sur sa rencontre d\u00e9cisive avec Hubert Mounier, le chanteur de L'Affaire Louis' Trio. Il dit son admiration pour les crooners de Sinatra \u00e0 Jim Morrison, son amour pour Marilyn Monroe ou l'\u00e9crivain Scott Fitzgerald. Aborde son rapport \u00e0 l'Am\u00e9rique, sa fascination pour les premiers romans de Bret Easton Ellis ou les disques des Strokes ; son statut de chanteur, sa relation \u00e0 la nuit et pourquoi il a d\u00e9cid\u00e9 de maintenir la sortie de son premier single en plein confinement. Enfin, se proclamant imperm\u00e9able au go\u00fbt des autres, il chante les louanges de Frank Ocean et de Chet Baker, \u00ab l'esth\u00e8te absolu\u00bb et d\u00e9nonce l'obsc\u00e9nit\u00e9 d'une partie de la politique men\u00e9e par le gouvernement.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Benjamin Biolay est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouvel album \u00ab Grand Prix \u00bb. Le chanteur a r\u00e9pondu depuis son appartement du VIe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Benjamin Biolay y \u00e9voque son enfance \u00e0 Villefranche-sur-Sa\u00f4ne, l'odeur des merguez aux abords du stade de foot et celle des gitanes filtre qu'il achetait pour sa m\u00e8re ; son d\u00e9part pour Lyon et ses ann\u00e9es au conservatoire. Il d\u00e9crit la passion de son p\u00e8re pour la musique romantique allemande ; ses premi\u00e8res compositions \u00e0 l'\u00e2ge de 14/15 ans ; son amour alors de la pop anglaise des Beatles \u00e0 The Smiths. Et revient sur sa rencontre d\u00e9cisive avec Hubert Mounier, le chanteur de L'Affaire Louis' Trio. Il dit son admiration pour les crooners de Sinatra \u00e0 Jim Morrison, son amour pour Marilyn Monroe ou l'\u00e9crivain Scott Fitzgerald. Aborde son rapport \u00e0 l'Am\u00e9rique, sa fascination pour les premiers romans de Bret Easton Ellis ou les disques des Strokes ; son statut de chanteur, sa relation \u00e0 la nuit et pourquoi il a d\u00e9cid\u00e9 de maintenir la sortie de son premier single en plein confinement. Enfin, se proclamant imperm\u00e9able au go\u00fbt des autres, il chante les louanges de Frank Ocean et de Chet Baker, \u00ab l'esth\u00e8te absolu\u00bb et d\u00e9nonce l'obsc\u00e9nit\u00e9 d'une partie de la politique men\u00e9e par le gouvernement.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\u00a0\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\u00a0\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "108472448",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-19benjaminbiolay/media.mp3"
            },
            "guid": "7beb9a7b-2c3b-40bc-93be-dd292a31a2e6",
            "isoDate": "2020-06-25T22:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "45:11",
                "episode": "19",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a6679442010013059788.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Benjamin Biolay est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouvel album \u00ab Grand Prix \u00bb. Le chanteur a r\u00e9pondu depuis son appartement du VIe arrondissement parisien aux ques...",
                "summary": "<p>Benjamin Biolay est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb, \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouvel album \u00ab Grand Prix \u00bb. Le chanteur a r\u00e9pondu depuis son appartement du VIe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Benjamin Biolay y \u00e9voque son enfance \u00e0 Villefranche-sur-Sa\u00f4ne, l'odeur des merguez aux abords du stade de foot et celle des gitanes filtre qu'il achetait pour sa m\u00e8re ; son d\u00e9part pour Lyon et ses ann\u00e9es au conservatoire. Il d\u00e9crit la passion de son p\u00e8re pour la musique romantique allemande ; ses premi\u00e8res compositions \u00e0 l'\u00e2ge de 14/15 ans ; son amour alors de la pop anglaise des Beatles \u00e0 The Smiths. Et revient sur sa rencontre d\u00e9cisive avec Hubert Mounier, le chanteur de L'Affaire Louis' Trio. Il dit son admiration pour les crooners de Sinatra \u00e0 Jim Morrison, son amour pour Marilyn Monroe ou l'\u00e9crivain Scott Fitzgerald. Aborde son rapport \u00e0 l'Am\u00e9rique, sa fascination pour les premiers romans de Bret Easton Ellis ou les disques des Strokes ; son statut de chanteur, sa relation \u00e0 la nuit et pourquoi il a d\u00e9cid\u00e9 de maintenir la sortie de son premier single en plein confinement. Enfin, se proclamant imperm\u00e9able au go\u00fbt des autres, il chante les louanges de Frank Ocean et de Chet Baker, \u00ab l'esth\u00e8te absolu\u00bb et d\u00e9nonce l'obsc\u00e9nit\u00e9 d'une partie de la politique men\u00e9e par le gouvernement.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-19benjaminbiolay",
            "pubDate": "Thu, 25 Jun 2020 22:01:00 GMT",
            "title": "#19 Benjamin Biolay"
        },
        {
            "content": "<p>Jean Touitou est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le fondateur de la marque A.P.C. a r\u00e9pondu depuis son appartement du VIIe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Jean Touitou y \u00e9voque son enfance en Tunisie, son go\u00fbt de la musique, de la lumi\u00e8re ; son d\u00e9part pour la France alors que commence la d\u00e9colonisation ; sa d\u00e9couverte du design sous influence d'un p\u00e8re qui travaille dans le cuir. Dans les ann\u00e9es soixante, il se passionne pour Bob Dylan, Samuel Beckett, Guy Debord, se lie avec Andr\u00e9, le fils de l'\u00e9diteur J\u00e9r\u00f4me Lindon, et int\u00e8gre l'Organisation communiste internationaliste. La d\u00e9cennie suivante, il abandonne la r\u00e9volution par \u00ab lassitude \u00bb, voyage puis int\u00e8gre Kenzo avant de fonder quelques ann\u00e9es plus tard A.P.C. Il d\u00e9crit l'ambition qu'il avait pour la mode, son rejet de l'esth\u00e9tique des ann\u00e9es 1980 et son acceptation progressive de la laideur. Il d\u00e9crypte pour finir le go\u00fbt de l'\u00e9poque \u2013 la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9, l'emballage, le marketing \u2013 , constate l'absence d'approche radicale et aborde, le temps d'une anecdote savoureuse, son amiti\u00e9 avec le rappeur Kanye West.  </p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Jean Touitou est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le fondateur de la marque A.P.C. a r\u00e9pondu depuis son appartement du VIIe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Jean Touitou y \u00e9voque son enfance en Tunisie, son go\u00fbt de la musique, de la lumi\u00e8re ; son d\u00e9part pour la France alors que commence la d\u00e9colonisation ; sa d\u00e9couverte du design sous influence d'un p\u00e8re qui travaille dans le cuir. Dans les ann\u00e9es soixante, il se passionne pour Bob Dylan, Samuel Beckett, Guy Debord, se lie avec Andr\u00e9, le fils de l'\u00e9diteur J\u00e9r\u00f4me Lindon, et int\u00e8gre l'Organisation communiste internationaliste. La d\u00e9cennie suivante, il abandonne la r\u00e9volution par \u00ab lassitude \u00bb, voyage puis int\u00e8gre Kenzo avant de fonder quelques ann\u00e9es plus tard A.P.C. Il d\u00e9crit l'ambition qu'il avait pour la mode, son rejet de l'esth\u00e9tique des ann\u00e9es 1980 et son acceptation progressive de la laideur. Il d\u00e9crypte pour finir le go\u00fbt de l'\u00e9poque \u2013 la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9, l'emballage, le marketing \u2013 , constate l'absence d'approche radicale et aborde, le temps d'une anecdote savoureuse, son amiti\u00e9 avec le rappeur Kanye West.  \n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\u00a0\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\u00a0\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "108293888",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-18jeantouitou/media.mp3"
            },
            "guid": "c474acb3-f846-4c3d-b566-34cc5cf9a585",
            "isoDate": "2020-06-11T22:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "45:07",
                "episode": "18",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a667944201001305978f.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Jean Touitou est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le fondateur de la marque A.P.C. a r\u00e9pondu depuis son appartement du VIIe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine...",
                "summary": "<p>Jean Touitou est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le fondateur de la marque A.P.C. a r\u00e9pondu depuis son appartement du VIIe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Jean Touitou y \u00e9voque son enfance en Tunisie, son go\u00fbt de la musique, de la lumi\u00e8re ; son d\u00e9part pour la France alors que commence la d\u00e9colonisation ; sa d\u00e9couverte du design sous influence d'un p\u00e8re qui travaille dans le cuir. Dans les ann\u00e9es soixante, il se passionne pour Bob Dylan, Samuel Beckett, Guy Debord, se lie avec Andr\u00e9, le fils de l'\u00e9diteur J\u00e9r\u00f4me Lindon, et int\u00e8gre l'Organisation communiste internationaliste. La d\u00e9cennie suivante, il abandonne la r\u00e9volution par \u00ab lassitude \u00bb, voyage puis int\u00e8gre Kenzo avant de fonder quelques ann\u00e9es plus tard A.P.C. Il d\u00e9crit l'ambition qu'il avait pour la mode, son rejet de l'esth\u00e9tique des ann\u00e9es 1980 et son acceptation progressive de la laideur. Il d\u00e9crypte pour finir le go\u00fbt de l'\u00e9poque \u2013 la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9, l'emballage, le marketing \u2013 , constate l'absence d'approche radicale et aborde, le temps d'une anecdote savoureuse, son amiti\u00e9 avec le rappeur Kanye West.  </p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-18jeantouitou",
            "pubDate": "Thu, 11 Jun 2020 22:01:00 GMT",
            "title": "#18 Jean Touitou"
        },
        {
            "content": "<p>Paul B. Preciado est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. En plus de l'\u00e9pisode traditionnel, le philosophe et essayiste a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement du XXe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia sur la pand\u00e9mie de Covid-19. Paul B. Preciado \u00e9voque la mani\u00e8re dont les outils num\u00e9riques transforment l'espace domestique et s'inqui\u00e8te de l'universalisation de la violence subie d\u00e9sormais par tous les corps de la soci\u00e9t\u00e9 jusqu'\u00e0 la plan\u00e8te comme corps vivant elle-m\u00eame. Il revient sur l'influence du fordisme sur l'esth\u00e9tique de la modernit\u00e9 \u2013 valorisation de la surproduction, la surconsommation, la vitesse \u2013 et s'interroge sur la n\u00e9cessit\u00e9 de faire \u00e9merger un nouveau d\u00e9sir alternatif pour pouvoir rompre avec le \u00abr\u00e9gime capitaliste patriarco-colonial \u00bb. Pour cela, il propose de s'appuyer sur tous les corps minor\u00e9s qui ont appris \u00e0 survivre dans un contexte o\u00f9 tout ce qu'ils \u00e9taient \u00e9tait ni\u00e9 par la norme. Enfin, il questionne la mani\u00e8re dont la pand\u00e9mie change notre rapport au corps, la disparition progressive de la peau dans l'espace public, sans visages, notre devenir machine. Il note la mont\u00e9e d'une diff\u00e9renciation corps contaminant / non contaminant qui prend le pas sur celle s\u00e9parant le masculin et le f\u00e9minin. Il avance pour finir qu'un nouvel \u00e9rotisme devrait \u00e9merger de cette crise qui en plus d'\u00eatre sanitaire, politique et \u00e9conomique et tout aussi esth\u00e9tique, appelant \u00e0 r\u00e9inventer nos imaginaires.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Paul B. Preciado est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. En plus de l'\u00e9pisode traditionnel, le philosophe et essayiste a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement du XXe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia sur la pand\u00e9mie de Covid-19. Paul B. Preciado \u00e9voque la mani\u00e8re dont les outils num\u00e9riques transforment l'espace domestique et s'inqui\u00e8te de l'universalisation de la violence subie d\u00e9sormais par tous les corps de la soci\u00e9t\u00e9 jusqu'\u00e0 la plan\u00e8te comme corps vivant elle-m\u00eame. Il revient sur l'influence du fordisme sur l'esth\u00e9tique de la modernit\u00e9 \u2013 valorisation de la surproduction, la surconsommation, la vitesse \u2013 et s'interroge sur la n\u00e9cessit\u00e9 de faire \u00e9merger un nouveau d\u00e9sir alternatif pour pouvoir rompre avec le \u00abr\u00e9gime capitaliste patriarco-colonial \u00bb. Pour cela, il propose de s'appuyer sur tous les corps minor\u00e9s qui ont appris \u00e0 survivre dans un contexte o\u00f9 tout ce qu'ils \u00e9taient \u00e9tait ni\u00e9 par la norme. Enfin, il questionne la mani\u00e8re dont la pand\u00e9mie change notre rapport au corps, la disparition progressive de la peau dans l'espace public, sans visages, notre devenir machine. Il note la mont\u00e9e d'une diff\u00e9renciation corps contaminant / non contaminant qui prend le pas sur celle s\u00e9parant le masculin et le f\u00e9minin. Il avance pour finir qu'un nouvel \u00e9rotisme devrait \u00e9merger de cette crise qui en plus d'\u00eatre sanitaire, politique et \u00e9conomique et tout aussi esth\u00e9tique, appelant \u00e0 r\u00e9inventer nos imaginaires.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\u00a0\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "86894528",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-17paulb.preciado-2-2-/media.mp3"
            },
            "guid": "afb8da56-d511-4c47-821b-a83e68260f81",
            "isoDate": "2020-05-21T22:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "36:12",
                "episode": "17",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a6679442010013059796.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Paul B. Preciado est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. En plus de l'\u00e9pisode traditionnel, le philosophe et essayiste a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement du XXe arrondissement parisien aux ques...",
                "summary": "<p>Paul B. Preciado est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. En plus de l'\u00e9pisode traditionnel, le philosophe et essayiste a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement du XXe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia sur la pand\u00e9mie de Covid-19. Paul B. Preciado \u00e9voque la mani\u00e8re dont les outils num\u00e9riques transforment l'espace domestique et s'inqui\u00e8te de l'universalisation de la violence subie d\u00e9sormais par tous les corps de la soci\u00e9t\u00e9 jusqu'\u00e0 la plan\u00e8te comme corps vivant elle-m\u00eame. Il revient sur l'influence du fordisme sur l'esth\u00e9tique de la modernit\u00e9 \u2013 valorisation de la surproduction, la surconsommation, la vitesse \u2013 et s'interroge sur la n\u00e9cessit\u00e9 de faire \u00e9merger un nouveau d\u00e9sir alternatif pour pouvoir rompre avec le \u00abr\u00e9gime capitaliste patriarco-colonial \u00bb. Pour cela, il propose de s'appuyer sur tous les corps minor\u00e9s qui ont appris \u00e0 survivre dans un contexte o\u00f9 tout ce qu'ils \u00e9taient \u00e9tait ni\u00e9 par la norme. Enfin, il questionne la mani\u00e8re dont la pand\u00e9mie change notre rapport au corps, la disparition progressive de la peau dans l'espace public, sans visages, notre devenir machine. Il note la mont\u00e9e d'une diff\u00e9renciation corps contaminant / non contaminant qui prend le pas sur celle s\u00e9parant le masculin et le f\u00e9minin. Il avance pour finir qu'un nouvel \u00e9rotisme devrait \u00e9merger de cette crise qui en plus d'\u00eatre sanitaire, politique et \u00e9conomique et tout aussi esth\u00e9tique, appelant \u00e0 r\u00e9inventer nos imaginaires.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-17paulb.preciado-2-2-",
            "pubDate": "Thu, 21 May 2020 22:02:00 GMT",
            "title": "#17 Paul B. Preciado (2/2)"
        },
        {
            "content": "<p>Paul B. Preciado est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le philosophe et essayiste a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement du XXe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la sortie prochaine de son livre Je suis un monstre qui vous parle. Paul B. Preciado&nbsp;y \u00e9voque son enfance \u00e0 Burgos, dans l'Espagne franquiste, entre un p\u00e8re garagiste et une m\u00e8re couturi\u00e8re. Il revient sur son \u00e9ducation catholique et son initiation \u00e0 la philosophie, sa filiation avec les \u00e9crits de Jean Genet et Michel Foucault, sa lib\u00e9ration \u00e0 Madrid puis \u00e0 New York \u00e0 l'occasion de la d\u00e9couverte de la culture queer et d'identit\u00e9s dissidentes, sa transition de femme \u00e0 homme trans, son admiration pour Annie Sprinkle, Leslie Feinberg et Barbara Hammer qui l'ont aid\u00e9 \u00e0 devenir l'homme qu'il est aujourd'hui, la r\u00e9v\u00e9lation qu'a repr\u00e9sent\u00e9 pour lui le cin\u00e9ma d'Antonioni et de Pasolini, deux r\u00e9alisateurs qui ont boulevers\u00e9 son rapport \u00e0 l'espace et au corps. Il d\u00e9construit la notion de genre et de bon go\u00fbt pour appeler \u00e0 l'invention d'autres esth\u00e9tiques de vie moins norm\u00e9es.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Paul B. Preciado est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le philosophe et essayiste a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement du XXe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la sortie prochaine de son livre Je suis un monstre qui vous parle. Paul B. Preciado\u00a0y \u00e9voque son enfance \u00e0 Burgos, dans l'Espagne franquiste, entre un p\u00e8re garagiste et une m\u00e8re couturi\u00e8re. Il revient sur son \u00e9ducation catholique et son initiation \u00e0 la philosophie, sa filiation avec les \u00e9crits de Jean Genet et Michel Foucault, sa lib\u00e9ration \u00e0 Madrid puis \u00e0 New York \u00e0 l'occasion de la d\u00e9couverte de la culture queer et d'identit\u00e9s dissidentes, sa transition de femme \u00e0 homme trans, son admiration pour Annie Sprinkle, Leslie Feinberg et Barbara Hammer qui l'ont aid\u00e9 \u00e0 devenir l'homme qu'il est aujourd'hui, la r\u00e9v\u00e9lation qu'a repr\u00e9sent\u00e9 pour lui le cin\u00e9ma d'Antonioni et de Pasolini, deux r\u00e9alisateurs qui ont boulevers\u00e9 son rapport \u00e0 l'espace et au corps. Il d\u00e9construit la notion de genre et de bon go\u00fbt pour appeler \u00e0 l'invention d'autres esth\u00e9tiques de vie moins norm\u00e9es.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\u00a0\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\u00a0\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "103086848",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-17paulb.preciado-1-2-/media.mp3"
            },
            "guid": "6fd2dfae-783a-4cfe-9cf9-042941b89d7d",
            "isoDate": "2020-05-21T22:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "42:57",
                "episode": "17",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a667944201001305979d.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Paul B. Preciado est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le philosophe et essayiste a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement du XXe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G...",
                "summary": "<p>Paul B. Preciado est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le philosophe et essayiste a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement du XXe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la sortie prochaine de son livre Je suis un monstre qui vous parle. Paul B. Preciado&nbsp;y \u00e9voque son enfance \u00e0 Burgos, dans l'Espagne franquiste, entre un p\u00e8re garagiste et une m\u00e8re couturi\u00e8re. Il revient sur son \u00e9ducation catholique et son initiation \u00e0 la philosophie, sa filiation avec les \u00e9crits de Jean Genet et Michel Foucault, sa lib\u00e9ration \u00e0 Madrid puis \u00e0 New York \u00e0 l'occasion de la d\u00e9couverte de la culture queer et d'identit\u00e9s dissidentes, sa transition de femme \u00e0 homme trans, son admiration pour Annie Sprinkle, Leslie Feinberg et Barbara Hammer qui l'ont aid\u00e9 \u00e0 devenir l'homme qu'il est aujourd'hui, la r\u00e9v\u00e9lation qu'a repr\u00e9sent\u00e9 pour lui le cin\u00e9ma d'Antonioni et de Pasolini, deux r\u00e9alisateurs qui ont boulevers\u00e9 son rapport \u00e0 l'espace et au corps. Il d\u00e9construit la notion de genre et de bon go\u00fbt pour appeler \u00e0 l'invention d'autres esth\u00e9tiques de vie moins norm\u00e9es.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-17paulb.preciado-1-2-",
            "pubDate": "Thu, 21 May 2020 22:01:00 GMT",
            "title": "#17 Paul B. Preciado (1/2)"
        },
        {
            "content": "<p>Florence Loiret Caille est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'actrice a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement du XIXe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la diffusion de la saison 5 de la s\u00e9rie Le Bureau des l\u00e9gendes sur Canal+. Florence Loiret Caille&nbsp;y \u00e9voque ses premi\u00e8res semaines de confinement et les montagnes russes \u00e9motionnelles travers\u00e9es apr\u00e8s deux semaines de sid\u00e9ration. Elle revient aussi sur les odeurs de son enfance en l'Indon\u00e9sie, au Caire en \u00c9gypte et dans le Berry o\u00f9 vivait sa grand-m\u00e8re entre un p\u00e8re g\u00e9ologue, amoureux de la terre, et une m\u00e8re, prof de fran\u00e7ais, plus intellectuelle ; sur son installation plus tard \u00e0 Saint-Germain-en-Laye. Elle raconte sa vocation d'actrice, le choc qu'a repr\u00e9sent\u00e9 pour elle la d\u00e9couverte du th\u00e9\u00e2tre du soleil d'Ariane Mnouchkine, comment Claire Denis l'a convertie au cin\u00e9ma avec Trouble Every Day. Elle parle de son go\u00fbt pour la litt\u00e9rature, Marguerite Duras notamment, de la pr\u00e9carit\u00e9 de son m\u00e9tier, de sa fascination pour la marge, de son r\u00f4le dans Le Bureau des l\u00e9gendes, de son rapport aux r\u00e9seaux sociaux. Elle dit son admiration pour Greta Garbo, Marina Fo\u00efs, Charlotte Gainsbourg, L\u00e9a Drucker, Christophe ou Christiane Taubira. Sa mani\u00e8re de vampiriser les gens qu'elle aime, jusque dans leur fa\u00e7on de s'habiller. Sa mani\u00e8re de s'exprimer masqu\u00e9e en passant inaper\u00e7ue. Attentionn\u00e9e \u00e0 ce qui l'entoure mais dans une forme de solitude.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Florence Loiret Caille est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'actrice a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement du XIXe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la diffusion de la saison 5 de la s\u00e9rie Le Bureau des l\u00e9gendes sur Canal+. Florence Loiret Caille\u00a0y \u00e9voque ses premi\u00e8res semaines de confinement et les montagnes russes \u00e9motionnelles travers\u00e9es apr\u00e8s deux semaines de sid\u00e9ration. Elle revient aussi sur les odeurs de son enfance en l'Indon\u00e9sie, au Caire en \u00c9gypte et dans le Berry o\u00f9 vivait sa grand-m\u00e8re entre un p\u00e8re g\u00e9ologue, amoureux de la terre, et une m\u00e8re, prof de fran\u00e7ais, plus intellectuelle ; sur son installation plus tard \u00e0 Saint-Germain-en-Laye. Elle raconte sa vocation d'actrice, le choc qu'a repr\u00e9sent\u00e9 pour elle la d\u00e9couverte du th\u00e9\u00e2tre du soleil d'Ariane Mnouchkine, comment Claire Denis l'a convertie au cin\u00e9ma avec Trouble Every Day. Elle parle de son go\u00fbt pour la litt\u00e9rature, Marguerite Duras notamment, de la pr\u00e9carit\u00e9 de son m\u00e9tier, de sa fascination pour la marge, de son r\u00f4le dans Le Bureau des l\u00e9gendes, de son rapport aux r\u00e9seaux sociaux. Elle dit son admiration pour Greta Garbo, Marina Fo\u00efs, Charlotte Gainsbourg, L\u00e9a Drucker, Christophe ou Christiane Taubira. Sa mani\u00e8re de vampiriser les gens qu'elle aime, jusque dans leur fa\u00e7on de s'habiller. Sa mani\u00e8re de s'exprimer masqu\u00e9e en passant inaper\u00e7ue. Attentionn\u00e9e \u00e0 ce qui l'entoure mais dans une forme de solitude.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\u00a0\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\u00a0\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "90154688",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-16florenceloiret-caille/media.mp3"
            },
            "guid": "23dfe80a-fc6f-42c4-a020-446b2e342b21",
            "isoDate": "2020-05-07T22:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "37:33",
                "episode": "16",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a66794420100130597a4.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Florence Loiret Caille est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'actrice a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement du XIXe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9r...",
                "summary": "<p>Florence Loiret Caille est la nouvelle invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'actrice a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement du XIXe arrondissement parisien aux questions de la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia, \u00e0 l'occasion de la diffusion de la saison 5 de la s\u00e9rie Le Bureau des l\u00e9gendes sur Canal+. Florence Loiret Caille&nbsp;y \u00e9voque ses premi\u00e8res semaines de confinement et les montagnes russes \u00e9motionnelles travers\u00e9es apr\u00e8s deux semaines de sid\u00e9ration. Elle revient aussi sur les odeurs de son enfance en l'Indon\u00e9sie, au Caire en \u00c9gypte et dans le Berry o\u00f9 vivait sa grand-m\u00e8re entre un p\u00e8re g\u00e9ologue, amoureux de la terre, et une m\u00e8re, prof de fran\u00e7ais, plus intellectuelle ; sur son installation plus tard \u00e0 Saint-Germain-en-Laye. Elle raconte sa vocation d'actrice, le choc qu'a repr\u00e9sent\u00e9 pour elle la d\u00e9couverte du th\u00e9\u00e2tre du soleil d'Ariane Mnouchkine, comment Claire Denis l'a convertie au cin\u00e9ma avec Trouble Every Day. Elle parle de son go\u00fbt pour la litt\u00e9rature, Marguerite Duras notamment, de la pr\u00e9carit\u00e9 de son m\u00e9tier, de sa fascination pour la marge, de son r\u00f4le dans Le Bureau des l\u00e9gendes, de son rapport aux r\u00e9seaux sociaux. Elle dit son admiration pour Greta Garbo, Marina Fo\u00efs, Charlotte Gainsbourg, L\u00e9a Drucker, Christophe ou Christiane Taubira. Sa mani\u00e8re de vampiriser les gens qu'elle aime, jusque dans leur fa\u00e7on de s'habiller. Sa mani\u00e8re de s'exprimer masqu\u00e9e en passant inaper\u00e7ue. Attentionn\u00e9e \u00e0 ce qui l'entoure mais dans une forme de solitude.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-16florenceloiret-caille",
            "pubDate": "Thu, 07 May 2020 22:01:00 GMT",
            "title": "#16 Florence Loiret Caille"
        },
        {
            "content": "<p>Kiddy Smile est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le chanteur et DJ a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement parisien \u00e0 la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Kiddy Smile y \u00e9voque ses premi\u00e8res semaines de confinement, son inqui\u00e9tude pour les mois \u00e0 venir en tant qu'artiste du spectacle vivant et le DJ set peu appr\u00e9ci\u00e9 des voisins improvis\u00e9 sur son balcon. Il revient \u00e9galement sur son enfance \u00abtourment\u00e9e et joviale\u00bb dans une cit\u00e9 populaire de Rambouillet (Yvelines), les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par sa m\u00e8re form\u00e9e pour \u00eatre couturi\u00e8re au Cameroun qui a d\u00fb multiplier les petits boulots en France, le refuge qu'a repr\u00e9sent\u00e9 pour lui la musique. Noir et homosexuel, il aborde la question de la repr\u00e9sentation, \u00able nerf de la guerre\u00bb, notamment \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. L'absence de mod\u00e8les auxquels s'identifier quand il \u00e9tait plus jeune, l'apparition de Magloire et Vincent McDoom sur le petit \u00e9cran. Il aborde sa passion pour la danse, pratiqu\u00e9e \u00e0 La D\u00e9fense et aux Halles et comment celle-ci l'a amen\u00e9 \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1990 le musique \u00e9lectronique, un \u00ab mouvement qu'il croyait blanc et h\u00e9t\u00e9rosexuel qui \u00e9tait en r\u00e9alit\u00e9 noir et gay \u00bb, le go\u00fbt de sa m\u00e8re pour la soul et les Eagles qui l'a aid\u00e9 \u00e0 s'int\u00e9resser plus tard aux Beatles, \u00e0 Tame Impala ou Metronomy. Il aborde le r\u00f4le de soutien qu'a pu avoir la chanteuse Beth Ditto (Gossip) sur sa carri\u00e8re, son admiration pour Naomi Campbell, sa participation \u00e0 la F\u00eate de la musique \u00e0 l'Elys\u00e9e en 2018 avec un tee-shirt \u00abfils d'immigr\u00e9, noir et PD\u00bb, l'importance symbolique d'\u00eatre l\u00e0 en compagnie de personnes trans et non binaires, son style vestimentaire \u00e0 la crois\u00e9e du masculin et du f\u00e9minin, son rapport aux regards des autres. Et r\u00e9sume le bon go\u00fbt \u00e0 travailler \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 la question : \u00abQu'est-ce qu'on pourrait faire pour aider les autres ?\u00bb.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Kiddy Smile est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le chanteur et DJ a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement parisien \u00e0 la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Kiddy Smile y \u00e9voque ses premi\u00e8res semaines de confinement, son inqui\u00e9tude pour les mois \u00e0 venir en tant qu'artiste du spectacle vivant et le DJ set peu appr\u00e9ci\u00e9 des voisins improvis\u00e9 sur son balcon. Il revient \u00e9galement sur son enfance \u00abtourment\u00e9e et joviale\u00bb dans une cit\u00e9 populaire de Rambouillet (Yvelines), les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par sa m\u00e8re form\u00e9e pour \u00eatre couturi\u00e8re au Cameroun qui a d\u00fb multiplier les petits boulots en France, le refuge qu'a repr\u00e9sent\u00e9 pour lui la musique. Noir et homosexuel, il aborde la question de la repr\u00e9sentation, \u00able nerf de la guerre\u00bb, notamment \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. L'absence de mod\u00e8les auxquels s'identifier quand il \u00e9tait plus jeune, l'apparition de Magloire et Vincent McDoom sur le petit \u00e9cran. Il aborde sa passion pour la danse, pratiqu\u00e9e \u00e0 La D\u00e9fense et aux Halles et comment celle-ci l'a amen\u00e9 \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1990 le musique \u00e9lectronique, un \u00ab mouvement qu'il croyait blanc et h\u00e9t\u00e9rosexuel qui \u00e9tait en r\u00e9alit\u00e9 noir et gay \u00bb, le go\u00fbt de sa m\u00e8re pour la soul et les Eagles qui l'a aid\u00e9 \u00e0 s'int\u00e9resser plus tard aux Beatles, \u00e0 Tame Impala ou Metronomy. Il aborde le r\u00f4le de soutien qu'a pu avoir la chanteuse Beth Ditto (Gossip) sur sa carri\u00e8re, son admiration pour Naomi Campbell, sa participation \u00e0 la F\u00eate de la musique \u00e0 l'Elys\u00e9e en 2018 avec un tee-shirt \u00abfils d'immigr\u00e9, noir et PD\u00bb, l'importance symbolique d'\u00eatre l\u00e0 en compagnie de personnes trans et non binaires, son style vestimentaire \u00e0 la crois\u00e9e du masculin et du f\u00e9minin, son rapport aux regards des autres. Et r\u00e9sume le bon go\u00fbt \u00e0 travailler \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 la question : \u00abQu'est-ce qu'on pourrait faire pour aider les autres ?\u00bb.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\u00a0\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\u00a0\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "87226688",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-15kiddysmile/media.mp3"
            },
            "guid": "5c91a4c4-48a1-4155-bc19-59a8dfd92b79",
            "isoDate": "2020-04-23T22:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "36:20",
                "episode": "15",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a66794420100130597ab.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Kiddy Smile est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le chanteur et DJ a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement parisien \u00e0 la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Kiddy Smile y \u00e9voque ses premi\u00e8r...",
                "summary": "<p>Kiddy Smile est le nouvel invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le chanteur et DJ a r\u00e9pondu \u00e0 distance depuis son appartement parisien \u00e0 la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia. Kiddy Smile y \u00e9voque ses premi\u00e8res semaines de confinement, son inqui\u00e9tude pour les mois \u00e0 venir en tant qu'artiste du spectacle vivant et le DJ set peu appr\u00e9ci\u00e9 des voisins improvis\u00e9 sur son balcon. Il revient \u00e9galement sur son enfance \u00abtourment\u00e9e et joviale\u00bb dans une cit\u00e9 populaire de Rambouillet (Yvelines), les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par sa m\u00e8re form\u00e9e pour \u00eatre couturi\u00e8re au Cameroun qui a d\u00fb multiplier les petits boulots en France, le refuge qu'a repr\u00e9sent\u00e9 pour lui la musique. Noir et homosexuel, il aborde la question de la repr\u00e9sentation, \u00able nerf de la guerre\u00bb, notamment \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. L'absence de mod\u00e8les auxquels s'identifier quand il \u00e9tait plus jeune, l'apparition de Magloire et Vincent McDoom sur le petit \u00e9cran. Il aborde sa passion pour la danse, pratiqu\u00e9e \u00e0 La D\u00e9fense et aux Halles et comment celle-ci l'a amen\u00e9 \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1990 le musique \u00e9lectronique, un \u00ab mouvement qu'il croyait blanc et h\u00e9t\u00e9rosexuel qui \u00e9tait en r\u00e9alit\u00e9 noir et gay \u00bb, le go\u00fbt de sa m\u00e8re pour la soul et les Eagles qui l'a aid\u00e9 \u00e0 s'int\u00e9resser plus tard aux Beatles, \u00e0 Tame Impala ou Metronomy. Il aborde le r\u00f4le de soutien qu'a pu avoir la chanteuse Beth Ditto (Gossip) sur sa carri\u00e8re, son admiration pour Naomi Campbell, sa participation \u00e0 la F\u00eate de la musique \u00e0 l'Elys\u00e9e en 2018 avec un tee-shirt \u00abfils d'immigr\u00e9, noir et PD\u00bb, l'importance symbolique d'\u00eatre l\u00e0 en compagnie de personnes trans et non binaires, son style vestimentaire \u00e0 la crois\u00e9e du masculin et du f\u00e9minin, son rapport aux regards des autres. Et r\u00e9sume le bon go\u00fbt \u00e0 travailler \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 la question : \u00abQu'est-ce qu'on pourrait faire pour aider les autres ?\u00bb.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-15kiddysmile",
            "pubDate": "Thu, 23 Apr 2020 22:01:00 GMT",
            "title": "#15 Kiddy Smile"
        },
        {
            "content": "<p>Marina Fo\u00efs, Alex Beaupain, Pierre Hardy, Alain Passard, Ariane Ascaride, Lomepal, Isabel Marant, Emmanuel Perrotin, P\u00e9n\u00e9lope Bagieu, Christian Louboutin, Emmanuelle Devos, Edouard Louis, Laurent Lafitte\u2026&nbsp;Ils sont treize \u2013 acteurs, chanteurs, chef, dessinatrice, cr\u00e9ateurs de mode, \u00e9crivain, galeriste \u2013 \u00e0 s'\u00eatre livr\u00e9s pour l'heure \u00e0 la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia pour le podcast le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Confinement oblige, nous vous convions pour ce num\u00e9ro \u00e0 un \u00e9pisode sp\u00e9cial choral et gourmand en forme de best of. Il y est question p\u00eale-m\u00eale d\u00e9 f\u00e9minisme, de table basse, de la couleur beige, de skate, de gar\u00e7ons manqu\u00e9s ou de la beaut\u00e9 de Monica Vitti.</p><br><p>Le Go\u00fbt de M se propose d\u2019interroger la notion de go\u00fbt. Qu\u2019est-ce qu\u2019avoir du go\u00fbt ? Qui a bon go\u00fbt ? Ou mauvais go\u00fbt ? Comment se forme le go\u00fbt ? Est-il un h\u00e9ritage, le produit d\u2019une \u00e9ducation, d\u2019un milieu social ou au contraire le fruit d\u2019une construction personnelle, une mise en sc\u00e8ne de soi ? Comment \u00e9volue-t-il au cours de l\u2019existence, des rencontres? A quel point est-il le signe d\u2019une \u00e9poque, que l\u2019on choisisse d\u2019en adopter les codes ou de s\u2019y opposer ? Comment devient-il au final ins\u00e9parable de ce que nous sommes ? Au micro de G\u00e9raldine Sarratia, une personnalit\u00e9 livre tous les quinze jours son histoire personnelle du go\u00fbt.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Marina Fo\u00efs, Alex Beaupain, Pierre Hardy, Alain Passard, Ariane Ascaride, Lomepal, Isabel Marant, Emmanuel Perrotin, P\u00e9n\u00e9lope Bagieu, Christian Louboutin, Emmanuelle Devos, Edouard Louis, Laurent Lafitte\u2026\u00a0Ils sont treize \u2013 acteurs, chanteurs, chef, dessinatrice, cr\u00e9ateurs de mode, \u00e9crivain, galeriste \u2013 \u00e0 s'\u00eatre livr\u00e9s pour l'heure \u00e0 la journaliste\u00a0et productrice\u00a0G\u00e9raldine Sarratia pour le podcast le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Confinement oblige, nous vous convions pour ce num\u00e9ro \u00e0 un \u00e9pisode sp\u00e9cial choral et gourmand en forme de best of. Il y est question p\u00eale-m\u00eale d\u00e9 f\u00e9minisme, de table basse, de la couleur beige, de skate, de gar\u00e7ons manqu\u00e9s ou de la beaut\u00e9 de Monica Vitti.\n\nLe Go\u00fbt de M se propose d\u2019interroger la notion de go\u00fbt. Qu\u2019est-ce qu\u2019avoir du go\u00fbt ? Qui a bon go\u00fbt ? Ou mauvais go\u00fbt ? Comment se forme le go\u00fbt ? Est-il un h\u00e9ritage, le produit d\u2019une \u00e9ducation, d\u2019un milieu social ou au contraire le fruit d\u2019une construction personnelle, une mise en sc\u00e8ne de soi ? Comment \u00e9volue-t-il au cours de l\u2019existence, des rencontres? A quel point est-il le signe d\u2019une \u00e9poque, que l\u2019on choisisse d\u2019en adopter les codes ou de s\u2019y opposer ? Comment devient-il au final ins\u00e9parable de ce que nous sommes ? Au micro de G\u00e9raldine Sarratia, une personnalit\u00e9 livre tous les quinze jours son histoire personnelle du go\u00fbt.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur\u00a0https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "88118528",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-14bestof/media.mp3"
            },
            "guid": "6d3c3037-4e3c-452a-a5f6-aa4c10ba9d0d",
            "isoDate": "2020-04-09T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "36:42",
                "episode": "14",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a66794420100130597b2.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Marina Fo\u00efs, Alex Beaupain, Pierre Hardy, Alain Passard, Ariane Ascaride, Lomepal, Isabel Marant, Emmanuel Perrotin, P\u00e9n\u00e9lope Bagieu, Christian Louboutin, Emmanuelle Devos, Edouard Louis, Laurent Lafitte\u2026&nbsp;Ils sont treize \u2013 acteurs, chanteurs, ...",
                "summary": "<p>Marina Fo\u00efs, Alex Beaupain, Pierre Hardy, Alain Passard, Ariane Ascaride, Lomepal, Isabel Marant, Emmanuel Perrotin, P\u00e9n\u00e9lope Bagieu, Christian Louboutin, Emmanuelle Devos, Edouard Louis, Laurent Lafitte\u2026&nbsp;Ils sont treize \u2013 acteurs, chanteurs, chef, dessinatrice, cr\u00e9ateurs de mode, \u00e9crivain, galeriste \u2013 \u00e0 s'\u00eatre livr\u00e9s pour l'heure \u00e0 la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia pour le podcast le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Confinement oblige, nous vous convions pour ce num\u00e9ro \u00e0 un \u00e9pisode sp\u00e9cial choral et gourmand en forme de best of. Il y est question p\u00eale-m\u00eale d\u00e9 f\u00e9minisme, de table basse, de la couleur beige, de skate, de gar\u00e7ons manqu\u00e9s ou de la beaut\u00e9 de Monica Vitti.</p><br><p>Le Go\u00fbt de M se propose d\u2019interroger la notion de go\u00fbt. Qu\u2019est-ce qu\u2019avoir du go\u00fbt ? Qui a bon go\u00fbt ? Ou mauvais go\u00fbt ? Comment se forme le go\u00fbt ? Est-il un h\u00e9ritage, le produit d\u2019une \u00e9ducation, d\u2019un milieu social ou au contraire le fruit d\u2019une construction personnelle, une mise en sc\u00e8ne de soi ? Comment \u00e9volue-t-il au cours de l\u2019existence, des rencontres? A quel point est-il le signe d\u2019une \u00e9poque, que l\u2019on choisisse d\u2019en adopter les codes ou de s\u2019y opposer ? Comment devient-il au final ins\u00e9parable de ce que nous sommes ? Au micro de G\u00e9raldine Sarratia, une personnalit\u00e9 livre tous les quinze jours son histoire personnelle du go\u00fbt.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-14bestof",
            "pubDate": "Thu, 09 Apr 2020 23:00:00 GMT",
            "title": "#14 Best of"
        },
        {
            "content": "<p>Laurent Lafitte est le treizi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'acteur recevait d\u00e9but mars, avant la mise en place des mesures de confinement, la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement du IXe arrondissement \u00e0 Paris, alors qu\u2019il r\u00e9p\u00e9tait l\u2019adaptation par Christophe Honor\u00e9 du C\u00f4t\u00e9 de Guermantes de Marcel Proust \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. Laurent Lafitte y \u00e9voque son enfance bourgeoise dans le XVIe et XVe arrondissement \u00e0 Paris quelque part entre Claude Sautet et Semp\u00e9 ; sa fascination tr\u00e8s jeune pour la culture des ann\u00e9es 1950 (Frank Sinatra, Alfred Hitchcock\u2026) ; son peu d\u2019app\u00e9tit pour les \u00e9tudes ; l\u2019\u00e9piphanie ressentie sur son premier tournage \u00e0 15 ans ; ses d\u00e9buts dans la s\u00e9rie \u00ab Classe Mannequin \u00bb ; son premier one-man-show ; sa d\u00e9couverte du th\u00e9\u00e2tre de Ch\u00e9reau et Kolt\u00e8s qui le m\u00e8nera au Conservatoire puis \u00e0 la Com\u00e9die fran\u00e7aise ; sa curiosit\u00e9 de comprendre comment les choses fonctionnent ; sa blague \u00e0 Cannes sur Woody Allen ; le C\u00e9sar attribu\u00e9 \u00e0 Roman Polanski ; sa volont\u00e9 de jouer de r\u00f4les qui am\u00e8nent le spectateur l\u00e0 o\u00f9 il ne s\u2019attendait pas \u00e0 aller comme dans \u00ab Elle \u00bb de Verhoeven ;&nbsp; son go\u00fbt des objets bien faits, qui ont eu histoire, pour le caviar ou les Granolas tremp\u00e9s dans le lait et son admiration pour Marina Fois.</p><p>&nbsp;</p><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Laurent Lafitte est le treizi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'acteur recevait d\u00e9but mars, avant la mise en place des mesures de confinement, la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement du IXe arrondissement \u00e0 Paris, alors qu\u2019il r\u00e9p\u00e9tait l\u2019adaptation par Christophe Honor\u00e9 du C\u00f4t\u00e9 de Guermantes de Marcel Proust \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. Laurent Lafitte y \u00e9voque son enfance bourgeoise dans le XVIe et XVe arrondissement \u00e0 Paris quelque part entre Claude Sautet et Semp\u00e9 ; sa fascination tr\u00e8s jeune pour la culture des ann\u00e9es 1950 (Frank Sinatra, Alfred Hitchcock\u2026) ; son peu d\u2019app\u00e9tit pour les \u00e9tudes ; l\u2019\u00e9piphanie ressentie sur son premier tournage \u00e0 15 ans ; ses d\u00e9buts dans la s\u00e9rie \u00ab Classe Mannequin \u00bb ; son premier one-man-show ; sa d\u00e9couverte du th\u00e9\u00e2tre de Ch\u00e9reau et Kolt\u00e8s qui le m\u00e8nera au Conservatoire puis \u00e0 la Com\u00e9die fran\u00e7aise ; sa curiosit\u00e9 de comprendre comment les choses fonctionnent ; sa blague \u00e0 Cannes sur Woody Allen ; le C\u00e9sar attribu\u00e9 \u00e0 Roman Polanski ; sa volont\u00e9 de jouer de r\u00f4les qui am\u00e8nent le spectateur l\u00e0 o\u00f9 il ne s\u2019attendait pas \u00e0 aller comme dans \u00ab Elle \u00bb de Verhoeven ;\u00a0 son go\u00fbt des objets bien faits, qui ont eu histoire, pour le caviar ou les Granolas tremp\u00e9s dans le lait et son admiration pour Marina Fois.\n\u00a0\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\u00a0\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\u00a0\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "98063168",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-13laurentlafitte/media.mp3"
            },
            "guid": "f0591200-8c20-4508-81ba-5a609c36da9e",
            "isoDate": "2020-03-26T23:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "40:51",
                "episode": "13",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a66794420100130597b9.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Laurent Lafitte est le treizi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'acteur recevait d\u00e9but mars, avant la mise en place des mesures de confinement, la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia dans son appa...",
                "summary": "<p>Laurent Lafitte est le treizi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'acteur recevait d\u00e9but mars, avant la mise en place des mesures de confinement, la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement du IXe arrondissement \u00e0 Paris, alors qu\u2019il r\u00e9p\u00e9tait l\u2019adaptation par Christophe Honor\u00e9 du C\u00f4t\u00e9 de Guermantes de Marcel Proust \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. Laurent Lafitte y \u00e9voque son enfance bourgeoise dans le XVIe et XVe arrondissement \u00e0 Paris quelque part entre Claude Sautet et Semp\u00e9 ; sa fascination tr\u00e8s jeune pour la culture des ann\u00e9es 1950 (Frank Sinatra, Alfred Hitchcock\u2026) ; son peu d\u2019app\u00e9tit pour les \u00e9tudes ; l\u2019\u00e9piphanie ressentie sur son premier tournage \u00e0 15 ans ; ses d\u00e9buts dans la s\u00e9rie \u00ab Classe Mannequin \u00bb ; son premier one-man-show ; sa d\u00e9couverte du th\u00e9\u00e2tre de Ch\u00e9reau et Kolt\u00e8s qui le m\u00e8nera au Conservatoire puis \u00e0 la Com\u00e9die fran\u00e7aise ; sa curiosit\u00e9 de comprendre comment les choses fonctionnent ; sa blague \u00e0 Cannes sur Woody Allen ; le C\u00e9sar attribu\u00e9 \u00e0 Roman Polanski ; sa volont\u00e9 de jouer de r\u00f4les qui am\u00e8nent le spectateur l\u00e0 o\u00f9 il ne s\u2019attendait pas \u00e0 aller comme dans \u00ab Elle \u00bb de Verhoeven ;&nbsp; son go\u00fbt des objets bien faits, qui ont eu histoire, pour le caviar ou les Granolas tremp\u00e9s dans le lait et son admiration pour Marina Fois.</p><p>&nbsp;</p><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><p>&nbsp;</p><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur <a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-13laurentlafitte",
            "pubDate": "Thu, 26 Mar 2020 23:01:00 GMT",
            "title": "#13 Laurent Lafitte"
        },
        {
            "content": "<p>Edouard Louis est le douzi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'\u00e9crivain re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia en p\u00e9riph\u00e9rie de Paris. Edouard Louis y \u00e9voque son enfance dans un milieu populaire entre un p\u00e8re obs\u00e9d\u00e9 par l'image de la virilit\u00e9 tout en se d\u00e9hanchant sur les premiers titres de Britney Spears et une m\u00e8re nostalgique du morceau \u00ab Wind of Change \u00bb de Scorpions ; sa d\u00e9testation du football, de la bagarre et aujourd'hui son d\u00e9go\u00fbt de la politique men\u00e9e par Emmanuel Macron ; sa fascination enfant pour Harry Potter ; les posters de Buffy contre les vampires, Lara Fabian ou C\u00e9line Dion qui d\u00e9coraient sa chambre ; son amour pour la litt\u00e9rature amoureuse (L'Amant, Fragments d'un discours amoureux, Passion simple\u2026) et engag\u00e9e (Didier Eribon, Toni Morrison, Svetlana Aleksievitch\u2026) ; son admiration pour les cin\u00e9astes Gus Van Sant, Jane Campion, Xavier Dolan, la po\u00e9tesse Anne Carson et la chanteuse Lana Del Rey ; la r\u00e9invention de son go\u00fbt pour coller aux valeurs de la bourgeoisie puis la d\u00e9construction de celui-ci ; et son rapport \u00e0 la t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9, au vrai, \u00e0 l'agressivit\u00e9 qui conditionnent son travail d'\u00e9criture.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Edouard Louis est le douzi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'\u00e9crivain re\u00e7oit la journaliste\u00a0et productrice\u00a0G\u00e9raldine Sarratia en p\u00e9riph\u00e9rie de Paris. Edouard Louis y \u00e9voque son enfance dans un milieu populaire entre un p\u00e8re obs\u00e9d\u00e9 par l'image de la virilit\u00e9 tout en se d\u00e9hanchant sur les premiers titres de Britney Spears et une m\u00e8re nostalgique du morceau \u00ab Wind of Change \u00bb de Scorpions ; sa d\u00e9testation du football, de la bagarre et aujourd'hui son d\u00e9go\u00fbt de la politique men\u00e9e par Emmanuel Macron ; sa fascination enfant pour Harry Potter ; les posters de Buffy contre les vampires, Lara Fabian ou C\u00e9line Dion qui d\u00e9coraient sa chambre ; son amour pour la litt\u00e9rature amoureuse (L'Amant, Fragments d'un discours amoureux, Passion simple\u2026) et engag\u00e9e (Didier Eribon, Toni Morrison, Svetlana Aleksievitch\u2026) ; son admiration pour les cin\u00e9astes Gus Van Sant, Jane Campion, Xavier Dolan, la po\u00e9tesse Anne Carson et la chanteuse Lana Del Rey ; la r\u00e9invention de son go\u00fbt pour coller aux valeurs de la bourgeoisie puis la d\u00e9construction de celui-ci ; et son rapport \u00e0 la t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9, au vrai, \u00e0 l'agressivit\u00e9 qui conditionnent son travail d'\u00e9criture.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur\u00a0https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "80093888",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-12edouardlouis/media.mp3"
            },
            "guid": "612abf6b-901a-4cfa-a471-c2d640fe6c4b",
            "isoDate": "2020-02-28T00:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "33:22",
                "episode": "12",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a66794420100130597c0.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Edouard Louis est le douzi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'\u00e9crivain re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice&nbsp;G\u00e9raldine Sarratia en p\u00e9riph\u00e9rie de Paris. Edouard Louis y \u00e9voque son enfance da...",
                "summary": "<p>Edouard Louis est le douzi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'\u00e9crivain re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia en p\u00e9riph\u00e9rie de Paris. Edouard Louis y \u00e9voque son enfance dans un milieu populaire entre un p\u00e8re obs\u00e9d\u00e9 par l'image de la virilit\u00e9 tout en se d\u00e9hanchant sur les premiers titres de Britney Spears et une m\u00e8re nostalgique du morceau \u00ab Wind of Change \u00bb de Scorpions ; sa d\u00e9testation du football, de la bagarre et aujourd'hui son d\u00e9go\u00fbt de la politique men\u00e9e par Emmanuel Macron ; sa fascination enfant pour Harry Potter ; les posters de Buffy contre les vampires, Lara Fabian ou C\u00e9line Dion qui d\u00e9coraient sa chambre ; son amour pour la litt\u00e9rature amoureuse (L'Amant, Fragments d'un discours amoureux, Passion simple\u2026) et engag\u00e9e (Didier Eribon, Toni Morrison, Svetlana Aleksievitch\u2026) ; son admiration pour les cin\u00e9astes Gus Van Sant, Jane Campion, Xavier Dolan, la po\u00e9tesse Anne Carson et la chanteuse Lana Del Rey ; la r\u00e9invention de son go\u00fbt pour coller aux valeurs de la bourgeoisie puis la d\u00e9construction de celui-ci ; et son rapport \u00e0 la t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9, au vrai, \u00e0 l'agressivit\u00e9 qui conditionnent son travail d'\u00e9criture.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-12edouardlouis",
            "pubDate": "Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 GMT",
            "title": "#12 Edouard Louis"
        },
        {
            "content": "<p>Emmanuelle Devos est la onzi\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La com\u00e9dienne, au g\u00e9n\u00e9rique du podcast Le Nuage et bient\u00f4t \u00e0 l'affiche du film Les Parfums re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans sa maison de Fontenay-sous-Bois (Val-de-Marne). Emmanuelle Devos y \u00e9voque son enfance dans le 7e arrondissement \u00e0 Paris ; le go\u00fbt de ses parents pour la musique (Mozart, Bob Dylan, Brel, Brassens, Dire Straits\u2026) et les vieux films des ann\u00e9es quarante aux ann\u00e9es soixante ; sa passion tr\u00e8s jeune pour la litt\u00e9rature, anglaise notamment ; son admiration pour les \u00e9crivaines Jane Austen, Edna O'Brien, Nuala O'Faolain, la langue de Marivaux, le son garage et les Rita Mitsouko ou encore la com\u00e9dienne Nastassja Kinski ; sa fascination pour l'\u00e9l\u00e9gance de Sandrine Kiberlain et Chiara Mastroianni ; sa fatigue des fringues ; sa d\u00e9coration int\u00e9rieure de plus en plus marqu\u00e9e par l'enfance ; ses discussion culturelles avec Arnaud Desplechin ou Jacques Audiard ; son implication dans le cin\u00e9ma fran\u00e7ais des ann\u00e9es 1990 et l'absence de calcul dans ses choix de r\u00f4les.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Emmanuelle Devos est la onzi\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La com\u00e9dienne, au g\u00e9n\u00e9rique du podcast Le Nuage et bient\u00f4t \u00e0 l'affiche du film Les Parfums re\u00e7oit la journaliste\u00a0et productrice\u00a0G\u00e9raldine Sarratia dans sa maison de Fontenay-sous-Bois (Val-de-Marne). Emmanuelle Devos y \u00e9voque son enfance dans le 7e arrondissement \u00e0 Paris ; le go\u00fbt de ses parents pour la musique (Mozart, Bob Dylan, Brel, Brassens, Dire Straits\u2026) et les vieux films des ann\u00e9es quarante aux ann\u00e9es soixante ; sa passion tr\u00e8s jeune pour la litt\u00e9rature, anglaise notamment ; son admiration pour les \u00e9crivaines Jane Austen, Edna O'Brien, Nuala O'Faolain, la langue de Marivaux, le son garage et les Rita Mitsouko ou encore la com\u00e9dienne Nastassja Kinski ; sa fascination pour l'\u00e9l\u00e9gance de Sandrine Kiberlain et Chiara Mastroianni ; sa fatigue des fringues ; sa d\u00e9coration int\u00e9rieure de plus en plus marqu\u00e9e par l'enfance ; ses discussion culturelles avec Arnaud Desplechin ou Jacques Audiard ; son implication dans le cin\u00e9ma fran\u00e7ais des ann\u00e9es 1990 et l'absence de calcul dans ses choix de r\u00f4les.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur\u00a0https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "75550208",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-11emmanuelledevos/media.mp3"
            },
            "guid": "82bfe5d7-5988-403d-99bc-e0457cc10fd7",
            "isoDate": "2020-02-13T23:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "31:28",
                "episode": "11",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a66794420100130597c7.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Emmanuelle Devos est la onzi\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La com\u00e9dienne, au g\u00e9n\u00e9rique du podcast Le Nuage et bient\u00f4t \u00e0 l'affiche du film Les Parfums re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice&nb...",
                "summary": "<p>Emmanuelle Devos est la onzi\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La com\u00e9dienne, au g\u00e9n\u00e9rique du podcast Le Nuage et bient\u00f4t \u00e0 l'affiche du film Les Parfums re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans sa maison de Fontenay-sous-Bois (Val-de-Marne). Emmanuelle Devos y \u00e9voque son enfance dans le 7e arrondissement \u00e0 Paris ; le go\u00fbt de ses parents pour la musique (Mozart, Bob Dylan, Brel, Brassens, Dire Straits\u2026) et les vieux films des ann\u00e9es quarante aux ann\u00e9es soixante ; sa passion tr\u00e8s jeune pour la litt\u00e9rature, anglaise notamment ; son admiration pour les \u00e9crivaines Jane Austen, Edna O'Brien, Nuala O'Faolain, la langue de Marivaux, le son garage et les Rita Mitsouko ou encore la com\u00e9dienne Nastassja Kinski ; sa fascination pour l'\u00e9l\u00e9gance de Sandrine Kiberlain et Chiara Mastroianni ; sa fatigue des fringues ; sa d\u00e9coration int\u00e9rieure de plus en plus marqu\u00e9e par l'enfance ; ses discussion culturelles avec Arnaud Desplechin ou Jacques Audiard ; son implication dans le cin\u00e9ma fran\u00e7ais des ann\u00e9es 1990 et l'absence de calcul dans ses choix de r\u00f4les.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-11emmanuelledevos",
            "pubDate": "Thu, 13 Feb 2020 23:01:00 GMT",
            "title": "#11 Emmanuelle Devos"
        },
        {
            "content": "<p>Christian Louboutin est le dixi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le cr\u00e9ateur de chaussures et de sac \u00e0 main de luxe re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement \u00e0 Paris, \u00e0 l'occasion de l'exposition \u00ab L'Exhibition[niste] \u00bb que lui consacre le Palais de la Porte dor\u00e9e du 26 f\u00e9vrier au 26 juillet 2020. Christian Louboutin y \u00e9voque le sens du d\u00e9tail h\u00e9rit\u00e9 de son p\u00e8re \u00e9b\u00e9niste \u00e0 la SNCF ; les vacances monotones pass\u00e9es tr\u00e8s jeune en famille entre la Bretagne et le P\u00e9rigord ; sa passion pour le cin\u00e9ma indien et \u00e9gyptien ; comment Tintin lui a donn\u00e9 le go\u00fbt du voyage ; ses jeunes ann\u00e9es au Palace avec Eva Ionesco et Farida Khelfa ; l'influence qu'a eue la danse sur son go\u00fbt du soulier ; son admiration pour Samia Gamal, Jacques Demy, David Lynch, Oscar Niemeyer ou Sofia Coppola ; sa d\u00e9testation de l'angle droit ; la cr\u00e9ation de sa c\u00e9l\u00e8bre signature de la semelle rouge et l'amour des femmes pour les chaussures \u00e0 talon.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Christian Louboutin est le dixi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le cr\u00e9ateur de chaussures et de sac \u00e0 main de luxe re\u00e7oit la journaliste\u00a0et productrice\u00a0G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement \u00e0 Paris, \u00e0 l'occasion de l'exposition \u00ab L'Exhibition[niste] \u00bb que lui consacre le Palais de la Porte dor\u00e9e du 26 f\u00e9vrier au 26 juillet 2020. Christian Louboutin y \u00e9voque le sens du d\u00e9tail h\u00e9rit\u00e9 de son p\u00e8re \u00e9b\u00e9niste \u00e0 la SNCF ; les vacances monotones pass\u00e9es tr\u00e8s jeune en famille entre la Bretagne et le P\u00e9rigord ; sa passion pour le cin\u00e9ma indien et \u00e9gyptien ; comment Tintin lui a donn\u00e9 le go\u00fbt du voyage ; ses jeunes ann\u00e9es au Palace avec Eva Ionesco et Farida Khelfa ; l'influence qu'a eue la danse sur son go\u00fbt du soulier ; son admiration pour Samia Gamal, Jacques Demy, David Lynch, Oscar Niemeyer ou Sofia Coppola ; sa d\u00e9testation de l'angle droit ; la cr\u00e9ation de sa c\u00e9l\u00e8bre signature de la semelle rouge et l'amour des femmes pour les chaussures \u00e0 talon.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur\u00a0https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "79402688",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-10christianlouboutin/media.mp3"
            },
            "guid": "9e80c027-b71e-412a-bd88-0c5db85f7f46",
            "isoDate": "2020-01-30T23:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "33:05",
                "episode": "10",
                "explicit": "no",
                "season": "1",
                "subtitle": "Christian Louboutin est le dixi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le cr\u00e9ateur de chaussures et de sac \u00e0 main de luxe re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice&nbsp;G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement ...",
                "summary": "<p>Christian Louboutin est le dixi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le cr\u00e9ateur de chaussures et de sac \u00e0 main de luxe re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement \u00e0 Paris, \u00e0 l'occasion de l'exposition \u00ab L'Exhibition[niste] \u00bb que lui consacre le Palais de la Porte dor\u00e9e du 26 f\u00e9vrier au 26 juillet 2020. Christian Louboutin y \u00e9voque le sens du d\u00e9tail h\u00e9rit\u00e9 de son p\u00e8re \u00e9b\u00e9niste \u00e0 la SNCF ; les vacances monotones pass\u00e9es tr\u00e8s jeune en famille entre la Bretagne et le P\u00e9rigord ; sa passion pour le cin\u00e9ma indien et \u00e9gyptien ; comment Tintin lui a donn\u00e9 le go\u00fbt du voyage ; ses jeunes ann\u00e9es au Palace avec Eva Ionesco et Farida Khelfa ; l'influence qu'a eue la danse sur son go\u00fbt du soulier ; son admiration pour Samia Gamal, Jacques Demy, David Lynch, Oscar Niemeyer ou Sofia Coppola ; sa d\u00e9testation de l'angle droit ; la cr\u00e9ation de sa c\u00e9l\u00e8bre signature de la semelle rouge et l'amour des femmes pour les chaussures \u00e0 talon.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-10christianlouboutin",
            "pubDate": "Thu, 30 Jan 2020 23:01:00 GMT",
            "title": "#10 Christian Louboutin"
        },
        {
            "content": "<p>P\u00e9n\u00e9lope Bagieu est la neuvi\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La dessinatrice de BD re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement \u00e0 Paris, \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \u00ab Sacr\u00e9es Sorci\u00e8res \u00bb, d'apr\u00e8s Roald Dahl. P\u00e9n\u00e9lope Bagieu y \u00e9voque la passion pour les livres et les disques de ses parents ; sa pratique du jeu de r\u00f4le ; son rapport au f\u00e9minisme ; son attachement visc\u00e9ral aux illustrations qu'elle poss\u00e8de ; son admiration pour Peggy Guggenheim et Katia Krafft ainsi que pour les BD d'Alison Bechdel, de Julie Delporte, de Brecht Evens, de Cyril Pedrosa et d'Anne Simon ; son go\u00fbt immod\u00e9r\u00e9 du sal\u00e9 et du gras ; et plus globalement son \u00e2me de groupie.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "P\u00e9n\u00e9lope Bagieu est la neuvi\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La dessinatrice de BD re\u00e7oit la journaliste\u00a0et productrice\u00a0G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement \u00e0 Paris, \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \u00ab Sacr\u00e9es Sorci\u00e8res \u00bb, d'apr\u00e8s Roald Dahl. P\u00e9n\u00e9lope Bagieu y \u00e9voque la passion pour les livres et les disques de ses parents ; sa pratique du jeu de r\u00f4le ; son rapport au f\u00e9minisme ; son attachement visc\u00e9ral aux illustrations qu'elle poss\u00e8de ; son admiration pour Peggy Guggenheim et Katia Krafft ainsi que pour les BD d'Alison Bechdel, de Julie Delporte, de Brecht Evens, de Cyril Pedrosa et d'Anne Simon ; son go\u00fbt immod\u00e9r\u00e9 du sal\u00e9 et du gras ; et plus globalement son \u00e2me de groupie.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur\u00a0https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "90661568",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-9penelopebagieu/media.mp3"
            },
            "guid": "72b7b7d6-8e05-420d-b073-3ef4ac2179b8",
            "isoDate": "2020-01-16T23:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "37:46",
                "episode": "9",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a66794420100130597d5.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "P\u00e9n\u00e9lope Bagieu est la neuvi\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La dessinatrice de BD re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice&nbsp;G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement \u00e0 Paris, \u00e0 l'occasion de l...",
                "summary": "<p>P\u00e9n\u00e9lope Bagieu est la neuvi\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La dessinatrice de BD re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement \u00e0 Paris, \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \u00ab Sacr\u00e9es Sorci\u00e8res \u00bb, d'apr\u00e8s Roald Dahl. P\u00e9n\u00e9lope Bagieu y \u00e9voque la passion pour les livres et les disques de ses parents ; sa pratique du jeu de r\u00f4le ; son rapport au f\u00e9minisme ; son attachement visc\u00e9ral aux illustrations qu'elle poss\u00e8de ; son admiration pour Peggy Guggenheim et Katia Krafft ainsi que pour les BD d'Alison Bechdel, de Julie Delporte, de Brecht Evens, de Cyril Pedrosa et d'Anne Simon ; son go\u00fbt immod\u00e9r\u00e9 du sal\u00e9 et du gras ; et plus globalement son \u00e2me de groupie.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-9penelopebagieu",
            "pubDate": "Thu, 16 Jan 2020 23:01:00 GMT",
            "title": "#9 P\u00e9n\u00e9lope Bagieu"
        },
        {
            "content": "<p>Emmanuel Perrotin est le huiti\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le galeriste re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement \u00e0 Paris. Emmanuel Perrotin y \u00e9voque son enfance dans un pavillon de banlieue ; les vacances pass\u00e9es \u00e0 sillonner l'Europe en camping car ; sa d\u00e9couverte de la new wave et du monde de la nuit parisienne ; sa passion pour Borges ou Scott Fitzgerald ; ses d\u00e9buts dans le milieu de l'art contemporain ; son go\u00fbt pour des artistes aux univers tr\u00e8s diff\u00e9rents de Murakami \u00e0 Sophie Calle en passant par Bernard Frize ; sa r\u00e9conciliation avec la peinture ; la pol\u00e9mique entourant la \u00ab banane \u00bb de Maurizio Cattelan ; et son admiration pour Cary Grant, Sarah Adelman (les magasins Colette) ou les premiers albums de Philippe Katerine.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Emmanuel Perrotin est le huiti\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le galeriste re\u00e7oit la journaliste\u00a0et productrice\u00a0G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement \u00e0 Paris. Emmanuel Perrotin y \u00e9voque son enfance dans un pavillon de banlieue ; les vacances pass\u00e9es \u00e0 sillonner l'Europe en camping car ; sa d\u00e9couverte de la new wave et du monde de la nuit parisienne ; sa passion pour Borges ou Scott Fitzgerald ; ses d\u00e9buts dans le milieu de l'art contemporain ; son go\u00fbt pour des artistes aux univers tr\u00e8s diff\u00e9rents de Murakami \u00e0 Sophie Calle en passant par Bernard Frize ; sa r\u00e9conciliation avec la peinture ; la pol\u00e9mique entourant la \u00ab banane \u00bb de Maurizio Cattelan ; et son admiration pour Cary Grant, Sarah Adelman (les magasins Colette) ou les premiers albums de Philippe Katerine.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur\u00a0https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "77908928",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-8emmanuelperrotin/media.mp3"
            },
            "guid": "3c933a14-5d84-4101-b410-10d9882cc920",
            "isoDate": "2020-01-02T23:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "32:27",
                "episode": "8",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a66794420100130597dc.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Emmanuel Perrotin est le huiti\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le galeriste re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice&nbsp;G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement \u00e0 Paris. Emmanuel Perrotin y \u00e9voque son...",
                "summary": "<p>Emmanuel Perrotin est le huiti\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le galeriste re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement \u00e0 Paris. Emmanuel Perrotin y \u00e9voque son enfance dans un pavillon de banlieue ; les vacances pass\u00e9es \u00e0 sillonner l'Europe en camping car ; sa d\u00e9couverte de la new wave et du monde de la nuit parisienne ; sa passion pour Borges ou Scott Fitzgerald ; ses d\u00e9buts dans le milieu de l'art contemporain ; son go\u00fbt pour des artistes aux univers tr\u00e8s diff\u00e9rents de Murakami \u00e0 Sophie Calle en passant par Bernard Frize ; sa r\u00e9conciliation avec la peinture ; la pol\u00e9mique entourant la \u00ab banane \u00bb de Maurizio Cattelan ; et son admiration pour Cary Grant, Sarah Adelman (les magasins Colette) ou les premiers albums de Philippe Katerine.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-8emmanuelperrotin",
            "pubDate": "Thu, 02 Jan 2020 23:01:00 GMT",
            "title": "#8 Emmanuel Perrotin"
        },
        {
            "content": "<p>Isabel Marant est la septi\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La cr\u00e9atrice de mode re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement am\u00e9nag\u00e9 dans une ancienne imprimerie du quartier de Belleville \u00e0 Paris. Isabel Marant y \u00e9voque le go\u00fbt tr\u00e8s France traditionnelle de son p\u00e8re et les valeurs plus baba cool de sa m\u00e8re allemande, elle-m\u00eame cr\u00e9atrice de mode ; son enfance dans un h\u00f4tel particulier de Neuilly ; les repas choucroute ou tartare du dimanche et son amour de la cochonnaille ; sa passion pour la musique, de Patti Smith \u00e0 Bob Marley, en passant par la new wave ou les d\u00e9buts du hip-hop ; son aversion pour les m\u00e8ches ou le melon et son travail autour d'un pr\u00eat-\u00e0-porter pens\u00e9 contre l'id\u00e9e de la femme-objet.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Isabel Marant est la septi\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La cr\u00e9atrice de mode re\u00e7oit la journaliste\u00a0et productrice\u00a0G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement am\u00e9nag\u00e9 dans une ancienne imprimerie du quartier de Belleville \u00e0 Paris. Isabel Marant y \u00e9voque le go\u00fbt tr\u00e8s France traditionnelle de son p\u00e8re et les valeurs plus baba cool de sa m\u00e8re allemande, elle-m\u00eame cr\u00e9atrice de mode ; son enfance dans un h\u00f4tel particulier de Neuilly ; les repas choucroute ou tartare du dimanche et son amour de la cochonnaille ; sa passion pour la musique, de Patti Smith \u00e0 Bob Marley, en passant par la new wave ou les d\u00e9buts du hip-hop ; son aversion pour les m\u00e8ches ou le melon et son travail autour d'un pr\u00eat-\u00e0-porter pens\u00e9 contre l'id\u00e9e de la femme-objet.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur\u00a0https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "83352128",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-7isabelmarant/media.mp3"
            },
            "guid": "bda1bbf7-5d76-44a6-a7b3-29021717ea1c",
            "isoDate": "2019-12-19T23:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "34:43",
                "episode": "7",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a66794420100130597e3.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Isabel Marant est la septi\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La cr\u00e9atrice de mode re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice&nbsp;G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement am\u00e9nag\u00e9 dans une ancienne imprimer...",
                "summary": "<p>Isabel Marant est la septi\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. La cr\u00e9atrice de mode re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans son appartement am\u00e9nag\u00e9 dans une ancienne imprimerie du quartier de Belleville \u00e0 Paris. Isabel Marant y \u00e9voque le go\u00fbt tr\u00e8s France traditionnelle de son p\u00e8re et les valeurs plus baba cool de sa m\u00e8re allemande, elle-m\u00eame cr\u00e9atrice de mode ; son enfance dans un h\u00f4tel particulier de Neuilly ; les repas choucroute ou tartare du dimanche et son amour de la cochonnaille ; sa passion pour la musique, de Patti Smith \u00e0 Bob Marley, en passant par la new wave ou les d\u00e9buts du hip-hop ; son aversion pour les m\u00e8ches ou le melon et son travail autour d'un pr\u00eat-\u00e0-porter pens\u00e9 contre l'id\u00e9e de la femme-objet.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-7isabelmarant",
            "pubDate": "Thu, 19 Dec 2019 23:01:00 GMT",
            "title": "#7 Isabel Marant"
        },
        {
            "content": "<p>Lomepal est le sixi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le chanteur et rappeur re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans l'appartement o\u00f9 il a grandi dans le treizi\u00e8me arrondissement \u00e0 Paris. Lomepal y \u00e9voque son enfance entre culture savante et populaire dans un quartier marqu\u00e9 par une forte mixit\u00e9 sociale, sa passion pour le skate, des souvenirs de sa grand-m\u00e8re qui lui a inspir\u00e9 son deuxi\u00e8me album <em>Jeannine, </em>son rejet des codes de la virilit\u00e9 du rap, son angoisse li\u00e9e \u00e0 nos modes de consommation, son go\u00fbt pour les objets qui semblent avoir une \u00e2me ainsi que son amour du cin\u00e9ma de Takeshi Kitano, de la musique de Julian Casablancas et de l'humour de Louis CK.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Lomepal est le sixi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le chanteur et rappeur re\u00e7oit la journaliste\u00a0et productrice\u00a0G\u00e9raldine Sarratia dans l'appartement o\u00f9 il a grandi dans le treizi\u00e8me arrondissement \u00e0 Paris. Lomepal y \u00e9voque son enfance entre culture savante et populaire dans un quartier marqu\u00e9 par une forte mixit\u00e9 sociale, sa passion pour le skate, des souvenirs de sa grand-m\u00e8re qui lui a inspir\u00e9 son deuxi\u00e8me album Jeannine, son rejet des codes de la virilit\u00e9 du rap, son angoisse li\u00e9e \u00e0 nos modes de consommation, son go\u00fbt pour les objets qui semblent avoir une \u00e2me ainsi que son amour du cin\u00e9ma de Takeshi Kitano, de la musique de Julian Casablancas et de l'humour de Louis CK.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur\u00a0https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "87664448",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-6lomepal/media.mp3"
            },
            "guid": "ee3e426f-be98-4b13-96fd-61e636200b64",
            "isoDate": "2019-12-05T23:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "36:31",
                "episode": "6",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a66894420100130597ea.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Lomepal est le sixi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le chanteur et rappeur re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice&nbsp;G\u00e9raldine Sarratia dans l'appartement o\u00f9 il a grandi dans le treizi\u00e8me arro...",
                "summary": "<p>Lomepal est le sixi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. Le chanteur et rappeur re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans l'appartement o\u00f9 il a grandi dans le treizi\u00e8me arrondissement \u00e0 Paris. Lomepal y \u00e9voque son enfance entre culture savante et populaire dans un quartier marqu\u00e9 par une forte mixit\u00e9 sociale, sa passion pour le skate, des souvenirs de sa grand-m\u00e8re qui lui a inspir\u00e9 son deuxi\u00e8me album <em>Jeannine, </em>son rejet des codes de la virilit\u00e9 du rap, son angoisse li\u00e9e \u00e0 nos modes de consommation, son go\u00fbt pour les objets qui semblent avoir une \u00e2me ainsi que son amour du cin\u00e9ma de Takeshi Kitano, de la musique de Julian Casablancas et de l'humour de Louis CK.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-6lomepal",
            "pubDate": "Thu, 05 Dec 2019 23:01:00 GMT",
            "title": "#6 Lomepal"
        },
        {
            "content": "<p>Ariane Ascaride est la cinqui\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'actrice re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans sa maison de Montreuil (Seine-Saint-Denis), \u00e0 l'occasion de la sortie du film \u00ab Gloria Mundi \u00bb&nbsp;de Robert Gu\u00e9diguian dans les salles le 27 novembre. Elle y tient le r\u00f4le d'une m\u00e8re courage qui lui valut le prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine au dernier Festival de Venise. Ariane Ascaride y \u00e9voque son enfance \u00e0 Marseille entre une m\u00e8re qui avait gard\u00e9 des go\u00fbts de jeune fille et un p\u00e8re immigr\u00e9 italien, fan de Staline, qui rejetait sa culture d'origine. Elle confie son amour de la litt\u00e9rature et du th\u00e9\u00e2tre, devenu \u00ab une partie d'elle-m\u00eame\u00bb ; sa passion pour Romy Schneider, Jean Marais, Patrick Modiano, Fran\u00e7oise Fabian ou St\u00e9phane Hessel ; son rapport aux p\u00e2tes et au pain ; sa d\u00e9couverte tardive et complex\u00e9e du go\u00fbt bourgeois. Et s'emporte avec passion contre le cynisme qui gagne l'\u00e9poque.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Ariane Ascaride est la cinqui\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'actrice re\u00e7oit la journaliste\u00a0et productrice\u00a0G\u00e9raldine Sarratia dans sa maison de Montreuil (Seine-Saint-Denis), \u00e0 l'occasion de la sortie du film \u00ab Gloria Mundi \u00bb\u00a0de Robert Gu\u00e9diguian dans les salles le 27 novembre. Elle y tient le r\u00f4le d'une m\u00e8re courage qui lui valut le prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine au dernier Festival de Venise. Ariane Ascaride y \u00e9voque son enfance \u00e0 Marseille entre une m\u00e8re qui avait gard\u00e9 des go\u00fbts de jeune fille et un p\u00e8re immigr\u00e9 italien, fan de Staline, qui rejetait sa culture d'origine. Elle confie son amour de la litt\u00e9rature et du th\u00e9\u00e2tre, devenu \u00ab une partie d'elle-m\u00eame\u00bb ; sa passion pour Romy Schneider, Jean Marais, Patrick Modiano, Fran\u00e7oise Fabian ou St\u00e9phane Hessel ; son rapport aux p\u00e2tes et au pain ; sa d\u00e9couverte tardive et complex\u00e9e du go\u00fbt bourgeois. Et s'emporte avec passion contre le cynisme qui gagne l'\u00e9poque.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur\u00a0https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "75159488",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-5arianeascaride/media.mp3"
            },
            "guid": "d376f999-5bd3-4074-b464-7ae0852f4722",
            "isoDate": "2019-11-21T23:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "31:18",
                "episode": "5",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a66894420100130597f1.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Ariane Ascaride est la cinqui\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'actrice re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice&nbsp;G\u00e9raldine Sarratia dans sa maison de Montreuil (Seine-Saint-Denis), \u00e0 l'...",
                "summary": "<p>Ariane Ascaride est la cinqui\u00e8me invit\u00e9e du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb. L'actrice re\u00e7oit la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia dans sa maison de Montreuil (Seine-Saint-Denis), \u00e0 l'occasion de la sortie du film \u00ab Gloria Mundi \u00bb&nbsp;de Robert Gu\u00e9diguian dans les salles le 27 novembre. Elle y tient le r\u00f4le d'une m\u00e8re courage qui lui valut le prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine au dernier Festival de Venise. Ariane Ascaride y \u00e9voque son enfance \u00e0 Marseille entre une m\u00e8re qui avait gard\u00e9 des go\u00fbts de jeune fille et un p\u00e8re immigr\u00e9 italien, fan de Staline, qui rejetait sa culture d'origine. Elle confie son amour de la litt\u00e9rature et du th\u00e9\u00e2tre, devenu \u00ab une partie d'elle-m\u00eame\u00bb ; sa passion pour Romy Schneider, Jean Marais, Patrick Modiano, Fran\u00e7oise Fabian ou St\u00e9phane Hessel ; son rapport aux p\u00e2tes et au pain ; sa d\u00e9couverte tardive et complex\u00e9e du go\u00fbt bourgeois. Et s'emporte avec passion contre le cynisme qui gagne l'\u00e9poque.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-5arianeascaride",
            "pubDate": "Thu, 21 Nov 2019 23:01:00 GMT",
            "title": "#5 Ariane Ascaride"
        },
        {
            "content": "<p>Alain Passard est le quatri\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia. L'occasion pour le chef d'\u00e9voquer son amour acquis d\u00e8s l'enfance pour le beau geste, sa sensibilit\u00e9 l\u00e9gumi\u00e8re, le plaisir de la table, son art du collage et son affection pour le travail du saxophoniste Dexter Gordon ou de l'architecte Jean Nouvel.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Alain Passard est le quatri\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste\u00a0et productrice\u00a0G\u00e9raldine Sarratia. L'occasion pour le chef d'\u00e9voquer son amour acquis d\u00e8s l'enfance pour le beau geste, sa sensibilit\u00e9 l\u00e9gumi\u00e8re, le plaisir de la table, son art du collage et son affection pour le travail du saxophoniste Dexter Gordon ou de l'architecte Jean Nouvel.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur\u00a0https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "55455488",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-alainpassard/media.mp3"
            },
            "guid": "f479ad7b-d37c-44cf-8baf-af8f05ca8857",
            "isoDate": "2019-11-07T23:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "23:06",
                "episode": "4",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a66894420100130597f8.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Alain Passard est le quatri\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste&nbsp;et productrice&nbsp;G\u00e9raldine Sarratia. L'occasion pour le chef d'\u00e9voquer son amour acquis d\u00e8s l...",
                "summary": "<p>Alain Passard est le quatri\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia. L'occasion pour le chef d'\u00e9voquer son amour acquis d\u00e8s l'enfance pour le beau geste, sa sensibilit\u00e9 l\u00e9gumi\u00e8re, le plaisir de la table, son art du collage et son affection pour le travail du saxophoniste Dexter Gordon ou de l'architecte Jean Nouvel.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-alainpassard",
            "pubDate": "Thu, 07 Nov 2019 23:01:00 GMT",
            "title": "#4 Alain Passard"
        },
        {
            "content": "<p>Apr\u00e8s Marina Fo\u00efs et Alex Beaupain, Pierre Hardy est le troisi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia. L'occasion pour le chausseur d'\u00e9voquer la vieille jaguar de son p\u00e8re, son plaisir \u00e0 faire du shopping, la silhouette de Monica Vitti ou son amour du style de David Hockney aux antipodes du sien.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p><span class=\"ql-cursor\">\ufeff</span>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Apr\u00e8s Marina Fo\u00efs et Alex Beaupain, Pierre Hardy est le troisi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste\u00a0et productrice\u00a0G\u00e9raldine Sarratia. L'occasion pour le chausseur d'\u00e9voquer la vieille jaguar de son p\u00e8re, son plaisir \u00e0 faire du shopping, la silhouette de Monica Vitti ou son amour du style de David Hockney aux antipodes du sien.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n\ufeffRetrouvez tous les podcasts du Monde sur\u00a0https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "74510528",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-3pierrehardy/media.mp3"
            },
            "guid": "14942b5b-c14b-4ee3-83cb-536414fc41e5",
            "isoDate": "2019-10-24T22:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "31:02",
                "episode": "3",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a66894420100130597ff.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Apr\u00e8s Marina Fo\u00efs et Alex Beaupain, Pierre Hardy est le troisi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste&nbsp;et productrice&nbsp;G\u00e9raldine Sarratia. L'occasion pour le chausseu...",
                "summary": "<p>Apr\u00e8s Marina Fo\u00efs et Alex Beaupain, Pierre Hardy est le troisi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia. L'occasion pour le chausseur d'\u00e9voquer la vieille jaguar de son p\u00e8re, son plaisir \u00e0 faire du shopping, la silhouette de Monica Vitti ou son amour du style de David Hockney aux antipodes du sien.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p><span class=\"ql-cursor\">\ufeff</span>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-3pierrehardy",
            "pubDate": "Thu, 24 Oct 2019 22:01:00 GMT",
            "title": "#3 Pierre Hardy"
        },
        {
            "content": "<p>Apr\u00e8s Marina Fo\u00efs, le chanteur Alex Beaupain est le deuxi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia. L'occasion pour lui d'\u00e9voquer son enfance \u00e0 Besan\u00e7on, les artistes qui ont guid\u00e9 sa vocation, sa passion pour \u00ab Autant en emporte le vent \u00bb et son amour aujourd'hui reni\u00e9 pour les pantacourts.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Apr\u00e8s Marina Fo\u00efs, le chanteur Alex Beaupain est le deuxi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste\u00a0et productrice\u00a0G\u00e9raldine Sarratia. L'occasion pour lui d'\u00e9voquer son enfance \u00e0 Besan\u00e7on, les artistes qui ont guid\u00e9 sa vocation, sa passion pour \u00ab Autant en emporte le vent \u00bb et son amour aujourd'hui reni\u00e9 pour les pantacourts.\n\nToutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur\u00a0https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "64718528",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/-2alexbeaupain/media.mp3"
            },
            "guid": "4c3ab0da-6ddd-47e9-83f9-e71a0fc6704a",
            "isoDate": "2019-10-10T22:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "26:57",
                "episode": "2",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a6689442010013059806.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Apr\u00e8s Marina Fo\u00efs, le chanteur Alex Beaupain est le deuxi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste&nbsp;et productrice&nbsp;G\u00e9raldine Sarratia. L'occasion pour lui d'\u00e9voqu...",
                "summary": "<p>Apr\u00e8s Marina Fo\u00efs, le chanteur Alex Beaupain est le deuxi\u00e8me invit\u00e9 du podcast Le Go\u00fbt de M propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia. L'occasion pour lui d'\u00e9voquer son enfance \u00e0 Besan\u00e7on, les artistes qui ont guid\u00e9 sa vocation, sa passion pour \u00ab Autant en emporte le vent \u00bb et son amour aujourd'hui reni\u00e9 pour les pantacourts.</p><br><p>Toutes les deux semaines, une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine racontera son histoire personnelle du go\u00fbt. Mais aussi ses d\u00e9go\u00fbts. Comment elle s'est fa\u00e7onn\u00e9 un art de vivre, en continuit\u00e9 ou au contraire en rupture avec son milieu d'origine. Comment celui-ci a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/-2alexbeaupain",
            "pubDate": "Thu, 10 Oct 2019 22:01:00 GMT",
            "title": "#2 Alex Beaupain"
        },
        {
            "content": "<p>Propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia, le podcast le Go\u00fbt de M donne la parole \u00e0 des personnalit\u00e9s issues de la culture, de la mode, du design, de l\u2019architecture ou de la cuisine, qui racontent leur histoire personnelle du go\u00fbt.</p><p>Face \u00e0 elles, le go\u00fbt de M se propose d\u2019interroger la notion de go\u00fbt. Qu\u2019est-ce qu\u2019avoir du go\u00fbt ? Qui a bon go\u00fbt ? Ou mauvais go\u00fbt ? Comment se forme le go\u00fbt ? Est-il un h\u00e9ritage, le produit d\u2019une \u00e9ducation, d\u2019un milieu social ou au contraire le fruit d\u2019une construction personnelle, une mise en sc\u00e8ne de soi ? Comment \u00e9volue-t-il au cours de l\u2019existence, des rencontres? A quel point est-il le signe d\u2019une \u00e9poque, que l\u2019on choisisse d\u2019en adopter les codes ou de s\u2019y opposer ? Comment devient-il au final ins\u00e9parable de ce que nous sommes, de l\u2019expression d\u2019une personnalit\u00e9 ?</p><p>&nbsp;</p><p>Tous les quinze jours, au micro de G\u00e9raldine Sarratia, l\u2019invit\u00e9(e) du Go\u00fbt de M racontera ses go\u00fbts, les bons mais aussi les honteux, les coupables. Et \u00e9videmment ses d\u00e9go\u00fbts.</p><p>Premi\u00e8re invit\u00e9e du \u00ab Go\u00fbt de M \u00bb : l\u2019actrice Marina Fo\u00efs.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste\u00a0et productrice\u00a0G\u00e9raldine Sarratia, le podcast le Go\u00fbt de M donne la parole \u00e0 des personnalit\u00e9s issues de la culture, de la mode, du design, de l\u2019architecture ou de la cuisine, qui racontent leur histoire personnelle du go\u00fbt.\nFace \u00e0 elles, le go\u00fbt de M se propose d\u2019interroger la notion de go\u00fbt. Qu\u2019est-ce qu\u2019avoir du go\u00fbt ? Qui a bon go\u00fbt ? Ou mauvais go\u00fbt ? Comment se forme le go\u00fbt ? Est-il un h\u00e9ritage, le produit d\u2019une \u00e9ducation, d\u2019un milieu social ou au contraire le fruit d\u2019une construction personnelle, une mise en sc\u00e8ne de soi ? Comment \u00e9volue-t-il au cours de l\u2019existence, des rencontres? A quel point est-il le signe d\u2019une \u00e9poque, que l\u2019on choisisse d\u2019en adopter les codes ou de s\u2019y opposer ? Comment devient-il au final ins\u00e9parable de ce que nous sommes, de l\u2019expression d\u2019une personnalit\u00e9 ?\n\u00a0\nTous les quinze jours, au micro de G\u00e9raldine Sarratia, l\u2019invit\u00e9(e) du Go\u00fbt de M racontera ses go\u00fbts, les bons mais aussi les honteux, les coupables. Et \u00e9videmment ses d\u00e9go\u00fbts.\nPremi\u00e8re invit\u00e9e du \u00ab Go\u00fbt de M \u00bb : l\u2019actrice Marina Fo\u00efs.\n\nUn podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\nRetrouvez tous les podcasts du Monde sur\u00a0https://www.lemonde.fr/podcasts\n\n\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "61949888",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/legoutdem-marinafois/media.mp3"
            },
            "guid": "4ca276ef-3803-479e-9e9e-c0780ae3d650",
            "isoDate": "2019-09-26T22:01:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "25:48",
                "episode": "1",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a668944201001305980d.jpg",
                "season": "1",
                "subtitle": "Propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste&nbsp;et productrice&nbsp;G\u00e9raldine Sarratia, le podcast le Go\u00fbt de M donne la parole \u00e0 des personnalit\u00e9s issues de la culture, de la mode, du design, de l\u2019architecture ou de ...",
                "summary": "<p>Propos\u00e9 par \u00ab M Le magazine du Monde \u00bb et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste&nbsp;et productrice<strong>&nbsp;</strong>G\u00e9raldine Sarratia, le podcast le Go\u00fbt de M donne la parole \u00e0 des personnalit\u00e9s issues de la culture, de la mode, du design, de l\u2019architecture ou de la cuisine, qui racontent leur histoire personnelle du go\u00fbt.</p><p>Face \u00e0 elles, le go\u00fbt de M se propose d\u2019interroger la notion de go\u00fbt. Qu\u2019est-ce qu\u2019avoir du go\u00fbt ? Qui a bon go\u00fbt ? Ou mauvais go\u00fbt ? Comment se forme le go\u00fbt ? Est-il un h\u00e9ritage, le produit d\u2019une \u00e9ducation, d\u2019un milieu social ou au contraire le fruit d\u2019une construction personnelle, une mise en sc\u00e8ne de soi ? Comment \u00e9volue-t-il au cours de l\u2019existence, des rencontres? A quel point est-il le signe d\u2019une \u00e9poque, que l\u2019on choisisse d\u2019en adopter les codes ou de s\u2019y opposer ? Comment devient-il au final ins\u00e9parable de ce que nous sommes, de l\u2019expression d\u2019une personnalit\u00e9 ?</p><p>&nbsp;</p><p>Tous les quinze jours, au micro de G\u00e9raldine Sarratia, l\u2019invit\u00e9(e) du Go\u00fbt de M racontera ses go\u00fbts, les bons mais aussi les honteux, les coupables. Et \u00e9videmment ses d\u00e9go\u00fbts.</p><p>Premi\u00e8re invit\u00e9e du \u00ab Go\u00fbt de M \u00bb : l\u2019actrice Marina Fo\u00efs.</p><br><p>Un podcast produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br><p>Retrouvez tous les podcasts du Monde sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts</a></p><p><br></p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/legoutdem-marinafois",
            "pubDate": "Thu, 26 Sep 2019 22:01:00 GMT",
            "title": "#1 Marina Fo\u00efs"
        },
        {
            "content": "<p>Qu'est-ce qu'avoir du go\u00fbt ? Qui a bon go\u00fbt, mauvais go\u00fbt ? Le go\u00fbt est-il un h\u00e9ritage, le produit d'une \u00e9ducation, le signe d'une appartenance sociale ? Ou au contraire, le fruit d'une construction personnelle, une mise en sc\u00e8ne de soi ? Comment devient-il au final, ins\u00e9parable de ce que nous sommes ?</p><p>Un vendredi sur deux, \"Le go\u00fbt de M\" part \u00e0 la rencontre d'une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine, et lui demande de raconter son histoire personnelle du go\u00fbt. Comment elle l'a constitu\u00e9, en continuit\u00e9 ou en rupture avec son milieu d'origine, comment il a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences, du go\u00fbt de l'\u00e9poque aussi.</p><br><p>\"Le go\u00fbt de M\" est le podcast de M, le magazine du Monde, produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "contentSnippet": "Qu'est-ce qu'avoir du go\u00fbt ? Qui a bon go\u00fbt, mauvais go\u00fbt ? Le go\u00fbt est-il un h\u00e9ritage, le produit d'une \u00e9ducation, le signe d'une appartenance sociale ? Ou au contraire, le fruit d'une construction personnelle, une mise en sc\u00e8ne de soi ? Comment devient-il au final, ins\u00e9parable de ce que nous sommes ?\nUn vendredi sur deux, \"Le go\u00fbt de M\" part \u00e0 la rencontre d'une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine, et lui demande de raconter son histoire personnelle du go\u00fbt. Comment elle l'a constitu\u00e9, en continuit\u00e9 ou en rupture avec son milieu d'origine, comment il a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences, du go\u00fbt de l'\u00e9poque aussi.\n\n\"Le go\u00fbt de M\" est le podcast de M, le magazine du Monde, produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)\nR\u00e9alisation : Sulivan Clabaut\nMusique : Gotan Project\u00a0\n\n Voir Acast.com/privacy pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out.",
            "enclosure": {
                "length": "2866688",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://sphinx.acast.com/histoires-de-gout/legoutdem-teaser/media.mp3"
            },
            "guid": "9bc1b6b0-14c6-4696-aa71-a7a803781aea",
            "isoDate": "2019-09-19T22:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "duration": "1:11",
                "explicit": "no",
                "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/6166a6689442010013059814.jpg",
                "subtitle": "Qu'est-ce qu'avoir du go\u00fbt ? Qui a bon go\u00fbt, mauvais go\u00fbt ? Le go\u00fbt est-il un h\u00e9ritage, le produit d'une \u00e9ducation, le signe d'une appartenance sociale ? Ou au contraire, le fruit d'une construction personnelle, une mise en sc\u00e8...",
                "summary": "<p>Qu'est-ce qu'avoir du go\u00fbt ? Qui a bon go\u00fbt, mauvais go\u00fbt ? Le go\u00fbt est-il un h\u00e9ritage, le produit d'une \u00e9ducation, le signe d'une appartenance sociale ? Ou au contraire, le fruit d'une construction personnelle, une mise en sc\u00e8ne de soi ? Comment devient-il au final, ins\u00e9parable de ce que nous sommes ?</p><p>Un vendredi sur deux, \"Le go\u00fbt de M\" part \u00e0 la rencontre d'une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine, et lui demande de raconter son histoire personnelle du go\u00fbt. Comment elle l'a constitu\u00e9, en continuit\u00e9 ou en rupture avec son milieu d'origine, comment il a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences, du go\u00fbt de l'\u00e9poque aussi.</p><br><p>\"Le go\u00fbt de M\" est le podcast de M, le magazine du Monde, produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al)</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project&nbsp;</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
            },
            "link": "https://play.acast.com/s/histoires-de-gout/legoutdem-teaser",
            "pubDate": "Thu, 19 Sep 2019 22:00:00 GMT",
            "title": "Le go\u00fbt de M - Teaser"
        }
    ],
    "itunes": {
        "author": "Le Monde",
        "categories": [
            "Society & Culture",
            "Arts"
        ],
        "categoriesWithSubs": [
            {
                "name": "Society & Culture",
                "subs": null
            },
            {
                "name": "Arts",
                "subs": null
            }
        ],
        "explicit": "no",
        "image": "https://assets.pippa.io/shows/6166a65286d7b109e520b538/show-cover.jpg",
        "keywords": [
            ""
        ],
        "owner": {
            "email": "j.lelievre@lemonde.fr",
            "name": "Julie Lelievre"
        },
        "subtitle": "Qu&apos;est-ce qu&apos;avoir du go\u00fbt ? Qui a bon go\u00fbt, mauvais go\u00fbt ? Le go\u00fbt est-il un h\u00e9ritage, le produit d&apos;une \u00e9ducation, le signe d&apos;une appartenance sociale ? Ou au contraire, le fruit d&apos;une construction personnelle, une mise en sc\u00e8...",
        "summary": "<p>Qu'est-ce qu'avoir du go\u00fbt ? Qui a bon go\u00fbt, mauvais go\u00fbt ? Le go\u00fbt est-il un h\u00e9ritage, le produit d'une \u00e9ducation, le signe d'une appartenance sociale ? Ou au contraire, le fruit d'une construction personnelle, une mise en sc\u00e8ne de soi ? Comment devient-il, au final, ins\u00e9parable de ce que nous sommes ?</p><p>Un vendredi sur deux, \"Le go\u00fbt de M\" part \u00e0 la rencontre d'une personnalit\u00e9 issue du monde de la culture, de la mode, du design ou de la cuisine, et lui demande de raconter son histoire personnelle du go\u00fbt. Comment elle l'a constitu\u00e9, en continuit\u00e9 ou en rupture avec son milieu d'origine, comment il a \u00e9volu\u00e9 au cours de sa vie, de ses rencontres, de ses exp\u00e9riences, du go\u00fbt de l'\u00e9poque aussi.</p><br><p>Ecoutez les nouveaux \u00e9pisodes du Go\u00fbt de M sur&nbsp;<a href=\"https://www.lemonde.fr/podcasts/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://www.lemonde.fr/podcasts/</a>&nbsp;ou dans l'application mobile Le Monde.</p><p>Si vous n'\u00eates pas encore abonn\u00e9, rendez-vous sur&nbsp;<a href=\"https://abo.lemonde.fr/goutdem\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">https://abo.lemonde.fr/goutdem</a>&nbsp;pour b\u00e9n\u00e9ficier de -50% la premi\u00e8re ann\u00e9e pour la souscription d'un abonnement Int\u00e9grale \u00e0 partager avec la personne de votre choix.</p><br><p>\"Le go\u00fbt de M\" est le podcast de M, le magazine du Monde, produit par G\u00e9raldine Sarratia (Genre id\u00e9al).</p><p>R\u00e9alisation : Sulivan Clabaut</p><p>Musique : Gotan Project.</p><br /><hr><p style='color:grey; font-size:0.75em;'> Voir <a style='color:grey;' target='_blank' rel='noopener noreferrer' href='https://acast.com/privacy'>Acast.com/privacy</a> pour les informations sur la vie priv\u00e9e et l'opt-out."
    },
    "language": "fr",
    "link": "https://www.lemonde.fr/podcasts/",
    "paginationLinks": {
        "self": "https://feeds.acast.com/public/shows/303a9748-2276-4def-a045-243699bf8f94"
    },
    "palette": [
        "F39C1C",
        "08091A",
        "9E6C1C",
        "6C5C2E",
        "813D07",
        "B7680E"
    ],
    "title": "Le go\u00fbt de M",
    "ttl": "60"
}