{
    "copyright": "Radio France",
    "description": "France Inter invite les enfants de 7 \u00e0 12 ans \u00e0 se plonger dans les aventures des grandes figures de l'histoire. Rendez-vous sur l'application Radio France pour d\u00e9couvrir tous les autres \u00e9pisodes.",
    "generator": "Radio France",
    "image": {
        "link": "http://www.radiofrance.fr/",
        "title": "Les odyss\u00e9es",
        "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg"
    },
    "items": [
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:22 - Spartacus : l'esclave qui fit trembler Rome - Forc\u00e9 de se battre dans les ar\u00e8nes pour amuser les foules, Spartacus se r\u00e9volte et prend la t\u00eate d'une arm\u00e9e d'hommes libres. Tiens-toi pr\u00eat ! Ruse, castagne et humour sont au rendez-vous de cette odyss\u00e9e.\n\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nDocumentation : Fanny Leroy\nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau et Anne Lhioreau\nMixage : Basile Beaucaire\nIllustration : Julien Mougnon \nDistribution    \nSpartacus : Fr\u00e9d\u00e9rick Sigrist\nLe Vendeur d'esclave : Fr\u00e9d\u00e9ric Fromet\nClaudius : Eric Hauswad",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:22 - Spartacus : l'esclave qui fit trembler Rome - Forc\u00e9 de se battre dans les ar\u00e8nes pour amuser les foules, Spartacus se r\u00e9volte et prend la t\u00eate d'une arm\u00e9e d'hommes libres. Tiens-toi pr\u00eat ! Ruse, castagne et humour sont au rendez-vous de cette odyss\u00e9e.\n\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nDocumentation : Fanny Leroy\nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau et Anne Lhioreau\nMixage : Basile Beaucaire\nIllustration : Julien Mougnon \nDistribution    \nSpartacus : Fr\u00e9d\u00e9rick Sigrist\nLe Vendeur d'esclave : Fr\u00e9d\u00e9ric Fromet\nClaudius : Eric Hauswad",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16705627",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/5c28d122-905b-4df3-9baa-1858f32cf109/20108-18.10.2021-ITEMA_22810890-2021F35387E0065-21.mp3"
            },
            "guid": "732f827d-a255-4eb0-90cd-abda8d10a0bc",
            "isoDate": "2021-10-18T15:06:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:22",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Spartacus,:,l'esclave,qui,fit,trembler,Rome",
                "subtitle": "Spartacus : l'esclave qui fit trembler Rome",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:22 - Spartacus : l'esclave qui fit trembler Rome - Forc\u00e9 de se battre dans les ar\u00e8nes pour amuser les foules, Spartacus se r\u00e9volte et prend la t\u00eate d'une arm\u00e9e d'hommes libres. Tiens-toi pr\u00eat ! Ruse, castagne et humour sont au rendez-vous de cette odyss\u00e9e.\n\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nDocumentation : Fanny Leroy\nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau et Anne Lhioreau\nMixage : Basile Beaucaire\nIllustration : Julien Mougnon \nDistribution    \nSpartacus : Fr\u00e9d\u00e9rick Sigrist\nLe Vendeur d'esclave : Fr\u00e9d\u00e9ric Fromet\nClaudius : Eric Hauswad"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 18 Oct 2021 17:06:00 +0200",
            "title": "Spartacus : l'esclave qui fit trembler Rome"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:21 - Enqu\u00eate sur les traces de Lucie, le fant\u00f4me du ch\u00e2teau de Veauce - A l'heure o\u00f9 les douze coups de minuit sonnent, une \u00e9quipe de journalistes \u00e9quip\u00e9s de microphones et accompagn\u00e9s d'un m\u00e9dium guettent l'apparition d'une myst\u00e9rieuse dame blanche.\n\nL'\u00e9quipe  \nTexte et narration : Laure GRANDBESANCON  \nR\u00e9alisation : Hel\u00e8ne Bizieau \nDocumentation: Fanny Leroy\nMixage : Benjamin Orgeret\nIllustration : Julien Mougnon \nDistribution \nJimmy : Cl\u00e9ment Nouguier\nJean-Yves Cashga : Thibault Cavaill\u00e8s\nRen\u00e9 Croz\u00e9 : Fabrice Laigle\nLe Baron Tagori de La Tour : Hugo Combe\nRaymond Le Medium : Fr\u00e9d\u00e9rick Sigrist\nAurore : C\u00e9cile Idbelkas",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:21 - Enqu\u00eate sur les traces de Lucie, le fant\u00f4me du ch\u00e2teau de Veauce - A l'heure o\u00f9 les douze coups de minuit sonnent, une \u00e9quipe de journalistes \u00e9quip\u00e9s de microphones et accompagn\u00e9s d'un m\u00e9dium guettent l'apparition d'une myst\u00e9rieuse dame blanche.\n\nL'\u00e9quipe  \nTexte et narration : Laure GRANDBESANCON  \nR\u00e9alisation : Hel\u00e8ne Bizieau \nDocumentation: Fanny Leroy\nMixage : Benjamin Orgeret\nIllustration : Julien Mougnon \nDistribution \nJimmy : Cl\u00e9ment Nouguier\nJean-Yves Cashga : Thibault Cavaill\u00e8s\nRen\u00e9 Croz\u00e9 : Fabrice Laigle\nLe Baron Tagori de La Tour : Hugo Combe\nRaymond Le Medium : Fr\u00e9d\u00e9rick Sigrist\nAurore : C\u00e9cile Idbelkas",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16700194",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/fa614426-3239-4fe4-ba73-4066fba932c4/20108-18.10.2021-ITEMA_22810890-2021F35387E0064-21.mp3"
            },
            "guid": "e3a82177-607f-4277-bb08-961ca93eaf0e",
            "isoDate": "2021-10-18T15:04:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:21",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Enqu\u00eate,sur,les,traces,de,Lucie,,le,fant\u00f4me,du,ch\u00e2teau,de,Veauce",
                "subtitle": "Enqu\u00eate sur les traces de Lucie, le fant\u00f4me du ch\u00e2teau de Veauce",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:21 - Enqu\u00eate sur les traces de Lucie, le fant\u00f4me du ch\u00e2teau de Veauce - A l'heure o\u00f9 les douze coups de minuit sonnent, une \u00e9quipe de journalistes \u00e9quip\u00e9s de microphones et accompagn\u00e9s d'un m\u00e9dium guettent l'apparition d'une myst\u00e9rieuse dame blanche.\n\nL'\u00e9quipe  \nTexte et narration : Laure GRANDBESANCON  \nR\u00e9alisation : Hel\u00e8ne Bizieau \nDocumentation: Fanny Leroy\nMixage : Benjamin Orgeret\nIllustration : Julien Mougnon \nDistribution \nJimmy : Cl\u00e9ment Nouguier\nJean-Yves Cashga : Thibault Cavaill\u00e8s\nRen\u00e9 Croz\u00e9 : Fabrice Laigle\nLe Baron Tagori de La Tour : Hugo Combe\nRaymond Le Medium : Fr\u00e9d\u00e9rick Sigrist\nAurore : C\u00e9cile Idbelkas"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 18 Oct 2021 17:04:00 +0200",
            "title": "Enqu\u00eate sur les traces de Lucie, le fant\u00f4me du ch\u00e2teau de Veauce"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:36 - Maurice et Katia Krafft : La passion des volcans, \u00e9pisode 2 - Surnomm\u00e9s les \"diables des volcans\", Katia et Maurice ont une passion d\u00e9vorante, un volcan s'\u00e9veille et Zou ! les voil\u00e0 dans un avion.mais ce feu qui les habite n'est pas sans danger.\n\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nDocumentation : Fanny Leroy\nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nMixage : Benjamin Orgeret\nIllustration : Julien Mougnon \nDistribution \nMaurice Krafft : Guillaume Meurice\nKatia Krafft : Charline Vanhoenacker",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:36 - Maurice et Katia Krafft : La passion des volcans, \u00e9pisode 2 - Surnomm\u00e9s les \"diables des volcans\", Katia et Maurice ont une passion d\u00e9vorante, un volcan s'\u00e9veille et Zou ! les voil\u00e0 dans un avion.mais ce feu qui les habite n'est pas sans danger.\n\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nDocumentation : Fanny Leroy\nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nMixage : Benjamin Orgeret\nIllustration : Julien Mougnon \nDistribution \nMaurice Krafft : Guillaume Meurice\nKatia Krafft : Charline Vanhoenacker",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "15017908",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/c09ca2f9-9daf-4c37-a3d8-6fe2e65c062e/20108-18.10.2021-ITEMA_22810890-2021F35387E0062-21.mp3"
            },
            "guid": "ab054afc-5f1e-4038-8ec0-d46365bb98c1",
            "isoDate": "2021-10-18T15:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:15:36",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Maurice,et,Katia,Krafft,:,La,passion,des,volcans,,\u00e9pisode,2",
                "subtitle": "Maurice et Katia Krafft : La passion des volcans, \u00e9pisode 2",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:36 - Maurice et Katia Krafft : La passion des volcans, \u00e9pisode 2 - Surnomm\u00e9s les \"diables des volcans\", Katia et Maurice ont une passion d\u00e9vorante, un volcan s'\u00e9veille et Zou ! les voil\u00e0 dans un avion.mais ce feu qui les habite n'est pas sans danger.\n\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nDocumentation : Fanny Leroy\nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nMixage : Benjamin Orgeret\nIllustration : Julien Mougnon \nDistribution \nMaurice Krafft : Guillaume Meurice\nKatia Krafft : Charline Vanhoenacker"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 18 Oct 2021 17:02:00 +0200",
            "title": "Maurice et Katia Krafft : La passion des volcans, \u00e9pisode 2"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:23 - Maurice et Katia Krafft : La passion des volcans, \u00e9pisode 1 - Tu vas faire la connaissance de deux aventuriers fous des volcans, les Krafft. Tiens-toi pr\u00eat car ces deux-l\u00e0 n'ont pas froid aux yeux et tu risques d'avoir chaud aux fesses. Le sol tremble la terre gronde.la lave n'est pas loin !\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nDocumentation : Fanny Leroy\nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nMixage : Basile Beaucaire\nIllustration : Julien Mougnon \nDistribution    \nMaurice Krafft : Guillaume Meurice\nKatia Krafft : Charline Vanhoenacker\nJournaliste 1 : B\u00e9atrice Dugu\u00e9\nJournaliste 2 : Fran\u00e7ois Audoin",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:23 - Maurice et Katia Krafft : La passion des volcans, \u00e9pisode 1 - Tu vas faire la connaissance de deux aventuriers fous des volcans, les Krafft. Tiens-toi pr\u00eat car ces deux-l\u00e0 n'ont pas froid aux yeux et tu risques d'avoir chaud aux fesses. Le sol tremble la terre gronde.la lave n'est pas loin !\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nDocumentation : Fanny Leroy\nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nMixage : Basile Beaucaire\nIllustration : Julien Mougnon \nDistribution    \nMaurice Krafft : Guillaume Meurice\nKatia Krafft : Charline Vanhoenacker\nJournaliste 1 : B\u00e9atrice Dugu\u00e9\nJournaliste 2 : Fran\u00e7ois Audoin",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14808092",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/4a27e07f-a0ec-4997-a139-daa1a57fcd60/20108-18.10.2021-ITEMA_22810890-2021F35387E0061-21.mp3"
            },
            "guid": "84056bfb-6034-4edf-a430-fa1b79b900bf",
            "isoDate": "2021-10-18T15:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:15:23",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Maurice,et,Katia,Krafft,:,La,passion,des,volcans,,\u00e9pisode,1",
                "subtitle": "Maurice et Katia Krafft : La passion des volcans, \u00e9pisode 1",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:23 - Maurice et Katia Krafft : La passion des volcans, \u00e9pisode 1 - Tu vas faire la connaissance de deux aventuriers fous des volcans, les Krafft. Tiens-toi pr\u00eat car ces deux-l\u00e0 n'ont pas froid aux yeux et tu risques d'avoir chaud aux fesses. Le sol tremble la terre gronde.la lave n'est pas loin !\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nDocumentation : Fanny Leroy\nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nMixage : Basile Beaucaire\nIllustration : Julien Mougnon \nDistribution    \nMaurice Krafft : Guillaume Meurice\nKatia Krafft : Charline Vanhoenacker\nJournaliste 1 : B\u00e9atrice Dugu\u00e9\nJournaliste 2 : Fran\u00e7ois Audoin"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 18 Oct 2021 17:00:00 +0200",
            "title": "Maurice et Katia Krafft : La passion des volcans, \u00e9pisode 1"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:04 - A la recherche de David Livingstone - En 1871, Henry Stanley, grand reporter au Herald Tribune, s'est mis en t\u00eate de retrouver David Livingstone, le c\u00e9l\u00e8bre explorateur anglais dont on est sans nouvelles depuis deux ans. Livingstone est-il mort ? S'est-il perdu en partant \u00e0 la recherche des sources du Nil ? C'est ce que nous allons d\u00e9couvrir.\n\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on  \nR\u00e9alisation : Anne-sophie Ladonne \nMixage : Benjamin Orgeret \nllustration : Julien Mougnon  \nDistribution \nStanley : Hugo Combes \nBenett : Lo\u00efc Frapsauce \nDr Kirk : Antoine Blin\nKigarou : Benjamin Orgeret \nSalim Ben Rachid : Fabrice Laigle",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:04 - A la recherche de David Livingstone - En 1871, Henry Stanley, grand reporter au Herald Tribune, s'est mis en t\u00eate de retrouver David Livingstone, le c\u00e9l\u00e8bre explorateur anglais dont on est sans nouvelles depuis deux ans. Livingstone est-il mort ? S'est-il perdu en partant \u00e0 la recherche des sources du Nil ? C'est ce que nous allons d\u00e9couvrir.\n\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on  \nR\u00e9alisation : Anne-sophie Ladonne \nMixage : Benjamin Orgeret \nllustration : Julien Mougnon  \nDistribution \nStanley : Hugo Combes \nBenett : Lo\u00efc Frapsauce \nDr Kirk : Antoine Blin\nKigarou : Benjamin Orgeret \nSalim Ben Rachid : Fabrice Laigle",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16417234",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/46eb881a-c26f-4797-8bb6-059e8fb58b96/20108-06.07.2021-ITEMA_22720915-2021F35387E0060.mp3"
            },
            "guid": "9d30fe94-2b80-4597-a06d-59a040a62397",
            "isoDate": "2021-07-06T08:06:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:04",
                "explicit": "no",
                "keywords": "A,la,recherche,de,David,Livingstone",
                "subtitle": "A la recherche de David Livingstone",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:04 - A la recherche de David Livingstone - En 1871, Henry Stanley, grand reporter au Herald Tribune, s'est mis en t\u00eate de retrouver David Livingstone, le c\u00e9l\u00e8bre explorateur anglais dont on est sans nouvelles depuis deux ans. Livingstone est-il mort ? S'est-il perdu en partant \u00e0 la recherche des sources du Nil ? C'est ce que nous allons d\u00e9couvrir.\n\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on  \nR\u00e9alisation : Anne-sophie Ladonne \nMixage : Benjamin Orgeret \nllustration : Julien Mougnon  \nDistribution \nStanley : Hugo Combes \nBenett : Lo\u00efc Frapsauce \nDr Kirk : Antoine Blin\nKigarou : Benjamin Orgeret \nSalim Ben Rachid : Fabrice Laigle"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Tue, 06 Jul 2021 10:06:00 +0200",
            "title": "A la recherche de David Livingstone"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:31 - Victorine Brocher, h\u00e9ro\u00efne de la Commune - En 1871, Paris ressemble \u00e0 une cocotte-minute, le peuple a faim, il a froid, le travail manque, le peuple est \u00e0 bout. Alors quand la France perd la Guerre contre la Prusse, les Parisiens prennent les armes, ils font la r\u00e9volution. Victorine Brocher est l'une d'entre eux, son espoir construire un monde plus juste !\n\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nDocumentation : Ir\u00e8ne Menahem\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMixage : Benjamin Orgeret\nIllustration : Julien Mougnon \nDistribution      \nVictorine Brocher : Hel\u00e8ne Filly\nL'ange gardien : Thibault Cavaill\u00e8s",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:31 - Victorine Brocher, h\u00e9ro\u00efne de la Commune - En 1871, Paris ressemble \u00e0 une cocotte-minute, le peuple a faim, il a froid, le travail manque, le peuple est \u00e0 bout. Alors quand la France perd la Guerre contre la Prusse, les Parisiens prennent les armes, ils font la r\u00e9volution. Victorine Brocher est l'une d'entre eux, son espoir construire un monde plus juste !\n\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nDocumentation : Ir\u00e8ne Menahem\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMixage : Benjamin Orgeret\nIllustration : Julien Mougnon \nDistribution      \nVictorine Brocher : Hel\u00e8ne Filly\nL'ange gardien : Thibault Cavaill\u00e8s",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16859853",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/34bc0a4a-967c-442a-af7e-f583941d5d8e/20108-06.07.2021-ITEMA_22720915-2021F35387E0059.mp3"
            },
            "guid": "dbc9c365-df67-4abd-b220-1edc68a11cec",
            "isoDate": "2021-07-06T08:04:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:31",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Victorine,Brocher,,h\u00e9ro\u00efne,de,la,Commune",
                "subtitle": "Victorine Brocher, h\u00e9ro\u00efne de la Commune",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:31 - Victorine Brocher, h\u00e9ro\u00efne de la Commune - En 1871, Paris ressemble \u00e0 une cocotte-minute, le peuple a faim, il a froid, le travail manque, le peuple est \u00e0 bout. Alors quand la France perd la Guerre contre la Prusse, les Parisiens prennent les armes, ils font la r\u00e9volution. Victorine Brocher est l'une d'entre eux, son espoir construire un monde plus juste !\n\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nDocumentation : Ir\u00e8ne Menahem\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMixage : Benjamin Orgeret\nIllustration : Julien Mougnon \nDistribution      \nVictorine Brocher : Hel\u00e8ne Filly\nL'ange gardien : Thibault Cavaill\u00e8s"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Tue, 06 Jul 2021 10:04:00 +0200",
            "title": "Victorine Brocher, h\u00e9ro\u00efne de la Commune"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:23 - Jeanne Barret : la premi\u00e8re femme qui a fait le tour du monde - Embarquez \u00e0 bord de l'Etoile en compagnie de Jeanne Barret, une botaniste exceptionnelle qui accompagna Bougainville dans son tour du monde. Au XVIII\u00e8me si\u00e8cle, les femmes ne sont pas admises en mer, alors notre h\u00e9ro\u00efne s'est fait passer pour un gar\u00e7on. Sa ruse r\u00e9sistera-t-elle longtemps ?\nL'\u00e9quipe  \n\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on  \nR\u00e9alisation :  Fanny Bohuon\nMixage :  Benjamin Orgeret\nIllustration : Julien Mougnon \nDistribution \n\nJeanne Barret : Florence Paracuellos \nBougainville: Philippe Colin M\nMarin : Eric Lain\u00e9  \nJeune tahitien: Simon Arrestat",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:23 - Jeanne Barret : la premi\u00e8re femme qui a fait le tour du monde - Embarquez \u00e0 bord de l'Etoile en compagnie de Jeanne Barret, une botaniste exceptionnelle qui accompagna Bougainville dans son tour du monde. Au XVIII\u00e8me si\u00e8cle, les femmes ne sont pas admises en mer, alors notre h\u00e9ro\u00efne s'est fait passer pour un gar\u00e7on. Sa ruse r\u00e9sistera-t-elle longtemps ?\nL'\u00e9quipe  \n\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on  \nR\u00e9alisation :  Fanny Bohuon\nMixage :  Benjamin Orgeret\nIllustration : Julien Mougnon \nDistribution \n\nJeanne Barret : Florence Paracuellos \nBougainville: Philippe Colin M\nMarin : Eric Lain\u00e9  \nJeune tahitien: Simon Arrestat",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14801404",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/f6b6be84-eff4-40d3-8816-1f98f9992d6d/20108-06.07.2021-ITEMA_22720915-2021F35387E0058.mp3"
            },
            "guid": "5498336a-4c33-4ccb-945e-6951d40f0ead",
            "isoDate": "2021-07-06T08:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:15:23",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Jeanne,Barret,:,la,premi\u00e8re,femme,qui,a,fait,le,tour,du,monde",
                "subtitle": "Jeanne Barret : la premi\u00e8re femme qui a fait le tour du monde",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:23 - Jeanne Barret : la premi\u00e8re femme qui a fait le tour du monde - Embarquez \u00e0 bord de l'Etoile en compagnie de Jeanne Barret, une botaniste exceptionnelle qui accompagna Bougainville dans son tour du monde. Au XVIII\u00e8me si\u00e8cle, les femmes ne sont pas admises en mer, alors notre h\u00e9ro\u00efne s'est fait passer pour un gar\u00e7on. Sa ruse r\u00e9sistera-t-elle longtemps ?\nL'\u00e9quipe  \n\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on  \nR\u00e9alisation :  Fanny Bohuon\nMixage :  Benjamin Orgeret\nIllustration : Julien Mougnon \nDistribution \n\nJeanne Barret : Florence Paracuellos \nBougainville: Philippe Colin M\nMarin : Eric Lain\u00e9  \nJeune tahitien: Simon Arrestat"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Tue, 06 Jul 2021 10:02:00 +0200",
            "title": "Jeanne Barret : la premi\u00e8re femme qui a fait le tour du monde"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:03 - Les \u00e9vad\u00e9s d'Alcatraz - Etes-vous pr\u00eat \u00e0 d\u00e9couvrir Alcatraz, la prison la plus c\u00e9l\u00e8bre et terrible de toute l'Am\u00e9rique ? Je vous embarque sur une petite \u00eele de l'Oc\u00e9an Pacifique, un gros caillou, entour\u00e9 de requins d'o\u00f9 nul n'est sens\u00e9 pouvoir s'\u00e9chapper. Enfin, c'est sans compter les ruses de quelques prisonniers .\n\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nDocumentation : Ir\u00e8ne Menahen\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMixage : Benjamin Orgeret\nIllustration : Julien Mougnon \nDistribution    \nDaniel Morin : Le gardien\nGuillaume Meurice : Morris\nFran\u00e7ois Audoin : John Anglin",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:03 - Les \u00e9vad\u00e9s d'Alcatraz - Etes-vous pr\u00eat \u00e0 d\u00e9couvrir Alcatraz, la prison la plus c\u00e9l\u00e8bre et terrible de toute l'Am\u00e9rique ? Je vous embarque sur une petite \u00eele de l'Oc\u00e9an Pacifique, un gros caillou, entour\u00e9 de requins d'o\u00f9 nul n'est sens\u00e9 pouvoir s'\u00e9chapper. Enfin, c'est sans compter les ruses de quelques prisonniers .\n\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nDocumentation : Ir\u00e8ne Menahen\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMixage : Benjamin Orgeret\nIllustration : Julien Mougnon \nDistribution    \nDaniel Morin : Le gardien\nGuillaume Meurice : Morris\nFran\u00e7ois Audoin : John Anglin",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14490025",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/7583741c-fdb2-46b1-827f-fe9f673066c2/20108-06.07.2021-ITEMA_22720915-2021F35387E0057.mp3"
            },
            "guid": "f6ea769c-9769-466e-9f4a-59d8eee136ef",
            "isoDate": "2021-07-06T08:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:15:03",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Les,\u00e9vad\u00e9s,d'Alcatraz",
                "subtitle": "Les \u00e9vad\u00e9s d'Alcatraz",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:03 - Les \u00e9vad\u00e9s d'Alcatraz - Etes-vous pr\u00eat \u00e0 d\u00e9couvrir Alcatraz, la prison la plus c\u00e9l\u00e8bre et terrible de toute l'Am\u00e9rique ? Je vous embarque sur une petite \u00eele de l'Oc\u00e9an Pacifique, un gros caillou, entour\u00e9 de requins d'o\u00f9 nul n'est sens\u00e9 pouvoir s'\u00e9chapper. Enfin, c'est sans compter les ruses de quelques prisonniers .\n\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nDocumentation : Ir\u00e8ne Menahen\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMixage : Benjamin Orgeret\nIllustration : Julien Mougnon \nDistribution    \nDaniel Morin : Le gardien\nGuillaume Meurice : Morris\nFran\u00e7ois Audoin : John Anglin"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Tue, 06 Jul 2021 10:00:00 +0200",
            "title": "Les \u00e9vad\u00e9s d'Alcatraz"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:17 - L'Iliade episode 1 - Les origines de la Guerre de Troie - Cette aventure commence il y a tr\u00e8s longtemps dans un pays magnifique : la Gr\u00e8ce. Elle est racont\u00e9e par une myst\u00e9rieuse personne : Hom\u00e8re, l'auteur de l'Iliade et de l'Odyss\u00e9e. On y croise des h\u00e9ros, des rois et des dieux... On se d\u00e9chire, on se bagarre, on trahit... Dans cet \u00e9pisode on voit P\u00e2ris arriver \u00e0 Troie et \u00eatre subjugu\u00e9 par H\u00e9l\u00e8ne. Or elle est l'\u00e9pouse de M\u00e9n\u00e9las...\nL'\u00e9quipe : Texte et narration : Laure Granbbesancon, r\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne, mixage : Vincent Godard et Basile Beaucaire, illustration : Julien Mougnon\nDistribution : Priam : Jean Lebrun, M\u00e9n\u00e9las : Antoine de Caunes, oracle : Laure Adler, Eris : Laetitia Gayet, Zeus : Laurent Delmas.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:17 - L'Iliade episode 1 - Les origines de la Guerre de Troie - Cette aventure commence il y a tr\u00e8s longtemps dans un pays magnifique : la Gr\u00e8ce. Elle est racont\u00e9e par une myst\u00e9rieuse personne : Hom\u00e8re, l'auteur de l'Iliade et de l'Odyss\u00e9e. On y croise des h\u00e9ros, des rois et des dieux... On se d\u00e9chire, on se bagarre, on trahit... Dans cet \u00e9pisode on voit P\u00e2ris arriver \u00e0 Troie et \u00eatre subjugu\u00e9 par H\u00e9l\u00e8ne. Or elle est l'\u00e9pouse de M\u00e9n\u00e9las...\nL'\u00e9quipe : Texte et narration : Laure Granbbesancon, r\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne, mixage : Vincent Godard et Basile Beaucaire, illustration : Julien Mougnon\nDistribution : Priam : Jean Lebrun, M\u00e9n\u00e9las : Antoine de Caunes, oracle : Laure Adler, Eris : Laetitia Gayet, Zeus : Laurent Delmas.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "15666580",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/bcf89ef5-67d6-4b8a-a4e5-f771c1e3e044/20108-23.06.2021-ITEMA_22708276-2021F35387E0051.mp3"
            },
            "guid": "ee508181-6d70-4afb-88ae-a1c4399c23d4",
            "isoDate": "2021-06-22T23:10:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:16:17",
                "explicit": "no",
                "keywords": "L'Iliade,episode,1,-,Les,origines,de,la,Guerre,de,Troie",
                "subtitle": "L'Iliade episode 1 - Les origines de la Guerre de Troie",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:17 - L'Iliade episode 1 - Les origines de la Guerre de Troie - Cette aventure commence il y a tr\u00e8s longtemps dans un pays magnifique : la Gr\u00e8ce. Elle est racont\u00e9e par une myst\u00e9rieuse personne : Hom\u00e8re, l'auteur de l'Iliade et de l'Odyss\u00e9e. On y croise des h\u00e9ros, des rois et des dieux... On se d\u00e9chire, on se bagarre, on trahit... Dans cet \u00e9pisode on voit P\u00e2ris arriver \u00e0 Troie et \u00eatre subjugu\u00e9 par H\u00e9l\u00e8ne. Or elle est l'\u00e9pouse de M\u00e9n\u00e9las...\nL'\u00e9quipe : Texte et narration : Laure Granbbesancon, r\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne, mixage : Vincent Godard et Basile Beaucaire, illustration : Julien Mougnon\nDistribution : Priam : Jean Lebrun, M\u00e9n\u00e9las : Antoine de Caunes, oracle : Laure Adler, Eris : Laetitia Gayet, Zeus : Laurent Delmas."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Wed, 23 Jun 2021 01:10:00 +0200",
            "title": "L'Iliade episode 1 - Les origines de la Guerre de Troie"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:13:50 - L'Iliade \u00e9pisode 2 : Achille d\u00e9pose les armes - Depuis que P\u00e2ris est parti avec H\u00e9l\u00e8ne l'\u00e9pouse du roi de Sparte, la guerre fait rage entre les Grecs et les Troyens. La col\u00e8re et la soif de vengeance grondent de toutes part....\nL'\u00e9quipe : Texte et narration : Laure Grandbesancon, r\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne, mixage :  Basile Beaucaire, illustration Julien Mougnon.\nVoix : Achille : Fr\u00e9d\u00e9rick Sigrist, Agamemnon : Augustin Trapenard, po\u00e8te : Fr\u00e9deric Fromet, Ath\u00e9na : Aline Afanouko\u00e9, Ulysse : Aldebert, Orneiros : Lo\u00efc Frapsauce.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:13:50 - L'Iliade \u00e9pisode 2 : Achille d\u00e9pose les armes - Depuis que P\u00e2ris est parti avec H\u00e9l\u00e8ne l'\u00e9pouse du roi de Sparte, la guerre fait rage entre les Grecs et les Troyens. La col\u00e8re et la soif de vengeance grondent de toutes part....\nL'\u00e9quipe : Texte et narration : Laure Grandbesancon, r\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne, mixage :  Basile Beaucaire, illustration Julien Mougnon.\nVoix : Achille : Fr\u00e9d\u00e9rick Sigrist, Agamemnon : Augustin Trapenard, po\u00e8te : Fr\u00e9deric Fromet, Ath\u00e9na : Aline Afanouko\u00e9, Ulysse : Aldebert, Orneiros : Lo\u00efc Frapsauce.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "13317231",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/42a7501b-00ec-4370-9b0d-b6dab8934ae5/20108-23.06.2021-ITEMA_22708276-2021F35387E0052.mp3"
            },
            "guid": "c3f1a223-a1b0-4294-8e16-83ba86055220",
            "isoDate": "2021-06-22T23:08:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:13:50",
                "explicit": "no",
                "keywords": "L'Iliade,\u00e9pisode,2,:,Achille,d\u00e9pose,les,armes",
                "subtitle": "L'Iliade \u00e9pisode 2 : Achille d\u00e9pose les armes",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:13:50 - L'Iliade \u00e9pisode 2 : Achille d\u00e9pose les armes - Depuis que P\u00e2ris est parti avec H\u00e9l\u00e8ne l'\u00e9pouse du roi de Sparte, la guerre fait rage entre les Grecs et les Troyens. La col\u00e8re et la soif de vengeance grondent de toutes part....\nL'\u00e9quipe : Texte et narration : Laure Grandbesancon, r\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne, mixage :  Basile Beaucaire, illustration Julien Mougnon.\nVoix : Achille : Fr\u00e9d\u00e9rick Sigrist, Agamemnon : Augustin Trapenard, po\u00e8te : Fr\u00e9deric Fromet, Ath\u00e9na : Aline Afanouko\u00e9, Ulysse : Aldebert, Orneiros : Lo\u00efc Frapsauce."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Wed, 23 Jun 2021 01:08:00 +0200",
            "title": "L'Iliade \u00e9pisode 2 : Achille d\u00e9pose les armes"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:37 - L'Iliade \u00e9pisode 3 : Achille retourne au combat - Nous sommes au cour de la bataille entre les Troyens et les Grecs. M\u00e9n\u00e9las sur son char fait face \u00e0 P\u00e2ris. Le Troyen lui a chip\u00e9 son H\u00e9l\u00e8ne pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e. Les soldats cognent, les casques, les \u00e9p\u00e9es, et les lances se pr\u00e9parent \u00e0 s'entrechoquer. Dans les yeux des guerriers, on ne lit que la haine... \nL'\u00e9quipe : texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on, r\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne, mixage : Basile Beaucaire, illustration : Julien Mougnon. \nDistribution : Hector : Guillaume Meurice, Andromaque : H\u00e9l\u00e8ne Filly, Paris : Eric Metzger, Priam : Jean Lebrun, Agamemnon : Augustin Trapenard, M\u00e9n\u00e9las : Antoine de Caunes, Achille : Frederick Sigrist, Ulysse : Aldebert, Patrocle : Quentin Margot.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:37 - L'Iliade \u00e9pisode 3 : Achille retourne au combat - Nous sommes au cour de la bataille entre les Troyens et les Grecs. M\u00e9n\u00e9las sur son char fait face \u00e0 P\u00e2ris. Le Troyen lui a chip\u00e9 son H\u00e9l\u00e8ne pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e. Les soldats cognent, les casques, les \u00e9p\u00e9es, et les lances se pr\u00e9parent \u00e0 s'entrechoquer. Dans les yeux des guerriers, on ne lit que la haine... \nL'\u00e9quipe : texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on, r\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne, mixage : Basile Beaucaire, illustration : Julien Mougnon. \nDistribution : Hector : Guillaume Meurice, Andromaque : H\u00e9l\u00e8ne Filly, Paris : Eric Metzger, Priam : Jean Lebrun, Agamemnon : Augustin Trapenard, M\u00e9n\u00e9las : Antoine de Caunes, Achille : Frederick Sigrist, Ulysse : Aldebert, Patrocle : Quentin Margot.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "15024176",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/074b0933-237a-44f6-9d93-367fa80df512/20108-23.06.2021-ITEMA_22708276-2021F35387E0053.mp3"
            },
            "guid": "d542e690-64d2-4229-b7eb-174c2759269e",
            "isoDate": "2021-06-22T23:06:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:15:37",
                "explicit": "no",
                "keywords": "L'Iliade,\u00e9pisode,3,:,Achille,retourne,au,combat",
                "subtitle": "L'Iliade \u00e9pisode 3 : Achille retourne au combat",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:37 - L'Iliade \u00e9pisode 3 : Achille retourne au combat - Nous sommes au cour de la bataille entre les Troyens et les Grecs. M\u00e9n\u00e9las sur son char fait face \u00e0 P\u00e2ris. Le Troyen lui a chip\u00e9 son H\u00e9l\u00e8ne pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e. Les soldats cognent, les casques, les \u00e9p\u00e9es, et les lances se pr\u00e9parent \u00e0 s'entrechoquer. Dans les yeux des guerriers, on ne lit que la haine... \nL'\u00e9quipe : texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on, r\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne, mixage : Basile Beaucaire, illustration : Julien Mougnon. \nDistribution : Hector : Guillaume Meurice, Andromaque : H\u00e9l\u00e8ne Filly, Paris : Eric Metzger, Priam : Jean Lebrun, Agamemnon : Augustin Trapenard, M\u00e9n\u00e9las : Antoine de Caunes, Achille : Frederick Sigrist, Ulysse : Aldebert, Patrocle : Quentin Margot."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Wed, 23 Jun 2021 01:06:00 +0200",
            "title": "L'Iliade \u00e9pisode 3 : Achille retourne au combat"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:14 - L'Odyss\u00e9e, \u00e9pisode 1 : Ulysse et Calypso - La Guerre de Troie est termin\u00e9e. Ulysse r\u00eave de retrouver sa douce P\u00e9n\u00e9lope et son fils T\u00e9l\u00e9maque, mais il est le jouet de Pose\u00efdon qui l'emp\u00eache de regagner son foyer depuis vingt ans. Parviendra-t-il \u00e0 \u00e9chapper \u00e0 la nymphe Calypso qui le retient jalousement dans sa grotte ? Le roi d'Ithaque n'est pas au bout de ses aventures. \nL'\u00e9quipe : texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on, r\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne, mixage : Julien Chabassut, illustration : Julien Mougnon. \nDistribution : Zeus : Laurent Delmas, Ath\u00e9na : Aline Afanouko\u00e9, Ulysse Aldebert, Calypso : Charline Vanhoenacker, Demodocos : Ramzi Assadi, Alcinos : Ali Rebeihi.",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:14 - L'Odyss\u00e9e, \u00e9pisode 1 : Ulysse et Calypso - La Guerre de Troie est termin\u00e9e. Ulysse r\u00eave de retrouver sa douce P\u00e9n\u00e9lope et son fils T\u00e9l\u00e9maque, mais il est le jouet de Pose\u00efdon qui l'emp\u00eache de regagner son foyer depuis vingt ans. Parviendra-t-il \u00e0 \u00e9chapper \u00e0 la nymphe Calypso qui le retient jalousement dans sa grotte ? Le roi d'Ithaque n'est pas au bout de ses aventures. \nL'\u00e9quipe : texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on, r\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne, mixage : Julien Chabassut, illustration : Julien Mougnon. \nDistribution : Zeus : Laurent Delmas, Ath\u00e9na : Aline Afanouko\u00e9, Ulysse Aldebert, Calypso : Charline Vanhoenacker, Demodocos : Ramzi Assadi, Alcinos : Ali Rebeihi.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14665567",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/0f344523-58af-4b3a-8e1e-caf04538c205/20108-23.06.2021-ITEMA_22708276-2021F35387E0054.mp3"
            },
            "guid": "78ed0bfd-c1d7-4439-ac94-6521f2308679",
            "isoDate": "2021-06-22T23:04:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:15:14",
                "explicit": "no",
                "keywords": "L'Odyss\u00e9e,,\u00e9pisode,1,:,Ulysse,et,Calypso",
                "subtitle": "L'Odyss\u00e9e, \u00e9pisode 1 : Ulysse et Calypso",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:14 - L'Odyss\u00e9e, \u00e9pisode 1 : Ulysse et Calypso - La Guerre de Troie est termin\u00e9e. Ulysse r\u00eave de retrouver sa douce P\u00e9n\u00e9lope et son fils T\u00e9l\u00e9maque, mais il est le jouet de Pose\u00efdon qui l'emp\u00eache de regagner son foyer depuis vingt ans. Parviendra-t-il \u00e0 \u00e9chapper \u00e0 la nymphe Calypso qui le retient jalousement dans sa grotte ? Le roi d'Ithaque n'est pas au bout de ses aventures. \nL'\u00e9quipe : texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on, r\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne, mixage : Julien Chabassut, illustration : Julien Mougnon. \nDistribution : Zeus : Laurent Delmas, Ath\u00e9na : Aline Afanouko\u00e9, Ulysse Aldebert, Calypso : Charline Vanhoenacker, Demodocos : Ramzi Assadi, Alcinos : Ali Rebeihi."
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Wed, 23 Jun 2021 01:04:00 +0200",
            "title": "L'Odyss\u00e9e, \u00e9pisode 1 : Ulysse et Calypso"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:46 - L'Odyss\u00e9e, \u00e9pisode 2 : Ulysse et le terrible cyclope - D\u00e9livr\u00e9e des griffe de Calypso, Ulysse cherche d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment la route d'Ithaque. Apr\u00e8s des jours en mer, il fait escale avec son \u00e9quipage sur une \u00eele peupl\u00e9e d'effrayantes cr\u00e9atures : des g\u00e9ants avec un seul oil au milieu du front. L'un d'entre eux ferait volontiers d'Ulysse son d\u00e9jeuner. \nL'\u00e9quipe : texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on, r\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne, mixage : Basile Beaucaire, illustration : Julien Mougnon. \nDistribution : Zeus : Laurent Delmas, Ulysse : Aldebert, Polyph\u00e8me : Djubaka",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:46 - L'Odyss\u00e9e, \u00e9pisode 2 : Ulysse et le terrible cyclope - D\u00e9livr\u00e9e des griffe de Calypso, Ulysse cherche d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment la route d'Ithaque. Apr\u00e8s des jours en mer, il fait escale avec son \u00e9quipage sur une \u00eele peupl\u00e9e d'effrayantes cr\u00e9atures : des g\u00e9ants avec un seul oil au milieu du front. L'un d'entre eux ferait volontiers d'Ulysse son d\u00e9jeuner. \nL'\u00e9quipe : texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on, r\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne, mixage : Basile Beaucaire, illustration : Julien Mougnon. \nDistribution : Zeus : Laurent Delmas, Ulysse : Aldebert, Polyph\u00e8me : Djubaka",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "15174224",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/27d388a0-8942-4c0b-ba86-e58f2f7c2e8c/20108-23.06.2021-ITEMA_22708276-2021F35387E0055.mp3"
            },
            "guid": "a2aebb8b-bf52-4331-9990-d7aed8b5f78a",
            "isoDate": "2021-06-22T23:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:15:46",
                "explicit": "no",
                "keywords": "L'Odyss\u00e9e,,\u00e9pisode,2,:,Ulysse,et,le,terrible,cyclope",
                "subtitle": "L'Odyss\u00e9e, \u00e9pisode 2 : Ulysse et le terrible cyclope",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:46 - L'Odyss\u00e9e, \u00e9pisode 2 : Ulysse et le terrible cyclope - D\u00e9livr\u00e9e des griffe de Calypso, Ulysse cherche d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment la route d'Ithaque. Apr\u00e8s des jours en mer, il fait escale avec son \u00e9quipage sur une \u00eele peupl\u00e9e d'effrayantes cr\u00e9atures : des g\u00e9ants avec un seul oil au milieu du front. L'un d'entre eux ferait volontiers d'Ulysse son d\u00e9jeuner. \nL'\u00e9quipe : texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on, r\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne, mixage : Basile Beaucaire, illustration : Julien Mougnon. \nDistribution : Zeus : Laurent Delmas, Ulysse : Aldebert, Polyph\u00e8me : Djubaka"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Wed, 23 Jun 2021 01:02:00 +0200",
            "title": "L'Odyss\u00e9e, \u00e9pisode 2 : Ulysse et le terrible cyclope"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:41 - L'Odyss\u00e9e, \u00e9pisode 3 : Ulysse, Circ\u00e9 et les sir\u00e8nes - Ulysse et ses hommes reprennent la mer. Pos\u00e9idon conduit leur flotte au gr\u00e8s de ses caprices. Apr\u00e8s Circ\u00e9 la magicienne mal\u00e9fique, et l'appel des sir\u00e8nes ensorceleuses, il faudra encore affronter le terrible royaume des morts et \u00e9chapper aux monstrueux Charybde et Scylla.\nL'\u00e9quipe : Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on, R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne, Mixage : Basile Beaucaire, Illustration : Julien Mougnon. \nDistribution : Euryloque : Fran\u00e7ois Audoin, Herm\u00e8s : Alex Vizorek, Circ\u00e9 : Juliette Arnaud, Tir\u00e9sias : Thomas VDB, la sir\u00e8ne : Rebecca Manzoni",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:41 - L'Odyss\u00e9e, \u00e9pisode 3 : Ulysse, Circ\u00e9 et les sir\u00e8nes - Ulysse et ses hommes reprennent la mer. Pos\u00e9idon conduit leur flotte au gr\u00e8s de ses caprices. Apr\u00e8s Circ\u00e9 la magicienne mal\u00e9fique, et l'appel des sir\u00e8nes ensorceleuses, il faudra encore affronter le terrible royaume des morts et \u00e9chapper aux monstrueux Charybde et Scylla.\nL'\u00e9quipe : Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on, R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne, Mixage : Basile Beaucaire, Illustration : Julien Mougnon. \nDistribution : Euryloque : Fran\u00e7ois Audoin, Herm\u00e8s : Alex Vizorek, Circ\u00e9 : Juliette Arnaud, Tir\u00e9sias : Thomas VDB, la sir\u00e8ne : Rebecca Manzoni",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "17018260",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/bb025c30-d7ee-4fdb-8b96-4bc13a30ed8c/20108-23.06.2021-ITEMA_22708276-2021F35387E0056.mp3"
            },
            "guid": "36c192e6-2250-4c7d-bb51-8cae0f385314",
            "isoDate": "2021-06-22T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:41",
                "explicit": "no",
                "keywords": "L'Odyss\u00e9e,,\u00e9pisode,3,:,Ulysse,,Circ\u00e9,et,les,sir\u00e8nes",
                "subtitle": "L'Odyss\u00e9e, \u00e9pisode 3 : Ulysse, Circ\u00e9 et les sir\u00e8nes",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:41 - L'Odyss\u00e9e, \u00e9pisode 3 : Ulysse, Circ\u00e9 et les sir\u00e8nes - Ulysse et ses hommes reprennent la mer. Pos\u00e9idon conduit leur flotte au gr\u00e8s de ses caprices. Apr\u00e8s Circ\u00e9 la magicienne mal\u00e9fique, et l'appel des sir\u00e8nes ensorceleuses, il faudra encore affronter le terrible royaume des morts et \u00e9chapper aux monstrueux Charybde et Scylla.\nL'\u00e9quipe : Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on, R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne, Mixage : Basile Beaucaire, Illustration : Julien Mougnon. \nDistribution : Euryloque : Fran\u00e7ois Audoin, Herm\u00e8s : Alex Vizorek, Circ\u00e9 : Juliette Arnaud, Tir\u00e9sias : Thomas VDB, la sir\u00e8ne : Rebecca Manzoni"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Wed, 23 Jun 2021 01:00:00 +0200",
            "title": "L'Odyss\u00e9e, \u00e9pisode 3 : Ulysse, Circ\u00e9 et les sir\u00e8nes"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:00:24 - Les Odyss\u00e9es : et maintenant, le livre ! ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:00:24 - Les Odyss\u00e9es : et maintenant, le livre !",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "427785",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/61d5f161-9b84-4652-a0d7-2de38f81e868/20108-12.05.2021-ITEMA_22668887-2021F31202E0040.mp3"
            },
            "guid": "3d9e57ac-42bd-4c6a-b6bc-ba0955e7ef04",
            "isoDate": "2021-05-12T19:21:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:00:24",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,:,et,maintenant,,le,livre,!",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es : et maintenant, le livre !",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:00:24 - Les Odyss\u00e9es : et maintenant, le livre ! "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Wed, 12 May 2021 21:21:00 +0200",
            "title": "Les Odyss\u00e9es : et maintenant, le livre !"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:03 - L'incroyable vie d'Alice Guy, la premi\u00e8re r\u00e9alisatrice de cin\u00e9ma de l'histoire - Rares sont celles et ceux qui connaissent son nom : Alice Guy est la premi\u00e8re femme r\u00e9alisatrice de films du cin\u00e9ma, sc\u00e9nariste, productrice et directrice de studios. Au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, la magie du cin\u00e9ma est n\u00e9e avec elle.\n\nL'\u00e9quipe\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieaux\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem\n.Mixage : Benjamin Orgeret\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution \n.Alice Guy : Anna Sigalevitch \n.L\u00e9on Gaumont : Philippe Bertrand",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:03 - L'incroyable vie d'Alice Guy, la premi\u00e8re r\u00e9alisatrice de cin\u00e9ma de l'histoire - Rares sont celles et ceux qui connaissent son nom : Alice Guy est la premi\u00e8re femme r\u00e9alisatrice de films du cin\u00e9ma, sc\u00e9nariste, productrice et directrice de studios. Au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, la magie du cin\u00e9ma est n\u00e9e avec elle.\n\nL'\u00e9quipe\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieaux\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem\n.Mixage : Benjamin Orgeret\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution \n.Alice Guy : Anna Sigalevitch \n.L\u00e9on Gaumont : Philippe Bertrand",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "15453003",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/84f2622b-7889-4c80-9bd0-51c49fd589e5/20108-12.04.2021-ITEMA_22633989-2021F35387E0046.mp3"
            },
            "guid": "029a80d7-138f-4b71-a1dd-c66b1e7d7156",
            "isoDate": "2021-04-12T08:08:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:16:03",
                "explicit": "no",
                "keywords": "L'incroyable,vie,d'Alice,Guy,,la,premi\u00e8re,r\u00e9alisatrice,de,cin\u00e9ma,de,l'histoire",
                "subtitle": "L'incroyable vie d'Alice Guy, la premi\u00e8re r\u00e9alisatrice de cin\u00e9ma de l'histoire",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:03 - L'incroyable vie d'Alice Guy, la premi\u00e8re r\u00e9alisatrice de cin\u00e9ma de l'histoire - Rares sont celles et ceux qui connaissent son nom : Alice Guy est la premi\u00e8re femme r\u00e9alisatrice de films du cin\u00e9ma, sc\u00e9nariste, productrice et directrice de studios. Au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, la magie du cin\u00e9ma est n\u00e9e avec elle.\n\nL'\u00e9quipe\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieaux\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem\n.Mixage : Benjamin Orgeret\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution \n.Alice Guy : Anna Sigalevitch \n.L\u00e9on Gaumont : Philippe Bertrand"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 12 Apr 2021 10:08:00 +0200",
            "title": "L'incroyable vie d'Alice Guy, la premi\u00e8re r\u00e9alisatrice de cin\u00e9ma de l'histoire"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:42 - Orson Welles et la guerre des Mondes : a-t-il vraiment paniqu\u00e9 l'Am\u00e9rique ? - Le 31 octobre 1938, une \u00e9mission de radio, diffus\u00e9e \u00e0 New York, aurait terroris\u00e9 les Etats-Unis en faisant croire \u00e0 toute la population que le pays \u00e9tait envahi par des Martiens. Selon la l\u00e9gende, des gens se seraient jet\u00e9s de leurs fen\u00eatres et il y aurait eu des tas d'accidents de voiture. Vrai ou faux ? \n\nL'Equipe\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Fanny Bohuon\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem\n.Mixage : Julien Chabassut\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution\n.Orson Welles : Thomas Bidegain\n.Jimmy : Cl\u00e9ment Noguier\n.Howard Koch : Romain Weber\n.Pr\u00e9sentateur : Fr\u00e9d\u00e9ric Pommier \n.Com\u00e9diennes de la troupe de Orson Welles : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau et Laetitia Gayet",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:42 - Orson Welles et la guerre des Mondes : a-t-il vraiment paniqu\u00e9 l'Am\u00e9rique ? - Le 31 octobre 1938, une \u00e9mission de radio, diffus\u00e9e \u00e0 New York, aurait terroris\u00e9 les Etats-Unis en faisant croire \u00e0 toute la population que le pays \u00e9tait envahi par des Martiens. Selon la l\u00e9gende, des gens se seraient jet\u00e9s de leurs fen\u00eatres et il y aurait eu des tas d'accidents de voiture. Vrai ou faux ? \n\nL'Equipe\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Fanny Bohuon\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem\n.Mixage : Julien Chabassut\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution\n.Orson Welles : Thomas Bidegain\n.Jimmy : Cl\u00e9ment Noguier\n.Howard Koch : Romain Weber\n.Pr\u00e9sentateur : Fr\u00e9d\u00e9ric Pommier \n.Com\u00e9diennes de la troupe de Orson Welles : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau et Laetitia Gayet",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "15105679",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/f9d0262b-fbf6-452d-b03a-43254f71e3a2/20108-12.04.2021-ITEMA_22633989-2021F35387E0047.mp3"
            },
            "guid": "9e8afdc9-be67-4690-8491-5f457bee0c73",
            "isoDate": "2021-04-12T08:06:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:15:42",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Orson,Welles,et,la,guerre,des,Mondes,:,a-t-il,vraiment,paniqu\u00e9,l'Am\u00e9rique,?",
                "subtitle": "Orson Welles et la guerre des Mondes : a-t-il vraiment paniqu\u00e9 l'Am\u00e9rique ?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:42 - Orson Welles et la guerre des Mondes : a-t-il vraiment paniqu\u00e9 l'Am\u00e9rique ? - Le 31 octobre 1938, une \u00e9mission de radio, diffus\u00e9e \u00e0 New York, aurait terroris\u00e9 les Etats-Unis en faisant croire \u00e0 toute la population que le pays \u00e9tait envahi par des Martiens. Selon la l\u00e9gende, des gens se seraient jet\u00e9s de leurs fen\u00eatres et il y aurait eu des tas d'accidents de voiture. Vrai ou faux ? \n\nL'Equipe\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Fanny Bohuon\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem\n.Mixage : Julien Chabassut\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution\n.Orson Welles : Thomas Bidegain\n.Jimmy : Cl\u00e9ment Noguier\n.Howard Koch : Romain Weber\n.Pr\u00e9sentateur : Fr\u00e9d\u00e9ric Pommier \n.Com\u00e9diennes de la troupe de Orson Welles : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau et Laetitia Gayet"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 12 Apr 2021 10:06:00 +0200",
            "title": "Orson Welles et la guerre des Mondes : a-t-il vraiment paniqu\u00e9 l'Am\u00e9rique ?"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:58 - Plong\u00e9e dans les abysses : le sous-marin Alvin d\u00e9couvre les sources hydrothermales - Pendant tr\u00e8s longtemps, les scientifiques imaginaient que les fonds sous-marins \u00e9taient d\u00e9serts. Mais le?17 f\u00e9vrier 1977, les oc\u00e9anographes Jack Corliss et?Jerry Van Andel, \u00e0 bord du sous-marin?Alvin, d\u00e9couvrent pour la premi\u00e8re fois des?sources d'eau chaude?pr\u00e8s des Iles Galapagos, dans l'oc\u00e9an Pacifique, \u00e0 2700 m de profondeur. Ils y d\u00e9couvrent une \"oasis de vie\" ! \n\nL'Equipe \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Illustration : Julien Mougnon\n.Lecture : Marie-Anne Cambon Bonavita , Microbiologiste des profondeurs \u00e0 l'IFREMER\n\nDistribution\n.Jack Corliss : Eric Metzger\n.Jerry Van Andel : Quentin Margot",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:58 - Plong\u00e9e dans les abysses : le sous-marin Alvin d\u00e9couvre les sources hydrothermales - Pendant tr\u00e8s longtemps, les scientifiques imaginaient que les fonds sous-marins \u00e9taient d\u00e9serts. Mais le?17 f\u00e9vrier 1977, les oc\u00e9anographes Jack Corliss et?Jerry Van Andel, \u00e0 bord du sous-marin?Alvin, d\u00e9couvrent pour la premi\u00e8re fois des?sources d'eau chaude?pr\u00e8s des Iles Galapagos, dans l'oc\u00e9an Pacifique, \u00e0 2700 m de profondeur. Ils y d\u00e9couvrent une \"oasis de vie\" ! \n\nL'Equipe \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Illustration : Julien Mougnon\n.Lecture : Marie-Anne Cambon Bonavita , Microbiologiste des profondeurs \u00e0 l'IFREMER\n\nDistribution\n.Jack Corliss : Eric Metzger\n.Jerry Van Andel : Quentin Margot",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16328628",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/edbb9188-02cf-42d3-94f6-abac4275e73a/20108-12.04.2021-ITEMA_22633989-2021F35387E0048.mp3"
            },
            "guid": "943fc027-75fa-402d-ab6f-0e5699bd372a",
            "isoDate": "2021-04-12T08:04:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:16:58",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Plong\u00e9e,dans,les,abysses,:,le,sous-marin,Alvin,d\u00e9couvre,les,sources,hydrothermales",
                "subtitle": "Plong\u00e9e dans les abysses : le sous-marin Alvin d\u00e9couvre les sources hydrothermales",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:58 - Plong\u00e9e dans les abysses : le sous-marin Alvin d\u00e9couvre les sources hydrothermales - Pendant tr\u00e8s longtemps, les scientifiques imaginaient que les fonds sous-marins \u00e9taient d\u00e9serts. Mais le?17 f\u00e9vrier 1977, les oc\u00e9anographes Jack Corliss et?Jerry Van Andel, \u00e0 bord du sous-marin?Alvin, d\u00e9couvrent pour la premi\u00e8re fois des?sources d'eau chaude?pr\u00e8s des Iles Galapagos, dans l'oc\u00e9an Pacifique, \u00e0 2700 m de profondeur. Ils y d\u00e9couvrent une \"oasis de vie\" ! \n\nL'Equipe \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Illustration : Julien Mougnon\n.Lecture : Marie-Anne Cambon Bonavita , Microbiologiste des profondeurs \u00e0 l'IFREMER\n\nDistribution\n.Jack Corliss : Eric Metzger\n.Jerry Van Andel : Quentin Margot"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 12 Apr 2021 10:04:00 +0200",
            "title": "Plong\u00e9e dans les abysses : le sous-marin Alvin d\u00e9couvre les sources hydrothermales"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:19 - Napol\u00e9on, \u00c9p1 : \u00e0 la conqu\u00eate du pouvoir - Napol\u00e9one Buonaparte na\u00eet le 15 Aout 1769, sur une \u00eele splendide, la Corse. Il est un enfant \u00e9nergique, bagarreur, son p\u00e8re veut en faire un soldat : il apprendra le maniement des armes. Napol\u00e9on a gravi les marches du pouvoir : G\u00e9n\u00e9ral, Premier Consul, Empereur. Comme un tourbillon, il a transform\u00e9 la France ! \n\nL'Equipe \n.Texte : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem\n.Lecture : Arthur Chevallier, historien\n.Mixage : Benjamin Orgeret\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution \nNapol\u00e9on : Antoine de Caunes",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:19 - Napol\u00e9on, \u00c9p1 : \u00e0 la conqu\u00eate du pouvoir - Napol\u00e9one Buonaparte na\u00eet le 15 Aout 1769, sur une \u00eele splendide, la Corse. Il est un enfant \u00e9nergique, bagarreur, son p\u00e8re veut en faire un soldat : il apprendra le maniement des armes. Napol\u00e9on a gravi les marches du pouvoir : G\u00e9n\u00e9ral, Premier Consul, Empereur. Comme un tourbillon, il a transform\u00e9 la France ! \n\nL'Equipe \n.Texte : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem\n.Lecture : Arthur Chevallier, historien\n.Mixage : Benjamin Orgeret\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution \nNapol\u00e9on : Antoine de Caunes",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "13782421",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d9f07a42-a53d-4f74-96c5-d327fbc7cdf8/20108-12.04.2021-ITEMA_22633989-2021F35387E0049.mp3"
            },
            "guid": "32b9f36a-6a05-40f6-aea8-d74d03957112",
            "isoDate": "2021-04-12T08:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:14:19",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Napol\u00e9on,,\u00c9p1,:,\u00e0,la,conqu\u00eate,du,pouvoir",
                "subtitle": "Napol\u00e9on, \u00c9p1 : \u00e0 la conqu\u00eate du pouvoir",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:19 - Napol\u00e9on, \u00c9p1 : \u00e0 la conqu\u00eate du pouvoir - Napol\u00e9one Buonaparte na\u00eet le 15 Aout 1769, sur une \u00eele splendide, la Corse. Il est un enfant \u00e9nergique, bagarreur, son p\u00e8re veut en faire un soldat : il apprendra le maniement des armes. Napol\u00e9on a gravi les marches du pouvoir : G\u00e9n\u00e9ral, Premier Consul, Empereur. Comme un tourbillon, il a transform\u00e9 la France ! \n\nL'Equipe \n.Texte : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem\n.Lecture : Arthur Chevallier, historien\n.Mixage : Benjamin Orgeret\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution \nNapol\u00e9on : Antoine de Caunes"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 12 Apr 2021 10:02:00 +0200",
            "title": "Napol\u00e9on, \u00c9p1 : \u00e0 la conqu\u00eate du pouvoir"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:46 - Napol\u00e9on, \u00c9p2 : l'Empire - Napol\u00e9on remporte ses premi\u00e8res victoires militaires et, tr\u00e8s vite, il a de tr\u00e8s grands projets. Port\u00e9 par son ambition, il va aller de batailles en batailles : de Austerlitz \u00e0 Waterloo en passant par I\u00e9na, Friedland, Wagram, son ouvre politique et militaire bouleversa la France et toute l'Europe. \n\nL'Equipe\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Lecture : Arthur Chevallier, historien et Charles-Eloi Vial, historien, Conservateur au d\u00e9partement des Manuscrits de la BnF\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution \nNapol\u00e9on : Antoine de Caunes",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:46 - Napol\u00e9on, \u00c9p2 : l'Empire - Napol\u00e9on remporte ses premi\u00e8res victoires militaires et, tr\u00e8s vite, il a de tr\u00e8s grands projets. Port\u00e9 par son ambition, il va aller de batailles en batailles : de Austerlitz \u00e0 Waterloo en passant par I\u00e9na, Friedland, Wagram, son ouvre politique et militaire bouleversa la France et toute l'Europe. \n\nL'Equipe\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Lecture : Arthur Chevallier, historien et Charles-Eloi Vial, historien, Conservateur au d\u00e9partement des Manuscrits de la BnF\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution \nNapol\u00e9on : Antoine de Caunes",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14208321",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/91dc39e3-3e82-49e8-8244-d819d0850fa6/20108-12.04.2021-ITEMA_22633989-2021F35387E0050.mp3"
            },
            "guid": "9900d726-b927-4944-a2e6-62d96181e741",
            "isoDate": "2021-04-12T08:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:14:46",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Napol\u00e9on,,\u00c9p2,:,l'Empire",
                "subtitle": "Napol\u00e9on, \u00c9p2 : l'Empire",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:46 - Napol\u00e9on, \u00c9p2 : l'Empire - Napol\u00e9on remporte ses premi\u00e8res victoires militaires et, tr\u00e8s vite, il a de tr\u00e8s grands projets. Port\u00e9 par son ambition, il va aller de batailles en batailles : de Austerlitz \u00e0 Waterloo en passant par I\u00e9na, Friedland, Wagram, son ouvre politique et militaire bouleversa la France et toute l'Europe. \n\nL'Equipe\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Lecture : Arthur Chevallier, historien et Charles-Eloi Vial, historien, Conservateur au d\u00e9partement des Manuscrits de la BnF\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution \nNapol\u00e9on : Antoine de Caunes"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 12 Apr 2021 10:00:00 +0200",
            "title": "Napol\u00e9on, \u00c9p2 : l'Empire"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:00:33 - D\u00e9couvrez Bestioles, le nouveau podcast pour enfants de France Inter ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:00:33 - D\u00e9couvrez Bestioles, le nouveau podcast pour enfants de France Inter",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "566547",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/9c0784c3-08be-41c5-ba1c-4f6f2ba3d6fa/20108-09.04.2021-ITEMA_22631658-2021F31202E0036.mp3"
            },
            "guid": "b07468d3-76d7-4849-a806-2a76701413e8",
            "isoDate": "2021-04-09T10:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:00:33",
                "explicit": "no",
                "keywords": "D\u00e9couvrez,Bestioles,,le,nouveau,podcast,pour,enfants,de,France,Inter",
                "subtitle": "D\u00e9couvrez Bestioles, le nouveau podcast pour enfants de France Inter",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:00:33 - D\u00e9couvrez Bestioles, le nouveau podcast pour enfants de France Inter "
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Fri, 09 Apr 2021 12:00:00 +0200",
            "title": "D\u00e9couvrez Bestioles, le nouveau podcast pour enfants de France Inter"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:57 - Le ballon de la libert\u00e9 - Ecoute l'Odyss\u00e9e de la fuite de deux familles est-allemandes vers l'Allemagne de l'Ouest en 1979 ! Pour retrouver la libert\u00e9 et esp\u00e9rer un meilleur avenir, les familles Strelzyk et Wetzel, maris, femmes et enfants ont \u00e9labor\u00e9 un plan compl\u00e8tement fou et tr\u00e8s risqu\u00e9 : ils vont tenter de s'\u00e9vader de leur pays en montgolfi\u00e8re ! \n\nL'Equipe\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem\n.Mixage : Vincent Godard\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution\n.Peter Strelzyk : Fran\u00e7ois Audoin\n.Gunther Wetzel : Mathieu Conquet\n.Agent de la Stasi : Guillaume Ballandras\n.Inspecteur Von Bretzel : Fabrice Drouelle\n\nhttps://www.franceinter.fr/emissions/les-odyssees/le-ballon-de-la-liberte",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:57 - Le ballon de la libert\u00e9 - Ecoute l'Odyss\u00e9e de la fuite de deux familles est-allemandes vers l'Allemagne de l'Ouest en 1979 ! Pour retrouver la libert\u00e9 et esp\u00e9rer un meilleur avenir, les familles Strelzyk et Wetzel, maris, femmes et enfants ont \u00e9labor\u00e9 un plan compl\u00e8tement fou et tr\u00e8s risqu\u00e9 : ils vont tenter de s'\u00e9vader de leur pays en montgolfi\u00e8re ! \n\nL'Equipe\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem\n.Mixage : Vincent Godard\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution\n.Peter Strelzyk : Fran\u00e7ois Audoin\n.Gunther Wetzel : Mathieu Conquet\n.Agent de la Stasi : Guillaume Ballandras\n.Inspecteur Von Bretzel : Fabrice Drouelle\n\nhttps://www.franceinter.fr/emissions/les-odyssees/le-ballon-de-la-liberte",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16308566",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/28daeebf-55c6-44b6-b0ec-80f40525913a/20108-12.02.2021-ITEMA_22572776-2021F35387E0045.mp3"
            },
            "guid": "3dd09b2f-2ba9-4935-9fd7-8013a4d7fb1a",
            "isoDate": "2021-02-12T15:08:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:16:57",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Le,ballon,de,la,libert\u00e9",
                "subtitle": "Le ballon de la libert\u00e9",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:57 - Le ballon de la libert\u00e9 - Ecoute l'Odyss\u00e9e de la fuite de deux familles est-allemandes vers l'Allemagne de l'Ouest en 1979 ! Pour retrouver la libert\u00e9 et esp\u00e9rer un meilleur avenir, les familles Strelzyk et Wetzel, maris, femmes et enfants ont \u00e9labor\u00e9 un plan compl\u00e8tement fou et tr\u00e8s risqu\u00e9 : ils vont tenter de s'\u00e9vader de leur pays en montgolfi\u00e8re ! \n\nL'Equipe\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem\n.Mixage : Vincent Godard\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution\n.Peter Strelzyk : Fran\u00e7ois Audoin\n.Gunther Wetzel : Mathieu Conquet\n.Agent de la Stasi : Guillaume Ballandras\n.Inspecteur Von Bretzel : Fabrice Drouelle\n\nhttps://www.franceinter.fr/emissions/les-odyssees/le-ballon-de-la-liberte"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Fri, 12 Feb 2021 16:08:00 +0100",
            "title": "Le ballon de la libert\u00e9"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:20 - Jeanne d'Arc, \u00e9pisode 1 : la jeune fille qui entendait des voix - Au Moyen Age, en 1412, Jeanne na\u00eet dans le village de Domr\u00e9my en Lorraine, elle vit une enfance paisible, mais elle n'est pas comme les autres filles du village : elle entend des voix et elle conna\u00eetra une destin\u00e9e extraordinaire, qui la rendra c\u00e9l\u00e8bre : elle devient cheffe de guerre et parvient \u00e0 chasser les Anglais hors de France ! \nL'Equipe \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem et Maud Ventura\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Relecture : Colette Beaune, historienne, auteure de \"Jeanne d'Arc\" (Perrin, 2004)\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution \n.Jeanne d'Arc : H\u00e9l\u00e8ne Fily\n.Les voix : Camille Juzeau, Lo\u00efc Frapsauce et Anne-Sophie Ladonne\n.Robert de Baudricourt : Cl\u00e9ment Vuillet\n.Habitants de Vaucouleurs : Antoine Blin\n.L'exorciste : Hugo Combe\n.Les voix de Vaucouleurs : Antoine Blin\n\nhttps://www.franceinter.fr/emissions/les-odyssees/jeanne-d-arc",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:20 - Jeanne d'Arc, \u00e9pisode 1 : la jeune fille qui entendait des voix - Au Moyen Age, en 1412, Jeanne na\u00eet dans le village de Domr\u00e9my en Lorraine, elle vit une enfance paisible, mais elle n'est pas comme les autres filles du village : elle entend des voix et elle conna\u00eetra une destin\u00e9e extraordinaire, qui la rendra c\u00e9l\u00e8bre : elle devient cheffe de guerre et parvient \u00e0 chasser les Anglais hors de France ! \nL'Equipe \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem et Maud Ventura\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Relecture : Colette Beaune, historienne, auteure de \"Jeanne d'Arc\" (Perrin, 2004)\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution \n.Jeanne d'Arc : H\u00e9l\u00e8ne Fily\n.Les voix : Camille Juzeau, Lo\u00efc Frapsauce et Anne-Sophie Ladonne\n.Robert de Baudricourt : Cl\u00e9ment Vuillet\n.Habitants de Vaucouleurs : Antoine Blin\n.L'exorciste : Hugo Combe\n.Les voix de Vaucouleurs : Antoine Blin\n\nhttps://www.franceinter.fr/emissions/les-odyssees/jeanne-d-arc",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14767132",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/a6bfdb59-7b3f-4676-92e4-9ec8f9808cef/20108-12.02.2021-ITEMA_22572776-2021F35387E0041.mp3"
            },
            "guid": "721528b8-d673-4e5f-b766-5a14513bd76d",
            "isoDate": "2021-02-12T15:06:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:15:20",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Jeanne,d'Arc,,\u00e9pisode,1,:,la,jeune,fille,qui,entendait,des,voix",
                "subtitle": "Jeanne d'Arc, \u00e9pisode 1 : la jeune fille qui entendait des voix",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:20 - Jeanne d'Arc, \u00e9pisode 1 : la jeune fille qui entendait des voix - Au Moyen Age, en 1412, Jeanne na\u00eet dans le village de Domr\u00e9my en Lorraine, elle vit une enfance paisible, mais elle n'est pas comme les autres filles du village : elle entend des voix et elle conna\u00eetra une destin\u00e9e extraordinaire, qui la rendra c\u00e9l\u00e8bre : elle devient cheffe de guerre et parvient \u00e0 chasser les Anglais hors de France ! \nL'Equipe \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem et Maud Ventura\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Relecture : Colette Beaune, historienne, auteure de \"Jeanne d'Arc\" (Perrin, 2004)\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution \n.Jeanne d'Arc : H\u00e9l\u00e8ne Fily\n.Les voix : Camille Juzeau, Lo\u00efc Frapsauce et Anne-Sophie Ladonne\n.Robert de Baudricourt : Cl\u00e9ment Vuillet\n.Habitants de Vaucouleurs : Antoine Blin\n.L'exorciste : Hugo Combe\n.Les voix de Vaucouleurs : Antoine Blin\n\nhttps://www.franceinter.fr/emissions/les-odyssees/jeanne-d-arc"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Fri, 12 Feb 2021 16:06:00 +0100",
            "title": "Jeanne d'Arc, \u00e9pisode 1 : la jeune fille qui entendait des voix"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:16 - Jeanne d'Arc, \u00e9pisode 2 : la pucelle chasse les Anglais hors de France - Voici le deuxi\u00e8me \u00e9pisode de de la vie si extraordinaire de Jeanne d'Arc, celle qui est devenue une h\u00e9ro\u00efne de l'Histoire de France ! Elle a entendu des voix qui l'ordonnent de lib\u00e9rer la ville d'Orl\u00e9ans, assi\u00e9g\u00e9e par les Anglais, et de conduire le dauphin \u00e0 Reims pour le faire sacrer et de \u00ab bouter les Anglais hors de France \u00bb. La voil\u00e0 d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 passer \u00e0 l'action, elle est en route pour Chinon \u00e0 la rencontre de Charles VII, le dauphin du Roi. \n\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem et Maud Ventura\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Relecture : Colette Beaune, historienne, auteure de \"Jeanne d'Arc\" (Perrin)\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution\n.Jeanne d'Arc : H\u00e9l\u00e8ne Fily\n.Charles VII : Guillaume Meurice\n.Un sp\u00e9cialiste : Antoine Blin\n.Un soldat : Eric Lain\u00e9\n.Les anglais : Hugo combe\n\nhttps://www.franceinter.fr/emissions/les-odyssees/jeanne-d-arc-episode-2",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:16 - Jeanne d'Arc, \u00e9pisode 2 : la pucelle chasse les Anglais hors de France - Voici le deuxi\u00e8me \u00e9pisode de de la vie si extraordinaire de Jeanne d'Arc, celle qui est devenue une h\u00e9ro\u00efne de l'Histoire de France ! Elle a entendu des voix qui l'ordonnent de lib\u00e9rer la ville d'Orl\u00e9ans, assi\u00e9g\u00e9e par les Anglais, et de conduire le dauphin \u00e0 Reims pour le faire sacrer et de \u00ab bouter les Anglais hors de France \u00bb. La voil\u00e0 d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 passer \u00e0 l'action, elle est en route pour Chinon \u00e0 la rencontre de Charles VII, le dauphin du Roi. \n\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem et Maud Ventura\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Relecture : Colette Beaune, historienne, auteure de \"Jeanne d'Arc\" (Perrin)\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution\n.Jeanne d'Arc : H\u00e9l\u00e8ne Fily\n.Charles VII : Guillaume Meurice\n.Un sp\u00e9cialiste : Antoine Blin\n.Un soldat : Eric Lain\u00e9\n.Les anglais : Hugo combe\n\nhttps://www.franceinter.fr/emissions/les-odyssees/jeanne-d-arc-episode-2",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "13739371",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/28b86050-6d9c-42c0-a223-ca8ce0a467b1/20108-12.02.2021-ITEMA_22572776-2021F35387E0042.mp3"
            },
            "guid": "0b05ea2c-d8ef-4cdc-93fc-e1f0fc329349",
            "isoDate": "2021-02-12T15:04:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:14:16",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Jeanne,d'Arc,,\u00e9pisode,2,:,la,pucelle,chasse,les,Anglais,hors,de,France",
                "subtitle": "Jeanne d'Arc, \u00e9pisode 2 : la pucelle chasse les Anglais hors de France",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:16 - Jeanne d'Arc, \u00e9pisode 2 : la pucelle chasse les Anglais hors de France - Voici le deuxi\u00e8me \u00e9pisode de de la vie si extraordinaire de Jeanne d'Arc, celle qui est devenue une h\u00e9ro\u00efne de l'Histoire de France ! Elle a entendu des voix qui l'ordonnent de lib\u00e9rer la ville d'Orl\u00e9ans, assi\u00e9g\u00e9e par les Anglais, et de conduire le dauphin \u00e0 Reims pour le faire sacrer et de \u00ab bouter les Anglais hors de France \u00bb. La voil\u00e0 d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 passer \u00e0 l'action, elle est en route pour Chinon \u00e0 la rencontre de Charles VII, le dauphin du Roi. \n\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem et Maud Ventura\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Relecture : Colette Beaune, historienne, auteure de \"Jeanne d'Arc\" (Perrin)\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution\n.Jeanne d'Arc : H\u00e9l\u00e8ne Fily\n.Charles VII : Guillaume Meurice\n.Un sp\u00e9cialiste : Antoine Blin\n.Un soldat : Eric Lain\u00e9\n.Les anglais : Hugo combe\n\nhttps://www.franceinter.fr/emissions/les-odyssees/jeanne-d-arc-episode-2"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Fri, 12 Feb 2021 16:04:00 +0100",
            "title": "Jeanne d'Arc, \u00e9pisode 2 : la pucelle chasse les Anglais hors de France"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:51 - La d\u00e9couverte du tombeau de Gengis Khan - Un Myst\u00e8re plane au dessus des montagnes du nord de la Mongolie depuis le Moyen Age. O\u00f9 se trouve la tombe du grand empereur Gengis Khan ? Elle est recherch\u00e9e depuis 800 ans, date de sa mort en 1260. Tout r\u00e9cemment, des scientifiques ont retrouv\u00e9 la piste de la tombe sacr\u00e9e gr\u00e2ce aux nouvelles technologies. \n\nl'Equipe\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Fanny Bohuon\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem\n.Mixage : Vincent Godard\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution\n.Pierre-Henri Giscard : Xavier Pestuggia\n.Rapha\u00ebl Hautefort : Bruno Duvic\n.Avec la voix de Tara Beuzen , dans son propre r\u00f4le. \n\nhttps://www.franceinter.fr/emissions/les-odyssees/la-decouverte-de-la-tombe-de-gengis-khan",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:51 - La d\u00e9couverte du tombeau de Gengis Khan - Un Myst\u00e8re plane au dessus des montagnes du nord de la Mongolie depuis le Moyen Age. O\u00f9 se trouve la tombe du grand empereur Gengis Khan ? Elle est recherch\u00e9e depuis 800 ans, date de sa mort en 1260. Tout r\u00e9cemment, des scientifiques ont retrouv\u00e9 la piste de la tombe sacr\u00e9e gr\u00e2ce aux nouvelles technologies. \n\nl'Equipe\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Fanny Bohuon\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem\n.Mixage : Vincent Godard\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution\n.Pierre-Henri Giscard : Xavier Pestuggia\n.Rapha\u00ebl Hautefort : Bruno Duvic\n.Avec la voix de Tara Beuzen , dans son propre r\u00f4le. \n\nhttps://www.franceinter.fr/emissions/les-odyssees/la-decouverte-de-la-tombe-de-gengis-khan",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16221212",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d4e646ee-9dce-4066-aee8-ecfca401aad9/20108-12.02.2021-ITEMA_22572776-2021F35387E0043.mp3"
            },
            "guid": "55e46d81-2fdd-4f19-8ec8-57c30e8c3089",
            "isoDate": "2021-02-12T15:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:16:51",
                "explicit": "no",
                "keywords": "La,d\u00e9couverte,du,tombeau,de,Gengis,Khan",
                "subtitle": "La d\u00e9couverte du tombeau de Gengis Khan",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:51 - La d\u00e9couverte du tombeau de Gengis Khan - Un Myst\u00e8re plane au dessus des montagnes du nord de la Mongolie depuis le Moyen Age. O\u00f9 se trouve la tombe du grand empereur Gengis Khan ? Elle est recherch\u00e9e depuis 800 ans, date de sa mort en 1260. Tout r\u00e9cemment, des scientifiques ont retrouv\u00e9 la piste de la tombe sacr\u00e9e gr\u00e2ce aux nouvelles technologies. \n\nl'Equipe\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Fanny Bohuon\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem\n.Mixage : Vincent Godard\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution\n.Pierre-Henri Giscard : Xavier Pestuggia\n.Rapha\u00ebl Hautefort : Bruno Duvic\n.Avec la voix de Tara Beuzen , dans son propre r\u00f4le. \n\nhttps://www.franceinter.fr/emissions/les-odyssees/la-decouverte-de-la-tombe-de-gengis-khan"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Fri, 12 Feb 2021 16:02:00 +0100",
            "title": "La d\u00e9couverte du tombeau de Gengis Khan"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:43 - Mary Anning, la chasseuse de fossiles - Mary Anning avait un don, celui de trouver les plus extraordinaires fossiles de son temps. Au XIX\u00e8me si\u00e8cle, elle d\u00e9couvrit sur la plage de Lyme Regis, dans le sud de l'Angleterre, des fossiles de dr\u00f4les de bestioles : d'ichtyosaures, de pl\u00e9siosaures et de pt\u00e9rosaures ! \n\nL'Equipe\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieaux\n.Documentation : Maud Ventura\n.Mixage : Vincent Godard\n.Relecture : Eric Buffetaut, pal\u00e9ontologue\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution\n.Le p\u00e8re de Mary Anning : Mathieu Vidard \n.Le fr\u00e8re de Mary Anning : Adrien Morat\n.Le scientifique : Eric Hauswald\n\nhttps://www.franceinter.fr/emissions/les-odyssees/mary-anning",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:43 - Mary Anning, la chasseuse de fossiles - Mary Anning avait un don, celui de trouver les plus extraordinaires fossiles de son temps. Au XIX\u00e8me si\u00e8cle, elle d\u00e9couvrit sur la plage de Lyme Regis, dans le sud de l'Angleterre, des fossiles de dr\u00f4les de bestioles : d'ichtyosaures, de pl\u00e9siosaures et de pt\u00e9rosaures ! \n\nL'Equipe\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieaux\n.Documentation : Maud Ventura\n.Mixage : Vincent Godard\n.Relecture : Eric Buffetaut, pal\u00e9ontologue\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution\n.Le p\u00e8re de Mary Anning : Mathieu Vidard \n.Le fr\u00e8re de Mary Anning : Adrien Morat\n.Le scientifique : Eric Hauswald\n\nhttps://www.franceinter.fr/emissions/les-odyssees/mary-anning",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "17041248",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/c690858c-61eb-41a1-a704-a884eaa3d53e/20108-12.02.2021-ITEMA_22572776-2021F35387E0044.mp3"
            },
            "guid": "16bdbb21-3e4c-4c9b-9372-918a98356cfb",
            "isoDate": "2021-02-12T15:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:43",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Mary,Anning,,la,chasseuse,de,fossiles",
                "subtitle": "Mary Anning, la chasseuse de fossiles",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:43 - Mary Anning, la chasseuse de fossiles - Mary Anning avait un don, celui de trouver les plus extraordinaires fossiles de son temps. Au XIX\u00e8me si\u00e8cle, elle d\u00e9couvrit sur la plage de Lyme Regis, dans le sud de l'Angleterre, des fossiles de dr\u00f4les de bestioles : d'ichtyosaures, de pl\u00e9siosaures et de pt\u00e9rosaures ! \n\nL'Equipe\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieaux\n.Documentation : Maud Ventura\n.Mixage : Vincent Godard\n.Relecture : Eric Buffetaut, pal\u00e9ontologue\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution\n.Le p\u00e8re de Mary Anning : Mathieu Vidard \n.Le fr\u00e8re de Mary Anning : Adrien Morat\n.Le scientifique : Eric Hauswald\n\nhttps://www.franceinter.fr/emissions/les-odyssees/mary-anning"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Fri, 12 Feb 2021 16:00:00 +0100",
            "title": "Mary Anning, la chasseuse de fossiles"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:41 - Les Odyss\u00e9es du Louvre : Michelangelo - Il s'appelle Michelangelo di Ludovico Buonarroti Simoni, plus connu sous le nom de Michel-Ange, l'immense artiste tout \u00e0 la fois sculpteur, peintre, architecte, po\u00e8te. C'est un g\u00e9nie ! \n\nL'Equipe\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem et Maud Ventura\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution : \n.Michel-Ange : Antoine de Caunes\n.Ludovico : Laurent Delmas\n.L'\u00e9v\u00eaque : Fabrice Drouelle\n.Le Pape : Jean Lebrun",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:41 - Les Odyss\u00e9es du Louvre : Michelangelo - Il s'appelle Michelangelo di Ludovico Buonarroti Simoni, plus connu sous le nom de Michel-Ange, l'immense artiste tout \u00e0 la fois sculpteur, peintre, architecte, po\u00e8te. C'est un g\u00e9nie ! \n\nL'Equipe\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem et Maud Ventura\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution : \n.Michel-Ange : Antoine de Caunes\n.Ludovico : Laurent Delmas\n.L'\u00e9v\u00eaque : Fabrice Drouelle\n.Le Pape : Jean Lebrun",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "17019932",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/9aced3a7-91b4-4b85-b949-312aa2dabecf/20108-14.12.2020-ITEMA_22513654-2020F35387E0040.mp3"
            },
            "guid": "650bc05c-02bf-40a5-8b46-4dbfb9cb6688",
            "isoDate": "2020-12-14T08:47:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:41",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,:,Michelangelo",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es du Louvre : Michelangelo",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:41 - Les Odyss\u00e9es du Louvre : Michelangelo - Il s'appelle Michelangelo di Ludovico Buonarroti Simoni, plus connu sous le nom de Michel-Ange, l'immense artiste tout \u00e0 la fois sculpteur, peintre, architecte, po\u00e8te. C'est un g\u00e9nie ! \n\nL'Equipe\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem et Maud Ventura\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution : \n.Michel-Ange : Antoine de Caunes\n.Ludovico : Laurent Delmas\n.L'\u00e9v\u00eaque : Fabrice Drouelle\n.Le Pape : Jean Lebrun"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 14 Dec 2020 09:47:00 +0100",
            "title": "Les Odyss\u00e9es du Louvre : Michelangelo"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:51 - Les Odyss\u00e9es du Louvre : Henri IV, roi de France et de Navarre - D\u00e9couvrez la vie du grand Henri de Navarre, devenu roi de France en 1589 sous le nom d'Henri IV ! Il a mis fin aux guerres de religion et a restaur\u00e9 la paix civile et religieuse dans le royaume de France. \n\nL'\u00e9quipe\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem et Maud Ventura\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Relecture: Jean-Fran\u00e7ois Dubost, historien\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution\n.Henri IV : Augustin Trapenard\n.Catherine de Medicis : Vanessa Descouraux\n.Un parisien 1 : Eric Lain\u00e9\n.Un parisien 2 : Lo\u00efc Frapsauce\n.Marie de Medicis : Laurence Bloch",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:51 - Les Odyss\u00e9es du Louvre : Henri IV, roi de France et de Navarre - D\u00e9couvrez la vie du grand Henri de Navarre, devenu roi de France en 1589 sous le nom d'Henri IV ! Il a mis fin aux guerres de religion et a restaur\u00e9 la paix civile et religieuse dans le royaume de France. \n\nL'\u00e9quipe\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem et Maud Ventura\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Relecture: Jean-Fran\u00e7ois Dubost, historien\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution\n.Henri IV : Augustin Trapenard\n.Catherine de Medicis : Vanessa Descouraux\n.Un parisien 1 : Eric Lain\u00e9\n.Un parisien 2 : Lo\u00efc Frapsauce\n.Marie de Medicis : Laurence Bloch",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "17177085",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/25087b81-73e3-4a2d-b3d9-f56b9b8e4ee2/20108-14.12.2020-ITEMA_22513654-2020F35387E0036.mp3"
            },
            "guid": "3e9c435e-0c91-4277-b437-80bc87b97701",
            "isoDate": "2020-12-14T08:45:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:51",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,:,Henri,IV,,roi,de,France,et,de,Navarre",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es du Louvre : Henri IV, roi de France et de Navarre",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:51 - Les Odyss\u00e9es du Louvre : Henri IV, roi de France et de Navarre - D\u00e9couvrez la vie du grand Henri de Navarre, devenu roi de France en 1589 sous le nom d'Henri IV ! Il a mis fin aux guerres de religion et a restaur\u00e9 la paix civile et religieuse dans le royaume de France. \n\nL'\u00e9quipe\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem et Maud Ventura\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Relecture: Jean-Fran\u00e7ois Dubost, historien\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution\n.Henri IV : Augustin Trapenard\n.Catherine de Medicis : Vanessa Descouraux\n.Un parisien 1 : Eric Lain\u00e9\n.Un parisien 2 : Lo\u00efc Frapsauce\n.Marie de Medicis : Laurence Bloch"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 14 Dec 2020 09:45:00 +0100",
            "title": "Les Odyss\u00e9es du Louvre : Henri IV, roi de France et de Navarre"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:45 - Les Odyss\u00e9es du Louvre : Pazuzu, le roi des d\u00e9mons de l'empire assyrien - Au Moyen Orient, il y a pr\u00e8s de 3000 ans, pour \u00e9viter de tomber malade ou pour gu\u00e9rir d'une maladie, les M\u00e9sopotamiens priaient et appelaient Pazuzu, le roi des d\u00e9mons. Mi animal, mi humain, il a une t\u00eate de chien, un corps recouvert d'\u00e9cailles, des ailes immenses et il rugit comme un lion ! \n\nL'Equipe : \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Julien Mougnon\n\nDistribution : \n.Pazuzu : Djubaka \n.Jimmy : Cl\u00e9ment Nouguier",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:45 - Les Odyss\u00e9es du Louvre : Pazuzu, le roi des d\u00e9mons de l'empire assyrien - Au Moyen Orient, il y a pr\u00e8s de 3000 ans, pour \u00e9viter de tomber malade ou pour gu\u00e9rir d'une maladie, les M\u00e9sopotamiens priaient et appelaient Pazuzu, le roi des d\u00e9mons. Mi animal, mi humain, il a une t\u00eate de chien, un corps recouvert d'\u00e9cailles, des ailes immenses et il rugit comme un lion ! \n\nL'Equipe : \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Julien Mougnon\n\nDistribution : \n.Pazuzu : Djubaka \n.Jimmy : Cl\u00e9ment Nouguier",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16123410",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/ae8c79d7-d757-42a7-a707-a5eff36b6f34/20108-14.12.2020-ITEMA_22513654-2020F35387E0038.mp3"
            },
            "guid": "79528d5e-c32f-4a19-9ce1-c4a0150cdc41",
            "isoDate": "2020-12-14T08:45:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:16:45",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,:,Pazuzu,,le,roi,des,d\u00e9mons,de,l'empire,assyrien",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es du Louvre : Pazuzu, le roi des d\u00e9mons de l'empire assyrien",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:45 - Les Odyss\u00e9es du Louvre : Pazuzu, le roi des d\u00e9mons de l'empire assyrien - Au Moyen Orient, il y a pr\u00e8s de 3000 ans, pour \u00e9viter de tomber malade ou pour gu\u00e9rir d'une maladie, les M\u00e9sopotamiens priaient et appelaient Pazuzu, le roi des d\u00e9mons. Mi animal, mi humain, il a une t\u00eate de chien, un corps recouvert d'\u00e9cailles, des ailes immenses et il rugit comme un lion ! \n\nL'Equipe : \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Julien Mougnon\n\nDistribution : \n.Pazuzu : Djubaka \n.Jimmy : Cl\u00e9ment Nouguier"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 14 Dec 2020 09:45:00 +0100",
            "title": "Les Odyss\u00e9es du Louvre : Pazuzu, le roi des d\u00e9mons de l'empire assyrien"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:05 - Les Odyss\u00e9es du Louvre : Marie de M\u00e9dicis, reine de France - Ecoutons l'histoire d'une grande reine de France, qui, \u00e0 la mort de son \u00e9poux, le roi Henri IV, a dirig\u00e9 seule le Royaume entre 1610 et 1617, en attendant la majorit\u00e9 de son fils Louis XIII. Elle commanda le r\u00e9cit de sa vie \u00e0 un grand peintre Rubens. \n\nL'Equipe : \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem et Maud Ventura\n.Mixage : Ad\u00e8le Caglar, Jean-Philippe Jeanne et Basile Beaucaire\n.Relecture : Jean-Fran\u00e7ois Dubost, historien\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution :\n.Marie de M\u00e9dicis : Laurence Bloch \n.Louis XIII : \u00c9ric Metzger",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:05 - Les Odyss\u00e9es du Louvre : Marie de M\u00e9dicis, reine de France - Ecoutons l'histoire d'une grande reine de France, qui, \u00e0 la mort de son \u00e9poux, le roi Henri IV, a dirig\u00e9 seule le Royaume entre 1610 et 1617, en attendant la majorit\u00e9 de son fils Louis XIII. Elle commanda le r\u00e9cit de sa vie \u00e0 un grand peintre Rubens. \n\nL'Equipe : \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem et Maud Ventura\n.Mixage : Ad\u00e8le Caglar, Jean-Philippe Jeanne et Basile Beaucaire\n.Relecture : Jean-Fran\u00e7ois Dubost, historien\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution :\n.Marie de M\u00e9dicis : Laurence Bloch \n.Louis XIII : \u00c9ric Metzger",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16439387",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/beb797d8-f0bf-4bba-8829-8de707cea5b8/20108-14.12.2020-ITEMA_22513654-2020F35387E0037.mp3"
            },
            "guid": "ac3151d3-22ed-41b8-8695-dee8425bba0a",
            "isoDate": "2020-12-14T08:45:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:05",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,:,Marie,de,M\u00e9dicis,,reine,de,France",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es du Louvre : Marie de M\u00e9dicis, reine de France",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:05 - Les Odyss\u00e9es du Louvre : Marie de M\u00e9dicis, reine de France - Ecoutons l'histoire d'une grande reine de France, qui, \u00e0 la mort de son \u00e9poux, le roi Henri IV, a dirig\u00e9 seule le Royaume entre 1610 et 1617, en attendant la majorit\u00e9 de son fils Louis XIII. Elle commanda le r\u00e9cit de sa vie \u00e0 un grand peintre Rubens. \n\nL'Equipe : \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem et Maud Ventura\n.Mixage : Ad\u00e8le Caglar, Jean-Philippe Jeanne et Basile Beaucaire\n.Relecture : Jean-Fran\u00e7ois Dubost, historien\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution :\n.Marie de M\u00e9dicis : Laurence Bloch \n.Louis XIII : \u00c9ric Metzger"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 14 Dec 2020 09:45:00 +0100",
            "title": "Les Odyss\u00e9es du Louvre : Marie de M\u00e9dicis, reine de France"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:18:05 - Les Odyss\u00e9es du Louvre : Jacques Jaujard, le sauveur du Louvre - La Joconde, la Victoire de Samothrace. Ces ouvres magnifiques ont failli dispara\u00eetre un jour ! Entre 1939 et 1944, par tous les moyens possibles, le directeur du Louvre Jacques Jaujard a pu sauver les plus belles pi\u00e8ces des pillages de l'Allemagne nazie qui occupait la France.\n\nL'Equipe \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne \n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution \n.Jacques Jaujard : Philippe Bertrand\n.Le ministre de P\u00e9tain : Lo\u00efc Frapsauce",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:18:05 - Les Odyss\u00e9es du Louvre : Jacques Jaujard, le sauveur du Louvre - La Joconde, la Victoire de Samothrace. Ces ouvres magnifiques ont failli dispara\u00eetre un jour ! Entre 1939 et 1944, par tous les moyens possibles, le directeur du Louvre Jacques Jaujard a pu sauver les plus belles pi\u00e8ces des pillages de l'Allemagne nazie qui occupait la France.\n\nL'Equipe \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne \n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution \n.Jacques Jaujard : Philippe Bertrand\n.Le ministre de P\u00e9tain : Lo\u00efc Frapsauce",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "17392752",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/1b4efa10-578f-4763-b7cb-4d987c049642/20108-14.12.2020-ITEMA_22513654-2020F35387E0039.mp3"
            },
            "guid": "9dcfdc7b-7351-4e75-aa19-51ed23cbe162",
            "isoDate": "2020-12-14T08:45:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:18:05",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,:,Jacques,Jaujard,,le,sauveur,du,Louvre",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es du Louvre : Jacques Jaujard, le sauveur du Louvre",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:18:05 - Les Odyss\u00e9es du Louvre : Jacques Jaujard, le sauveur du Louvre - La Joconde, la Victoire de Samothrace. Ces ouvres magnifiques ont failli dispara\u00eetre un jour ! Entre 1939 et 1944, par tous les moyens possibles, le directeur du Louvre Jacques Jaujard a pu sauver les plus belles pi\u00e8ces des pillages de l'Allemagne nazie qui occupait la France.\n\nL'Equipe \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne \n.Documentation : Ir\u00e8ne Menahem\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Illustration : Julien Mougnon\n\nDistribution \n.Jacques Jaujard : Philippe Bertrand\n.Le ministre de P\u00e9tain : Lo\u00efc Frapsauce"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 14 Dec 2020 09:45:00 +0100",
            "title": "Les Odyss\u00e9es du Louvre : Jacques Jaujard, le sauveur du Louvre"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:18 - Apollo 13 : la mission catastrophe - Le 13 avril 1970, neuf mois apr\u00e8s les premiers pas de l'homme sur la lune, les Etats-Unis envoient une nouvelle \u00e9quipe d'astronautes sur le magnifique astre blanc. Jim Lovell, Jack Swigert et Fred Haise sont les trois membres de la mission Apollo 13, et ils sont rudement fiers! Mais rien ne va se passer comme pr\u00e9vu...\nDistribution\nJim Lovell : Daniel Morin\nJack Swigert : Eric Lain\u00e9\nCap Com : Adrien Carat\nGene Kranz : Eric Hauswald\nL'\u00e9quipe\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nMixage : Basile Beaucaire\nDocumentation : Ir\u00e8ne Menahem\nRelecture : Charles Frankel",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:18 - Apollo 13 : la mission catastrophe - Le 13 avril 1970, neuf mois apr\u00e8s les premiers pas de l'homme sur la lune, les Etats-Unis envoient une nouvelle \u00e9quipe d'astronautes sur le magnifique astre blanc. Jim Lovell, Jack Swigert et Fred Haise sont les trois membres de la mission Apollo 13, et ils sont rudement fiers! Mais rien ne va se passer comme pr\u00e9vu...\nDistribution\nJim Lovell : Daniel Morin\nJack Swigert : Eric Lain\u00e9\nCap Com : Adrien Carat\nGene Kranz : Eric Hauswald\nL'\u00e9quipe\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nMixage : Basile Beaucaire\nDocumentation : Ir\u00e8ne Menahem\nRelecture : Charles Frankel",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "15686643",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/ef0792e2-1b67-483e-ac2a-66cc0d7703f8/20108-15.10.2020-ITEMA_22456527-2020F35387E0035.mp3"
            },
            "guid": "8d50b7c1-12aa-4ba6-894f-cea5fe6c1c35",
            "isoDate": "2020-10-14T23:08:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:16:18",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Apollo,13,:,la,mission,catastrophe",
                "subtitle": "Apollo 13 : la mission catastrophe",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:18 - Apollo 13 : la mission catastrophe - Le 13 avril 1970, neuf mois apr\u00e8s les premiers pas de l'homme sur la lune, les Etats-Unis envoient une nouvelle \u00e9quipe d'astronautes sur le magnifique astre blanc. Jim Lovell, Jack Swigert et Fred Haise sont les trois membres de la mission Apollo 13, et ils sont rudement fiers! Mais rien ne va se passer comme pr\u00e9vu...\nDistribution\nJim Lovell : Daniel Morin\nJack Swigert : Eric Lain\u00e9\nCap Com : Adrien Carat\nGene Kranz : Eric Hauswald\nL'\u00e9quipe\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nMixage : Basile Beaucaire\nDocumentation : Ir\u00e8ne Menahem\nRelecture : Charles Frankel"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Thu, 15 Oct 2020 01:08:00 +0200",
            "title": "Apollo 13 : la mission catastrophe"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:07 - Jeanne de Brigue, une incroyable sorci\u00e8re du Moyen-Age - Ecoutons l'histoire de Jeanne de Brigue : elle est une paysanne n\u00e9e en 1345, de la r\u00e9gion de Brie, en Seine et Marne. Elle poss\u00e8de d'\u00e9tranges pouvoirs ...et est connue pour ses dons de gu\u00e9rison et de \u00ab devine \u00bb. Avec une autre sorci\u00e8re, Macete, elle va appeler Haussibut, le diable ! \nDistribution\nLe gang des sorci\u00e8res : Sarah Masson\nJeanne : H\u00e9l\u00e8ne Fily\nLa marraine : Rebecca Manzoni\nL'\u00e9v\u00eaque : Hugo Combe\nMacette : Sophie Hoffmann\nLa m\u00e8re de Hennequin : Ana\u00eblle Verzaux\nJimmy : Cl\u00e9ment Nouguier\nL'\u00e9quipe\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nMixage : Basile Beaucaire\nDocumentation : Ir\u00e8ne Menahem",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:07 - Jeanne de Brigue, une incroyable sorci\u00e8re du Moyen-Age - Ecoutons l'histoire de Jeanne de Brigue : elle est une paysanne n\u00e9e en 1345, de la r\u00e9gion de Brie, en Seine et Marne. Elle poss\u00e8de d'\u00e9tranges pouvoirs ...et est connue pour ses dons de gu\u00e9rison et de \u00ab devine \u00bb. Avec une autre sorci\u00e8re, Macete, elle va appeler Haussibut, le diable ! \nDistribution\nLe gang des sorci\u00e8res : Sarah Masson\nJeanne : H\u00e9l\u00e8ne Fily\nLa marraine : Rebecca Manzoni\nL'\u00e9v\u00eaque : Hugo Combe\nMacette : Sophie Hoffmann\nLa m\u00e8re de Hennequin : Ana\u00eblle Verzaux\nJimmy : Cl\u00e9ment Nouguier\nL'\u00e9quipe\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nMixage : Basile Beaucaire\nDocumentation : Ir\u00e8ne Menahem",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "15510682",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/528af85b-75a4-47c8-af3a-b24209dbc7b2/20108-15.10.2020-ITEMA_22456527-2020F35387E0034.mp3"
            },
            "guid": "dc434bf3-335b-4a51-ad3a-b713b72ebaea",
            "isoDate": "2020-10-14T23:06:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:16:07",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Jeanne,de,Brigue,,une,incroyable,sorci\u00e8re,du,Moyen-Age",
                "subtitle": "Jeanne de Brigue, une incroyable sorci\u00e8re du Moyen-Age",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:07 - Jeanne de Brigue, une incroyable sorci\u00e8re du Moyen-Age - Ecoutons l'histoire de Jeanne de Brigue : elle est une paysanne n\u00e9e en 1345, de la r\u00e9gion de Brie, en Seine et Marne. Elle poss\u00e8de d'\u00e9tranges pouvoirs ...et est connue pour ses dons de gu\u00e9rison et de \u00ab devine \u00bb. Avec une autre sorci\u00e8re, Macete, elle va appeler Haussibut, le diable ! \nDistribution\nLe gang des sorci\u00e8res : Sarah Masson\nJeanne : H\u00e9l\u00e8ne Fily\nLa marraine : Rebecca Manzoni\nL'\u00e9v\u00eaque : Hugo Combe\nMacette : Sophie Hoffmann\nLa m\u00e8re de Hennequin : Ana\u00eblle Verzaux\nJimmy : Cl\u00e9ment Nouguier\nL'\u00e9quipe\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nMixage : Basile Beaucaire\nDocumentation : Ir\u00e8ne Menahem"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Thu, 15 Oct 2020 01:06:00 +0200",
            "title": "Jeanne de Brigue, une incroyable sorci\u00e8re du Moyen-Age"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:18:40 - Nelson Mandela, le combat contre l'Apartheid - Nelson Mandela est un des plus grands combattants de la libert\u00e9, contre l'Apartheid en Afrique du Sud. Arriv\u00e9 \u00e0 Johannesburg, il passe de la d\u00e9sob\u00e9issance civile, \u00e0 la lutte arm\u00e9e, pour combattre efficacement les autorit\u00e9s, il va surtout mener une vie clandestine. Il sera arr\u00eat\u00e9, et va passer 27 ans en prison ! Et \u00e0 la fin, lui et ses compagnons de lutte ont lib\u00e9r\u00e9 les Noirs sud africains. Il deviendra m\u00eame le premier Pr\u00e9sident noir d'Afrique du Sud. \nDistribution\nNelson Mandela : Mexianu Medenou\nLa secr\u00e9taire : Anne-Sophie Ladonne\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nMixage : Benjamin Orgeret\nDocumentation : Ir\u00e8ne Menahem et Fr\u00e9d\u00e9ric Martin\nRelecture : Georges Lory et Raphael Botiveau",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:18:40 - Nelson Mandela, le combat contre l'Apartheid - Nelson Mandela est un des plus grands combattants de la libert\u00e9, contre l'Apartheid en Afrique du Sud. Arriv\u00e9 \u00e0 Johannesburg, il passe de la d\u00e9sob\u00e9issance civile, \u00e0 la lutte arm\u00e9e, pour combattre efficacement les autorit\u00e9s, il va surtout mener une vie clandestine. Il sera arr\u00eat\u00e9, et va passer 27 ans en prison ! Et \u00e0 la fin, lui et ses compagnons de lutte ont lib\u00e9r\u00e9 les Noirs sud africains. Il deviendra m\u00eame le premier Pr\u00e9sident noir d'Afrique du Sud. \nDistribution\nNelson Mandela : Mexianu Medenou\nLa secr\u00e9taire : Anne-Sophie Ladonne\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nMixage : Benjamin Orgeret\nDocumentation : Ir\u00e8ne Menahem et Fr\u00e9d\u00e9ric Martin\nRelecture : Georges Lory et Raphael Botiveau",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "17954489",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/683d2c8b-fce7-4fb5-bb1e-1147ed2524a0/20108-15.10.2020-ITEMA_22456527-2020F35387E0033.mp3"
            },
            "guid": "5da14517-7d41-41d3-939a-1a8b738d1b6d",
            "isoDate": "2020-10-14T23:04:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:18:40",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Nelson,Mandela,,le,combat,contre,l'Apartheid",
                "subtitle": "Nelson Mandela, le combat contre l'Apartheid",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:18:40 - Nelson Mandela, le combat contre l'Apartheid - Nelson Mandela est un des plus grands combattants de la libert\u00e9, contre l'Apartheid en Afrique du Sud. Arriv\u00e9 \u00e0 Johannesburg, il passe de la d\u00e9sob\u00e9issance civile, \u00e0 la lutte arm\u00e9e, pour combattre efficacement les autorit\u00e9s, il va surtout mener une vie clandestine. Il sera arr\u00eat\u00e9, et va passer 27 ans en prison ! Et \u00e0 la fin, lui et ses compagnons de lutte ont lib\u00e9r\u00e9 les Noirs sud africains. Il deviendra m\u00eame le premier Pr\u00e9sident noir d'Afrique du Sud. \nDistribution\nNelson Mandela : Mexianu Medenou\nLa secr\u00e9taire : Anne-Sophie Ladonne\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nMixage : Benjamin Orgeret\nDocumentation : Ir\u00e8ne Menahem et Fr\u00e9d\u00e9ric Martin\nRelecture : Georges Lory et Raphael Botiveau"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Thu, 15 Oct 2020 01:04:00 +0200",
            "title": "Nelson Mandela, le combat contre l'Apartheid"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:26 - Nelson Mandela, une vie d'injustices - L'Afrique du Sud a connu des si\u00e8cles de colonisation et la s\u00e9gr\u00e9gation. Le combat pour la libert\u00e9 et l'\u00e9galit\u00e9, plusieurs hommes l'ont men\u00e9. Parmi eux, il y a Nelson Mandela. Toute sa vie, il s'est battu pour d\u00e9fendre son peuple. Et tu sais quoi ? Il a r\u00e9ussi. Voici l'Odyss\u00e9e d'un homme incroyable qui deviendra le premier pr\u00e9sident noir de L'Afrique du Sud.\nDistribution\nLe po\u00e8te : Heza Botto\nNelson Mandela : Mexianu Medenou\nLa m\u00e8re de Nelson : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nL'\u00e9quipe\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nMixage : Benjamin Orgeret\nDocumentation : Ir\u00e8ne Menahem et Fr\u00e9d\u00e9ric Martin\nRelecture : Georges Lory, Rapha\u00ebl Botiveau et Fran\u00e7ois-Xavier Fauvelle",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:26 - Nelson Mandela, une vie d'injustices - L'Afrique du Sud a connu des si\u00e8cles de colonisation et la s\u00e9gr\u00e9gation. Le combat pour la libert\u00e9 et l'\u00e9galit\u00e9, plusieurs hommes l'ont men\u00e9. Parmi eux, il y a Nelson Mandela. Toute sa vie, il s'est battu pour d\u00e9fendre son peuple. Et tu sais quoi ? Il a r\u00e9ussi. Voici l'Odyss\u00e9e d'un homme incroyable qui deviendra le premier pr\u00e9sident noir de L'Afrique du Sud.\nDistribution\nLe po\u00e8te : Heza Botto\nNelson Mandela : Mexianu Medenou\nLa m\u00e8re de Nelson : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nL'\u00e9quipe\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nMixage : Benjamin Orgeret\nDocumentation : Ir\u00e8ne Menahem et Fr\u00e9d\u00e9ric Martin\nRelecture : Georges Lory, Rapha\u00ebl Botiveau et Fran\u00e7ois-Xavier Fauvelle",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16777098",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/14c59ec4-3997-4258-b9e3-0f0d262b15cc/20108-15.10.2020-ITEMA_22456527-2020F35387E0032.mp3"
            },
            "guid": "471087ca-1616-496a-b2da-44ed659ccf8d",
            "isoDate": "2020-10-14T23:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:26",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Nelson,Mandela,,une,vie,d'injustices",
                "subtitle": "Nelson Mandela, une vie d'injustices",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:26 - Nelson Mandela, une vie d'injustices - L'Afrique du Sud a connu des si\u00e8cles de colonisation et la s\u00e9gr\u00e9gation. Le combat pour la libert\u00e9 et l'\u00e9galit\u00e9, plusieurs hommes l'ont men\u00e9. Parmi eux, il y a Nelson Mandela. Toute sa vie, il s'est battu pour d\u00e9fendre son peuple. Et tu sais quoi ? Il a r\u00e9ussi. Voici l'Odyss\u00e9e d'un homme incroyable qui deviendra le premier pr\u00e9sident noir de L'Afrique du Sud.\nDistribution\nLe po\u00e8te : Heza Botto\nNelson Mandela : Mexianu Medenou\nLa m\u00e8re de Nelson : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nL'\u00e9quipe\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nMixage : Benjamin Orgeret\nDocumentation : Ir\u00e8ne Menahem et Fr\u00e9d\u00e9ric Martin\nRelecture : Georges Lory, Rapha\u00ebl Botiveau et Fran\u00e7ois-Xavier Fauvelle"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Thu, 15 Oct 2020 01:02:00 +0200",
            "title": "Nelson Mandela, une vie d'injustices"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:30 - Le Chevalier d'Eon : l'incroyable espion de Louis XV - D\u00e9couvrez l'aventure d'un Chevalier du XVIIIe si\u00e8cle consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des premiers espions de l'Histoire ! Le roi de France Louis XV compte sur lui et lui confie plusieurs missions de la plus haute importance. Celles-ci, tu le verras, sont bien p\u00e9rilleuses mais surtout tr\u00e8s ing\u00e9nieuses.\nDistribution\nLe Chevalier d'Eon : Alex Vizorek\nLe Roi : Fabrice Drouelle\nEt la voix de Daniel Morin\nEquipe\nEcriture/narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nDocumentation : Ir\u00e8ne Menahem\nMixage : Benjamin Orgeret\nRelecture : Evelyne Lever",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:30 - Le Chevalier d'Eon : l'incroyable espion de Louis XV - D\u00e9couvrez l'aventure d'un Chevalier du XVIIIe si\u00e8cle consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des premiers espions de l'Histoire ! Le roi de France Louis XV compte sur lui et lui confie plusieurs missions de la plus haute importance. Celles-ci, tu le verras, sont bien p\u00e9rilleuses mais surtout tr\u00e8s ing\u00e9nieuses.\nDistribution\nLe Chevalier d'Eon : Alex Vizorek\nLe Roi : Fabrice Drouelle\nEt la voix de Daniel Morin\nEquipe\nEcriture/narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nDocumentation : Ir\u00e8ne Menahem\nMixage : Benjamin Orgeret\nRelecture : Evelyne Lever",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14916344",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/ad5b9904-242c-4371-8f30-17f33d091f58/20108-15.10.2020-ITEMA_22456527-2020F35387E0031.mp3"
            },
            "guid": "3df4150e-e3c5-46e2-9039-4bb42d8d4b50",
            "isoDate": "2020-10-14T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:15:30",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Le,Chevalier,d'Eon,:,l'incroyable,espion,de,Louis,XV",
                "subtitle": "Le Chevalier d'Eon : l'incroyable espion de Louis XV",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:30 - Le Chevalier d'Eon : l'incroyable espion de Louis XV - D\u00e9couvrez l'aventure d'un Chevalier du XVIIIe si\u00e8cle consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des premiers espions de l'Histoire ! Le roi de France Louis XV compte sur lui et lui confie plusieurs missions de la plus haute importance. Celles-ci, tu le verras, sont bien p\u00e9rilleuses mais surtout tr\u00e8s ing\u00e9nieuses.\nDistribution\nLe Chevalier d'Eon : Alex Vizorek\nLe Roi : Fabrice Drouelle\nEt la voix de Daniel Morin\nEquipe\nEcriture/narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nDocumentation : Ir\u00e8ne Menahem\nMixage : Benjamin Orgeret\nRelecture : Evelyne Lever"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Thu, 15 Oct 2020 01:00:00 +0200",
            "title": "Le Chevalier d'Eon : l'incroyable espion de Louis XV"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:18:44 - Les folles aventures de Robinson Cruso\u00e9 - \u00c9pisode 1 - Nous embarquons pour une extraordinaire travers\u00e9e en plein milieu de l'oc\u00e9an, avec l'\u00e9quipage de Robinson Cruso\u00e9, l'aventurier invent\u00e9 par le romancier Daniel Defoe. Dans cette Odyss\u00e9e, laisse-toi guider par ton sens de l'aventure car il te faudra braver les chemins de l'inconnu !\nL'\u00e9quipe  \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMixage : Basile Beaucaire\nDocumentation : Sophie Hoffmann",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:18:44 - Les folles aventures de Robinson Cruso\u00e9 - \u00c9pisode 1 - Nous embarquons pour une extraordinaire travers\u00e9e en plein milieu de l'oc\u00e9an, avec l'\u00e9quipage de Robinson Cruso\u00e9, l'aventurier invent\u00e9 par le romancier Daniel Defoe. Dans cette Odyss\u00e9e, laisse-toi guider par ton sens de l'aventure car il te faudra braver les chemins de l'inconnu !\nL'\u00e9quipe  \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMixage : Basile Beaucaire\nDocumentation : Sophie Hoffmann",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "18020945",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/cbd8e393-cc78-4a01-a00d-3dfe6c6a62dc/20108-08.07.2020-ITEMA_22378680-2020F35387E0026.mp3"
            },
            "guid": "dbac69dc-ce82-4b86-8409-8b2b02b5cba2",
            "isoDate": "2020-07-07T23:08:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:18:44",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Les,folles,aventures,de,Robinson,Cruso\u00e9,-,\u00c9pisode,1",
                "subtitle": "Les folles aventures de Robinson Cruso\u00e9 - \u00c9pisode 1",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:18:44 - Les folles aventures de Robinson Cruso\u00e9 - \u00c9pisode 1 - Nous embarquons pour une extraordinaire travers\u00e9e en plein milieu de l'oc\u00e9an, avec l'\u00e9quipage de Robinson Cruso\u00e9, l'aventurier invent\u00e9 par le romancier Daniel Defoe. Dans cette Odyss\u00e9e, laisse-toi guider par ton sens de l'aventure car il te faudra braver les chemins de l'inconnu !\nL'\u00e9quipe  \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMixage : Basile Beaucaire\nDocumentation : Sophie Hoffmann"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Wed, 08 Jul 2020 01:08:00 +0200",
            "title": "Les folles aventures de Robinson Cruso\u00e9 - \u00c9pisode 1"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:26:08 - Robinson Cruso\u00e9 seul au monde sur son \u00eele - \u00c9pisode 2 - Apr\u00e8s le naufrage de son navire o\u00f9 tous les membres de son \u00e9quipage ont p\u00e9ri sauf lui, Robinson est loin d'imaginer qu'il est condamn\u00e9 \u00e0 rester 28 ans sur cette \u00eele d\u00e9serte qu'il appelle \"l'\u00eele du d\u00e9sespoir\". Le voici seul face \u00e0 lui-m\u00eame en proie \u00e0 une vie sauvage qu'il doit vite apprendre \u00e0 apprivoiser pour survivre !\nL'\u00e9quipe  \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne \nMixage : Basile Beaucaire\nDocumentation : Sophie Hoffmann",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:26:08 - Robinson Cruso\u00e9 seul au monde sur son \u00eele - \u00c9pisode 2 - Apr\u00e8s le naufrage de son navire o\u00f9 tous les membres de son \u00e9quipage ont p\u00e9ri sauf lui, Robinson est loin d'imaginer qu'il est condamn\u00e9 \u00e0 rester 28 ans sur cette \u00eele d\u00e9serte qu'il appelle \"l'\u00eele du d\u00e9sespoir\". Le voici seul face \u00e0 lui-m\u00eame en proie \u00e0 une vie sauvage qu'il doit vite apprendre \u00e0 apprivoiser pour survivre !\nL'\u00e9quipe  \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne \nMixage : Basile Beaucaire\nDocumentation : Sophie Hoffmann",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "25131266",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/3563fa4f-20f6-40bf-8001-276daa6e39c3/20108-08.07.2020-ITEMA_22378680-2020F35387E0027.mp3"
            },
            "guid": "35458577-7461-4e47-953a-ddc29eb2ac9b",
            "isoDate": "2020-07-07T23:06:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:26:08",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Robinson,Cruso\u00e9,seul,au,monde,sur,son,\u00eele,-,\u00c9pisode,2",
                "subtitle": "Robinson Cruso\u00e9 seul au monde sur son \u00eele - \u00c9pisode 2",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:26:08 - Robinson Cruso\u00e9 seul au monde sur son \u00eele - \u00c9pisode 2 - Apr\u00e8s le naufrage de son navire o\u00f9 tous les membres de son \u00e9quipage ont p\u00e9ri sauf lui, Robinson est loin d'imaginer qu'il est condamn\u00e9 \u00e0 rester 28 ans sur cette \u00eele d\u00e9serte qu'il appelle \"l'\u00eele du d\u00e9sespoir\". Le voici seul face \u00e0 lui-m\u00eame en proie \u00e0 une vie sauvage qu'il doit vite apprendre \u00e0 apprivoiser pour survivre !\nL'\u00e9quipe  \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne \nMixage : Basile Beaucaire\nDocumentation : Sophie Hoffmann"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Wed, 08 Jul 2020 01:06:00 +0200",
            "title": "Robinson Cruso\u00e9 seul au monde sur son \u00eele - \u00c9pisode 2"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:22:17 - Robinson Cruso\u00e9 fait une dr\u00f4le de rencontre - \u00c9pisode 3 - Apr\u00e8s des ann\u00e9es pass\u00e9es seul son \u00eele d\u00e9sol\u00e9e, Robinson fait une incroyable d\u00e9couverte : il tombe sur une empreinte de pied humain !\nL'\u00e9quipe  \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne \nMixage : Basile Beaucaire\nDocumentation : Sophie Hoffmann",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:22:17 - Robinson Cruso\u00e9 fait une dr\u00f4le de rencontre - \u00c9pisode 3 - Apr\u00e8s des ann\u00e9es pass\u00e9es seul son \u00eele d\u00e9sol\u00e9e, Robinson fait une incroyable d\u00e9couverte : il tombe sur une empreinte de pied humain !\nL'\u00e9quipe  \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne \nMixage : Basile Beaucaire\nDocumentation : Sophie Hoffmann",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "21429820",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/8aaa5998-a9ab-40d9-9c05-b16dc7879f74/20108-08.07.2020-ITEMA_22378680-2020F35387E0028.mp3"
            },
            "guid": "9e317e61-0572-456c-8b1c-0a705032bf4d",
            "isoDate": "2020-07-07T23:04:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:22:17",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Robinson,Cruso\u00e9,fait,une,dr\u00f4le,de,rencontre,-,\u00c9pisode,3",
                "subtitle": "Robinson Cruso\u00e9 fait une dr\u00f4le de rencontre - \u00c9pisode 3",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:22:17 - Robinson Cruso\u00e9 fait une dr\u00f4le de rencontre - \u00c9pisode 3 - Apr\u00e8s des ann\u00e9es pass\u00e9es seul son \u00eele d\u00e9sol\u00e9e, Robinson fait une incroyable d\u00e9couverte : il tombe sur une empreinte de pied humain !\nL'\u00e9quipe  \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne \nMixage : Basile Beaucaire\nDocumentation : Sophie Hoffmann"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Wed, 08 Jul 2020 01:04:00 +0200",
            "title": "Robinson Cruso\u00e9 fait une dr\u00f4le de rencontre - \u00c9pisode 3"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:24:01 - Florence Foster Jenkins, une chanteuse d'op\u00e9ra extraordinaire - Voici l'histoire d'une des chanteuses d'op\u00e9ra les plus incroyables et originales au monde. Florence Foster Jenkins savait tout chanter sauf les notes ! Mais si elle chante atrocement mal, elle le fait de mani\u00e8re spectaculaire et avec panache !\nL'\u00e9quipe  \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\nMixage : Julien Chabassut\nDocumentation : Fr\u00e9d\u00e9ric Martin",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:24:01 - Florence Foster Jenkins, une chanteuse d'op\u00e9ra extraordinaire - Voici l'histoire d'une des chanteuses d'op\u00e9ra les plus incroyables et originales au monde. Florence Foster Jenkins savait tout chanter sauf les notes ! Mais si elle chante atrocement mal, elle le fait de mani\u00e8re spectaculaire et avec panache !\nL'\u00e9quipe  \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\nMixage : Julien Chabassut\nDocumentation : Fr\u00e9d\u00e9ric Martin",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "23098731",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/0b623f3b-9636-4f09-9e92-1593b8d139c0/20108-08.07.2020-ITEMA_22378680-2020F35387E0029.mp3"
            },
            "guid": "9a5ba1ae-7553-420d-a05d-5f03814c8b3b",
            "isoDate": "2020-07-07T23:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:24:01",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Florence,Foster,Jenkins,,une,chanteuse,d'op\u00e9ra,extraordinaire",
                "subtitle": "Florence Foster Jenkins, une chanteuse d'op\u00e9ra extraordinaire",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:24:01 - Florence Foster Jenkins, une chanteuse d'op\u00e9ra extraordinaire - Voici l'histoire d'une des chanteuses d'op\u00e9ra les plus incroyables et originales au monde. Florence Foster Jenkins savait tout chanter sauf les notes ! Mais si elle chante atrocement mal, elle le fait de mani\u00e8re spectaculaire et avec panache !\nL'\u00e9quipe  \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\nMixage : Julien Chabassut\nDocumentation : Fr\u00e9d\u00e9ric Martin"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Wed, 08 Jul 2020 01:02:00 +0200",
            "title": "Florence Foster Jenkins, une chanteuse d'op\u00e9ra extraordinaire"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:40 - Tomoe Gozen, l'histoire d'une femme samoura\u00ef - Nous voici plong\u00e9s au cour du Japon m\u00e9di\u00e9val o\u00f9, depuis son plus jeune \u00e2ge, Tomoe veut combattre et devenir une grande samoura\u00ef. M\u00eame si \u00e0 l'\u00e9poque, il est rare de rencontrer de grandes guerri\u00e8res, elle est pr\u00eate \u00e0 tout pour accomplir son r\u00eave et faire fr\u00e9mir de peur tous ses ennemis.\nL'\u00e9quipe  \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne \nMixage : Julien Chabassut\nDocumentation : Fr\u00e9d\u00e9ric Martin \nRelecture : Julien Peltier",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:40 - Tomoe Gozen, l'histoire d'une femme samoura\u00ef - Nous voici plong\u00e9s au cour du Japon m\u00e9di\u00e9val o\u00f9, depuis son plus jeune \u00e2ge, Tomoe veut combattre et devenir une grande samoura\u00ef. M\u00eame si \u00e0 l'\u00e9poque, il est rare de rencontrer de grandes guerri\u00e8res, elle est pr\u00eate \u00e0 tout pour accomplir son r\u00eave et faire fr\u00e9mir de peur tous ses ennemis.\nL'\u00e9quipe  \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne \nMixage : Julien Chabassut\nDocumentation : Fr\u00e9d\u00e9ric Martin \nRelecture : Julien Peltier",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16992765",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/defa1bc4-1bac-4739-87b9-cdae9c9efb17/20108-08.07.2020-ITEMA_22378680-2020F35387E0030.mp3"
            },
            "guid": "f460ee77-3128-4998-8ac3-3b16be536b00",
            "isoDate": "2020-07-07T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:40",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Tomoe,Gozen,,l'histoire,d'une,femme,samoura\u00ef",
                "subtitle": "Tomoe Gozen, l'histoire d'une femme samoura\u00ef",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:40 - Tomoe Gozen, l'histoire d'une femme samoura\u00ef - Nous voici plong\u00e9s au cour du Japon m\u00e9di\u00e9val o\u00f9, depuis son plus jeune \u00e2ge, Tomoe veut combattre et devenir une grande samoura\u00ef. M\u00eame si \u00e0 l'\u00e9poque, il est rare de rencontrer de grandes guerri\u00e8res, elle est pr\u00eate \u00e0 tout pour accomplir son r\u00eave et faire fr\u00e9mir de peur tous ses ennemis.\nL'\u00e9quipe  \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne \nMixage : Julien Chabassut\nDocumentation : Fr\u00e9d\u00e9ric Martin \nRelecture : Julien Peltier"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Wed, 08 Jul 2020 01:00:00 +0200",
            "title": "Tomoe Gozen, l'histoire d'une femme samoura\u00ef"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:19:47 - Les Odyss\u00e9es du Louvre : Le vol de la Joconde - Une coproduction France Inter et le mus\u00e9e du Louvre\nEn 1911, la Joconde est vol\u00e9e au Mus\u00e9e Louvre. Comment le chef-d'oeuvre de L\u00e9onard de Vinci a-t-il pu s'\u00e9chapper du mus\u00e9e? Qui a pu r\u00e9ussir un tel coup? Il est temps d'enqu\u00eater sur cette bien myst\u00e9rieuse affaire ... \n\nL'\u00e9quipe  \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne et Anna Buy\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Documentation musicale : Romain couturier\n\nDistribution \n.Jimmy de chez \"Happy nouilles\": Cl\u00e9ment Nouguier\n.Le Pr\u00e9fet Louis L\u00e9pine : Bruno Duvic\n.Le directeur du Louvre : Lo\u00efc Frapsauce\n.Louis Berroux : Quentin Margot\n.Le plombier : St\u00e9phane Leguennec\n.Vincenzo Perrugia : Augustin Trappenard\n.Alfredo Gerri : Pierre Dessertenne",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:19:47 - Les Odyss\u00e9es du Louvre : Le vol de la Joconde - Une coproduction France Inter et le mus\u00e9e du Louvre\nEn 1911, la Joconde est vol\u00e9e au Mus\u00e9e Louvre. Comment le chef-d'oeuvre de L\u00e9onard de Vinci a-t-il pu s'\u00e9chapper du mus\u00e9e? Qui a pu r\u00e9ussir un tel coup? Il est temps d'enqu\u00eater sur cette bien myst\u00e9rieuse affaire ... \n\nL'\u00e9quipe  \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne et Anna Buy\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Documentation musicale : Romain couturier\n\nDistribution \n.Jimmy de chez \"Happy nouilles\": Cl\u00e9ment Nouguier\n.Le Pr\u00e9fet Louis L\u00e9pine : Bruno Duvic\n.Le directeur du Louvre : Lo\u00efc Frapsauce\n.Louis Berroux : Quentin Margot\n.Le plombier : St\u00e9phane Leguennec\n.Vincenzo Perrugia : Augustin Trappenard\n.Alfredo Gerri : Pierre Dessertenne",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "19029898",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/91ea73af-2391-49d1-b88e-9d72d7d83904/20108-05.05.2020-ITEMA_22334674-2020F35387E0022.mp3"
            },
            "guid": "7c4a8c27-f0ef-4b8c-9550-9383f7bf795f",
            "isoDate": "2020-05-05T17:08:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:19:47",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,:,Le,vol,de,la,Joconde",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es du Louvre : Le vol de la Joconde",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:19:47 - Les Odyss\u00e9es du Louvre : Le vol de la Joconde - Une coproduction France Inter et le mus\u00e9e du Louvre\nEn 1911, la Joconde est vol\u00e9e au Mus\u00e9e Louvre. Comment le chef-d'oeuvre de L\u00e9onard de Vinci a-t-il pu s'\u00e9chapper du mus\u00e9e? Qui a pu r\u00e9ussir un tel coup? Il est temps d'enqu\u00eater sur cette bien myst\u00e9rieuse affaire ... \n\nL'\u00e9quipe  \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne et Anna Buy\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Documentation musicale : Romain couturier\n\nDistribution \n.Jimmy de chez \"Happy nouilles\": Cl\u00e9ment Nouguier\n.Le Pr\u00e9fet Louis L\u00e9pine : Bruno Duvic\n.Le directeur du Louvre : Lo\u00efc Frapsauce\n.Louis Berroux : Quentin Margot\n.Le plombier : St\u00e9phane Leguennec\n.Vincenzo Perrugia : Augustin Trappenard\n.Alfredo Gerri : Pierre Dessertenne"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Tue, 05 May 2020 19:08:00 +0200",
            "title": "Les Odyss\u00e9es du Louvre : Le vol de la Joconde"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:18:55 - Les Odyss\u00e9es du Louvre - La Victoire de Samothrace - Une coproduction France Inter et le Mus\u00e9e du Louvre\nAu sommet du gigantesque escalier Daru, tr\u00f4ne une bien \u00e9trange cr\u00e9ature ... Elle n'a ni t\u00eate ni bras mais deux grandes ailes d\u00e9ploy\u00e9es dans les airs ... Le saviez-vous ? Cette sublime statue de marbre blanc cache bien des secrets ... \n\nL'\u00e9quipe  \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne \n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Documentation musicale : Romain couturier\n\nDistribution:\n.Charles Champoizeau : Alex Vizorek\n.Adrien Lomperier : Fran\u00e7ois Audouin\n.L'ouvrier: Achille Murat\n.La Victoire de Samothrace: Anna Buy\n.Alexander Conze: Lo\u00efc Frapsauce",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:18:55 - Les Odyss\u00e9es du Louvre - La Victoire de Samothrace - Une coproduction France Inter et le Mus\u00e9e du Louvre\nAu sommet du gigantesque escalier Daru, tr\u00f4ne une bien \u00e9trange cr\u00e9ature ... Elle n'a ni t\u00eate ni bras mais deux grandes ailes d\u00e9ploy\u00e9es dans les airs ... Le saviez-vous ? Cette sublime statue de marbre blanc cache bien des secrets ... \n\nL'\u00e9quipe  \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne \n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Documentation musicale : Romain couturier\n\nDistribution:\n.Charles Champoizeau : Alex Vizorek\n.Adrien Lomperier : Fran\u00e7ois Audouin\n.L'ouvrier: Achille Murat\n.La Victoire de Samothrace: Anna Buy\n.Alexander Conze: Lo\u00efc Frapsauce",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "18202757",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/79b87347-5cd0-4a62-808b-df659c7fb3e0/20108-05.05.2020-ITEMA_22334674-2020F35387E0021.mp3"
            },
            "guid": "e1a105f7-fdfd-4fd4-a200-d95dd341274f",
            "isoDate": "2020-05-05T17:06:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:18:55",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,-,La,Victoire,de,Samothrace",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es du Louvre - La Victoire de Samothrace",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:18:55 - Les Odyss\u00e9es du Louvre - La Victoire de Samothrace - Une coproduction France Inter et le Mus\u00e9e du Louvre\nAu sommet du gigantesque escalier Daru, tr\u00f4ne une bien \u00e9trange cr\u00e9ature ... Elle n'a ni t\u00eate ni bras mais deux grandes ailes d\u00e9ploy\u00e9es dans les airs ... Le saviez-vous ? Cette sublime statue de marbre blanc cache bien des secrets ... \n\nL'\u00e9quipe  \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne \n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Documentation musicale : Romain couturier\n\nDistribution:\n.Charles Champoizeau : Alex Vizorek\n.Adrien Lomperier : Fran\u00e7ois Audouin\n.L'ouvrier: Achille Murat\n.La Victoire de Samothrace: Anna Buy\n.Alexander Conze: Lo\u00efc Frapsauce"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Tue, 05 May 2020 19:06:00 +0200",
            "title": "Les Odyss\u00e9es du Louvre - La Victoire de Samothrace"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:24:50 - Les Odyss\u00e9es du Louvre : \u00c0 la d\u00e9couverte de la cit\u00e9e perdue d'Akhenaton - Une coproduction France Inter Le mus\u00e9e du Louvre\nPendant des mill\u00e9naires, le fascinant pharaon Akhenaton a disparu de la m\u00e9moire des hommes . Pourquoi et comment une telle chose a pu se produire ? Pour le savoir, une seule solution : plonger dans le r\u00e8gne de ce pharaon qui ne ressemble \u00e0 aucun autre ! \n\nL'\u00e9quipe  \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Mixage : Basile Beaucaire\n\nDistribution :\n.La jeune \u00e9gyptienne : Anna Buy\n.Flinders Petrie : Damien Morel",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:24:50 - Les Odyss\u00e9es du Louvre : \u00c0 la d\u00e9couverte de la cit\u00e9e perdue d'Akhenaton - Une coproduction France Inter Le mus\u00e9e du Louvre\nPendant des mill\u00e9naires, le fascinant pharaon Akhenaton a disparu de la m\u00e9moire des hommes . Pourquoi et comment une telle chose a pu se produire ? Pour le savoir, une seule solution : plonger dans le r\u00e8gne de ce pharaon qui ne ressemble \u00e0 aucun autre ! \n\nL'\u00e9quipe  \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Mixage : Basile Beaucaire\n\nDistribution :\n.La jeune \u00e9gyptienne : Anna Buy\n.Flinders Petrie : Damien Morel",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "23878643",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/4ae62e03-0566-4f52-9e9e-c614f5dc0b05/20108-05.05.2020-ITEMA_22334674-2020F35387E0025.mp3"
            },
            "guid": "c634443f-3e27-486d-b745-b05846f2c6d2",
            "isoDate": "2020-05-05T17:05:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:24:50",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,:,\u00c0,la,d\u00e9couverte,de,la,cit\u00e9e,perdue,d'Akhenaton",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es du Louvre : \u00c0 la d\u00e9couverte de la cit\u00e9e perdue d'Akhenaton",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:24:50 - Les Odyss\u00e9es du Louvre : \u00c0 la d\u00e9couverte de la cit\u00e9e perdue d'Akhenaton - Une coproduction France Inter Le mus\u00e9e du Louvre\nPendant des mill\u00e9naires, le fascinant pharaon Akhenaton a disparu de la m\u00e9moire des hommes . Pourquoi et comment une telle chose a pu se produire ? Pour le savoir, une seule solution : plonger dans le r\u00e8gne de ce pharaon qui ne ressemble \u00e0 aucun autre ! \n\nL'\u00e9quipe  \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Mixage : Basile Beaucaire\n\nDistribution :\n.La jeune \u00e9gyptienne : Anna Buy\n.Flinders Petrie : Damien Morel"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Tue, 05 May 2020 19:05:00 +0200",
            "title": "Les Odyss\u00e9es du Louvre : \u00c0 la d\u00e9couverte de la cit\u00e9e perdue d'Akhenaton"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:20:23 - Les Odyss\u00e9es du Louvre : La vie extraordinaire de la peintre Elisabeth Vig\u00e9e Le Brun - Une coproduction France Inter et Le mus\u00e9e du Louvre\nElisabeth Louise Vig\u00e9e Lebrun est l'une des plus grandes peintres fran\u00e7aises. Mais c'est aussi une sacr\u00e9e battante qui, toute sa vie, a r\u00e9ussi \u00e0 vivre de son art. De Versailles \u00e0 son exil de plus de dix ans \u00e0 travers toute l'Europe, portrait et destin d'une artiste hors du commun ! \n\nL'\u00e9quipe  \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Mixage : Basile Beaucaire",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:20:23 - Les Odyss\u00e9es du Louvre : La vie extraordinaire de la peintre Elisabeth Vig\u00e9e Le Brun - Une coproduction France Inter et Le mus\u00e9e du Louvre\nElisabeth Louise Vig\u00e9e Lebrun est l'une des plus grandes peintres fran\u00e7aises. Mais c'est aussi une sacr\u00e9e battante qui, toute sa vie, a r\u00e9ussi \u00e0 vivre de son art. De Versailles \u00e0 son exil de plus de dix ans \u00e0 travers toute l'Europe, portrait et destin d'une artiste hors du commun ! \n\nL'\u00e9quipe  \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Mixage : Basile Beaucaire",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "19600413",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/42fa546e-2965-42a3-ad2d-a87f77723a4d/20108-05.05.2020-ITEMA_22334674-2020F35387E0023.mp3"
            },
            "guid": "97623ff8-c262-47d0-b9c1-623cf499d52c",
            "isoDate": "2020-05-05T17:04:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:20:23",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,:,La,vie,extraordinaire,de,la,peintre,Elisabeth,Vig\u00e9e,Le,Brun",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es du Louvre : La vie extraordinaire de la peintre Elisabeth Vig\u00e9e Le Brun",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:20:23 - Les Odyss\u00e9es du Louvre : La vie extraordinaire de la peintre Elisabeth Vig\u00e9e Le Brun - Une coproduction France Inter et Le mus\u00e9e du Louvre\nElisabeth Louise Vig\u00e9e Lebrun est l'une des plus grandes peintres fran\u00e7aises. Mais c'est aussi une sacr\u00e9e battante qui, toute sa vie, a r\u00e9ussi \u00e0 vivre de son art. De Versailles \u00e0 son exil de plus de dix ans \u00e0 travers toute l'Europe, portrait et destin d'une artiste hors du commun ! \n\nL'\u00e9quipe  \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Mixage : Basile Beaucaire"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Tue, 05 May 2020 19:04:00 +0200",
            "title": "Les Odyss\u00e9es du Louvre : La vie extraordinaire de la peintre Elisabeth Vig\u00e9e Le Brun"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:23:32 - Les Odyss\u00e9es du Louvre : Dominique Vivant Denon, un aventurier de la culture - Une coproduction France Inter te le Mus\u00e9e du louvre\nDominique est un petit homme curieux et extr\u00eamement ambitieux . Toute sa vie, il est guid\u00e9 par deux passions : les arts et le pouvoir. De ses missions mi-diplomatiques mi-secr\u00e8tes, \u00e0 sa participation \u00e0 la campagne \u00e9gyptienne men\u00e9e par Bonaparte, suivons le destin extraordinaire du premier directeur du Louvre ! \n\nL'\u00e9quipe\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Documentation musicale : Romain couturier\n.Documentation : Maud Ventura\n\nDistribution :\n.Elisabeth Vig\u00e9e-Lebrun : H\u00e9l\u00e8ne Fily\n.Louis XVI : Ali Rebeihi\n.Le P\u00e8re d'Elisabeth : Laurent Delmas\n\n\nL'\u00e9quipe  \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne et Anna Buy\n.Mixage : Basile Baucaire\n\nDistribution : \n.La Dame de la foret : Marie-Pierre Planchon\n.Dominique Vivant-Denon : Thomas Croisi\u00e8re\n.Le roi Louis XV: Emmanuel Kh\u00e9rad",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:23:32 - Les Odyss\u00e9es du Louvre : Dominique Vivant Denon, un aventurier de la culture - Une coproduction France Inter te le Mus\u00e9e du louvre\nDominique est un petit homme curieux et extr\u00eamement ambitieux . Toute sa vie, il est guid\u00e9 par deux passions : les arts et le pouvoir. De ses missions mi-diplomatiques mi-secr\u00e8tes, \u00e0 sa participation \u00e0 la campagne \u00e9gyptienne men\u00e9e par Bonaparte, suivons le destin extraordinaire du premier directeur du Louvre ! \n\nL'\u00e9quipe\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Documentation musicale : Romain couturier\n.Documentation : Maud Ventura\n\nDistribution :\n.Elisabeth Vig\u00e9e-Lebrun : H\u00e9l\u00e8ne Fily\n.Louis XVI : Ali Rebeihi\n.Le P\u00e8re d'Elisabeth : Laurent Delmas\n\n\nL'\u00e9quipe  \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne et Anna Buy\n.Mixage : Basile Baucaire\n\nDistribution : \n.La Dame de la foret : Marie-Pierre Planchon\n.Dominique Vivant-Denon : Thomas Croisi\u00e8re\n.Le roi Louis XV: Emmanuel Kh\u00e9rad",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "22638976",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/09042844-893b-46c5-9653-9aced0639e00/20108-05.05.2020-ITEMA_22334674-2020F35387E0024.mp3"
            },
            "guid": "177eac65-7c91-43b6-8a1c-0ec2ef790a12",
            "isoDate": "2020-05-05T17:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:23:32",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Les,Odyss\u00e9es,du,Louvre,:,Dominique,Vivant,Denon,,un,aventurier,de,la,culture",
                "subtitle": "Les Odyss\u00e9es du Louvre : Dominique Vivant Denon, un aventurier de la culture",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:23:32 - Les Odyss\u00e9es du Louvre : Dominique Vivant Denon, un aventurier de la culture - Une coproduction France Inter te le Mus\u00e9e du louvre\nDominique est un petit homme curieux et extr\u00eamement ambitieux . Toute sa vie, il est guid\u00e9 par deux passions : les arts et le pouvoir. De ses missions mi-diplomatiques mi-secr\u00e8tes, \u00e0 sa participation \u00e0 la campagne \u00e9gyptienne men\u00e9e par Bonaparte, suivons le destin extraordinaire du premier directeur du Louvre ! \n\nL'\u00e9quipe\n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Documentation musicale : Romain couturier\n.Documentation : Maud Ventura\n\nDistribution :\n.Elisabeth Vig\u00e9e-Lebrun : H\u00e9l\u00e8ne Fily\n.Louis XVI : Ali Rebeihi\n.Le P\u00e8re d'Elisabeth : Laurent Delmas\n\n\nL'\u00e9quipe  \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \n.R\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne et Anna Buy\n.Mixage : Basile Baucaire\n\nDistribution : \n.La Dame de la foret : Marie-Pierre Planchon\n.Dominique Vivant-Denon : Thomas Croisi\u00e8re\n.Le roi Louis XV: Emmanuel Kh\u00e9rad"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Tue, 05 May 2020 19:02:00 +0200",
            "title": "Les Odyss\u00e9es du Louvre : Dominique Vivant Denon, un aventurier de la culture"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:13:34 - La suite des exploits de Marie Curie - \u00c9pisode 3 - Marie Curie poursuit ses grands travaux scientifiques. Elle devient la premi\u00e8re femme professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 et re\u00e7oit son second prix Nobel. Ses recherches sur le radium et son aide pr\u00e9cieuse pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale la rendent mondialement connue ! \nL'\u00e9quipe  \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \n.R\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Documentation : Sophie Hoffmann\n.Pour leur relecture : un immense merci \u00e0 Elisabeth Bouchaud, physicienne, directrice de recherche \u00e0 l'ESPCI Paris et directrice du th\u00e9\u00e2tre de la Reine Blanche \u00e0 Paris et \u00e0 Pascale H\u00e9delin, journaliste et auteure jeunesse, elle signe la biographie \"L'incroyable destin de Marie Curie, qui d\u00e9couvrit la radioactivit\u00e9\" (Bayard)",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:13:34 - La suite des exploits de Marie Curie - \u00c9pisode 3 - Marie Curie poursuit ses grands travaux scientifiques. Elle devient la premi\u00e8re femme professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 et re\u00e7oit son second prix Nobel. Ses recherches sur le radium et son aide pr\u00e9cieuse pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale la rendent mondialement connue ! \nL'\u00e9quipe  \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \n.R\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Documentation : Sophie Hoffmann\n.Pour leur relecture : un immense merci \u00e0 Elisabeth Bouchaud, physicienne, directrice de recherche \u00e0 l'ESPCI Paris et directrice du th\u00e9\u00e2tre de la Reine Blanche \u00e0 Paris et \u00e0 Pascale H\u00e9delin, journaliste et auteure jeunesse, elle signe la biographie \"L'incroyable destin de Marie Curie, qui d\u00e9couvrit la radioactivit\u00e9\" (Bayard)",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "13059769",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/da3b0bce-f57f-43ac-b279-e15731939485/20108-30.04.2020-ITEMA_22332246-2020F35387E0020.mp3"
            },
            "guid": "7e29940d-c4dc-4a5e-8bf6-4290c23f06a1",
            "isoDate": "2020-04-29T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:13:34",
                "explicit": "no",
                "keywords": "La,suite,des,exploits,de,Marie,Curie,-,\u00c9pisode,3",
                "subtitle": "La suite des exploits de Marie Curie - \u00c9pisode 3",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:13:34 - La suite des exploits de Marie Curie - \u00c9pisode 3 - Marie Curie poursuit ses grands travaux scientifiques. Elle devient la premi\u00e8re femme professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 et re\u00e7oit son second prix Nobel. Ses recherches sur le radium et son aide pr\u00e9cieuse pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale la rendent mondialement connue ! \nL'\u00e9quipe  \n.Texte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on \n.R\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\n.Mixage : Basile Beaucaire\n.Documentation : Sophie Hoffmann\n.Pour leur relecture : un immense merci \u00e0 Elisabeth Bouchaud, physicienne, directrice de recherche \u00e0 l'ESPCI Paris et directrice du th\u00e9\u00e2tre de la Reine Blanche \u00e0 Paris et \u00e0 Pascale H\u00e9delin, journaliste et auteure jeunesse, elle signe la biographie \"L'incroyable destin de Marie Curie, qui d\u00e9couvrit la radioactivit\u00e9\" (Bayard)"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Thu, 30 Apr 2020 01:00:00 +0200",
            "title": "La suite des exploits de Marie Curie - \u00c9pisode 3"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:20:23 - Les premi\u00e8res d\u00e9couvertes de Marie Curie - \u00c9pisode 2 - Marie r\u00e9alise son r\u00eave et \u00e9tudie les sciences \u00e0 Paris. Tr\u00e8s prise par ses recherches, elle en r\u00eave m\u00eame la nuit. Avec son mari, Pierre Curie, elle fait d'immenses d\u00e9couvertes en travaillant sur les rayons d'uranium et la radioactivit\u00e9. Des exp\u00e9riences scientifiques qui lui vaudront le tr\u00e8s prestigieux prix Nobel de physique !\n\nL'\u00e9quipe   \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on   \nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa \nMixage : Basile Beaucaire \nDocumentation : Sophie Hoffmann \nPour leur relecture : un immense merci \u00e0 Elisabeth Bouchaud, physicienne, directrice de recherche \u00e0 l'ESPCI Paris et directrice du th\u00e9\u00e2tre de la Reine Blanche \u00e0 Paris et \u00e0 Pascale H\u00e9delin, journaliste et \u00e9crivaine jeunesse, auteure de la biographie \"L'incroyable destin de Marie Curie, qui d\u00e9couvrit la radioactivit\u00e9\" chez Bayard",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:20:23 - Les premi\u00e8res d\u00e9couvertes de Marie Curie - \u00c9pisode 2 - Marie r\u00e9alise son r\u00eave et \u00e9tudie les sciences \u00e0 Paris. Tr\u00e8s prise par ses recherches, elle en r\u00eave m\u00eame la nuit. Avec son mari, Pierre Curie, elle fait d'immenses d\u00e9couvertes en travaillant sur les rayons d'uranium et la radioactivit\u00e9. Des exp\u00e9riences scientifiques qui lui vaudront le tr\u00e8s prestigieux prix Nobel de physique !\n\nL'\u00e9quipe   \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on   \nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa \nMixage : Basile Beaucaire \nDocumentation : Sophie Hoffmann \nPour leur relecture : un immense merci \u00e0 Elisabeth Bouchaud, physicienne, directrice de recherche \u00e0 l'ESPCI Paris et directrice du th\u00e9\u00e2tre de la Reine Blanche \u00e0 Paris et \u00e0 Pascale H\u00e9delin, journaliste et \u00e9crivaine jeunesse, auteure de la biographie \"L'incroyable destin de Marie Curie, qui d\u00e9couvrit la radioactivit\u00e9\" chez Bayard",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "19612115",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/0b76ef8d-7e5e-4f30-b20b-2a044fd85872/20108-23.04.2020-ITEMA_22328966-2020F35387E0019.mp3"
            },
            "guid": "d22263c3-868e-4648-81c1-d0eb2595aa46",
            "isoDate": "2020-04-22T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:20:23",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Les,premi\u00e8res,d\u00e9couvertes,de,Marie,Curie,-,\u00c9pisode,2",
                "subtitle": "Les premi\u00e8res d\u00e9couvertes de Marie Curie - \u00c9pisode 2",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:20:23 - Les premi\u00e8res d\u00e9couvertes de Marie Curie - \u00c9pisode 2 - Marie r\u00e9alise son r\u00eave et \u00e9tudie les sciences \u00e0 Paris. Tr\u00e8s prise par ses recherches, elle en r\u00eave m\u00eame la nuit. Avec son mari, Pierre Curie, elle fait d'immenses d\u00e9couvertes en travaillant sur les rayons d'uranium et la radioactivit\u00e9. Des exp\u00e9riences scientifiques qui lui vaudront le tr\u00e8s prestigieux prix Nobel de physique !\n\nL'\u00e9quipe   \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on   \nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa \nMixage : Basile Beaucaire \nDocumentation : Sophie Hoffmann \nPour leur relecture : un immense merci \u00e0 Elisabeth Bouchaud, physicienne, directrice de recherche \u00e0 l'ESPCI Paris et directrice du th\u00e9\u00e2tre de la Reine Blanche \u00e0 Paris et \u00e0 Pascale H\u00e9delin, journaliste et \u00e9crivaine jeunesse, auteure de la biographie \"L'incroyable destin de Marie Curie, qui d\u00e9couvrit la radioactivit\u00e9\" chez Bayard"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Thu, 23 Apr 2020 01:00:00 +0200",
            "title": "Les premi\u00e8res d\u00e9couvertes de Marie Curie - \u00c9pisode 2"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:19:29 - Marie Curie : le destin d'une femme scientfique - Episode 1 - Par Laure Grandbesan\u00e7on\nVoici l'Odyss\u00e9es d'une des femmes les plus \u00e9patantes qu'ait connue l'histoire, si bien qu'elle a chang\u00e9 le monde gr\u00e2ce \u00e0 ses incroyables d\u00e9couvertes scientifiques ! Tenez vous pr\u00eats \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer dans le laboratoire de Marie Curie o\u00f9 nous allons assister \u00e0 de folles exp\u00e9riences.\nL'\u00e9quipe:\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\nMixage : Basile Beaucaire",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:19:29 - Marie Curie : le destin d'une femme scientfique - Episode 1 - Par Laure Grandbesan\u00e7on\nVoici l'Odyss\u00e9es d'une des femmes les plus \u00e9patantes qu'ait connue l'histoire, si bien qu'elle a chang\u00e9 le monde gr\u00e2ce \u00e0 ses incroyables d\u00e9couvertes scientifiques ! Tenez vous pr\u00eats \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer dans le laboratoire de Marie Curie o\u00f9 nous allons assister \u00e0 de folles exp\u00e9riences.\nL'\u00e9quipe:\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\nMixage : Basile Beaucaire",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "18749448",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/e736f03d-0946-4c16-b63f-e465d0d8ba4c/20108-17.04.2020-ITEMA_22326180-2020F35387E0018.mp3"
            },
            "guid": "df646e9d-47e3-41e6-8cda-39c99217e2a4",
            "isoDate": "2020-04-17T09:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:19:29",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Marie,Curie,:,le,destin,d'une,femme,scientfique,-,Episode,1",
                "subtitle": "Marie Curie : le destin d'une femme scientfique - Episode 1",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:19:29 - Marie Curie : le destin d'une femme scientfique - Episode 1 - Par Laure Grandbesan\u00e7on\nVoici l'Odyss\u00e9es d'une des femmes les plus \u00e9patantes qu'ait connue l'histoire, si bien qu'elle a chang\u00e9 le monde gr\u00e2ce \u00e0 ses incroyables d\u00e9couvertes scientifiques ! Tenez vous pr\u00eats \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer dans le laboratoire de Marie Curie o\u00f9 nous allons assister \u00e0 de folles exp\u00e9riences.\nL'\u00e9quipe:\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\nMixage : Basile Beaucaire"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Fri, 17 Apr 2020 11:00:00 +0200",
            "title": "Marie Curie : le destin d'une femme scientfique - Episode 1"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:23:11 - La suite des aventures de Marco polo - Apr\u00e8s un long et p\u00e9rilleux voyage au travers de la route de la Soie, c'est une nouvelle aventure qui commence pour Marco Polo ! Une fois parvenu en Chine, aux confins du monde, il est re\u00e7u \u00e0 la tr\u00e8s fastueuse cour mongole, dans le Palais du Grand Khan. C'est au service du fameux empereur Mongol que le c\u00e9l\u00e8bre marchand d\u00e9couvre les merveilles de la civilisation de l'empire du Milieu !\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMixage : Lo\u00efc Frapsauce",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:23:11 - La suite des aventures de Marco polo - Apr\u00e8s un long et p\u00e9rilleux voyage au travers de la route de la Soie, c'est une nouvelle aventure qui commence pour Marco Polo ! Une fois parvenu en Chine, aux confins du monde, il est re\u00e7u \u00e0 la tr\u00e8s fastueuse cour mongole, dans le Palais du Grand Khan. C'est au service du fameux empereur Mongol que le c\u00e9l\u00e8bre marchand d\u00e9couvre les merveilles de la civilisation de l'empire du Milieu !\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMixage : Lo\u00efc Frapsauce",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "22289144",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/dd23d387-2671-4d1e-809a-df8fd4eaba38/20108-01.04.2020-ITEMA_22318448-2020F35387E0017.mp3"
            },
            "guid": "1e41d640-5984-4a28-8a3f-58a5728b9f3b",
            "isoDate": "2020-03-31T23:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:23:11",
                "explicit": "no",
                "keywords": "La,suite,des,aventures,de,Marco,polo",
                "subtitle": "La suite des aventures de Marco polo",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:23:11 - La suite des aventures de Marco polo - Apr\u00e8s un long et p\u00e9rilleux voyage au travers de la route de la Soie, c'est une nouvelle aventure qui commence pour Marco Polo ! Une fois parvenu en Chine, aux confins du monde, il est re\u00e7u \u00e0 la tr\u00e8s fastueuse cour mongole, dans le Palais du Grand Khan. C'est au service du fameux empereur Mongol que le c\u00e9l\u00e8bre marchand d\u00e9couvre les merveilles de la civilisation de l'empire du Milieu !\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMixage : Lo\u00efc Frapsauce"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Wed, 01 Apr 2020 01:00:00 +0200",
            "title": "La suite des aventures de Marco polo"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:16:39 - Alexandre Jacob : Cambrioleur et justicier - Dans la vie, il y a des hommes qui n'aiment pas le monde tel qu'il est. Ils le trouvent injuste et franchement mal organis\u00e9. Alors \u00e0 leur mani\u00e8re, ils inventent des moyens de lutter, ce sont des rebelles. Alexandre Jacob est de ceux-l\u00e0.\n\nL'\u00e9quipe\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nR\u00e9alisation : C\u00e9line Ila\nDistribution :\nAlexandre jacob : Damien Morel\nLe p\u00e8re d'Alexandre : Yves Grandbesan\u00e7on\nRoque, le complice d'Alexandre : Lo\u00efc Frapsauce",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:16:39 - Alexandre Jacob : Cambrioleur et justicier - Dans la vie, il y a des hommes qui n'aiment pas le monde tel qu'il est. Ils le trouvent injuste et franchement mal organis\u00e9. Alors \u00e0 leur mani\u00e8re, ils inventent des moyens de lutter, ce sont des rebelles. Alexandre Jacob est de ceux-l\u00e0.\n\nL'\u00e9quipe\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nR\u00e9alisation : C\u00e9line Ila\nDistribution :\nAlexandre jacob : Damien Morel\nLe p\u00e8re d'Alexandre : Yves Grandbesan\u00e7on\nRoque, le complice d'Alexandre : Lo\u00efc Frapsauce",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16026444",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/8a28b35e-b482-40b2-8993-41a2f821d7ca/20108-23.03.2020-ITEMA_22313923-2020F35387E0016.mp3"
            },
            "guid": "2b449afb-d2d8-4a2e-97aa-7d3f5039abd5",
            "isoDate": "2020-03-23T00:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:16:39",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Alexandre,Jacob,:,Cambrioleur,et,justicier",
                "subtitle": "Alexandre Jacob : Cambrioleur et justicier",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:16:39 - Alexandre Jacob : Cambrioleur et justicier - Dans la vie, il y a des hommes qui n'aiment pas le monde tel qu'il est. Ils le trouvent injuste et franchement mal organis\u00e9. Alors \u00e0 leur mani\u00e8re, ils inventent des moyens de lutter, ce sont des rebelles. Alexandre Jacob est de ceux-l\u00e0.\n\nL'\u00e9quipe\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nR\u00e9alisation : C\u00e9line Ila\nDistribution :\nAlexandre jacob : Damien Morel\nLe p\u00e8re d'Alexandre : Yves Grandbesan\u00e7on\nRoque, le complice d'Alexandre : Lo\u00efc Frapsauce"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 23 Mar 2020 01:00:00 +0100",
            "title": "Alexandre Jacob : Cambrioleur et justicier"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:18:45 - L'incroyable destin d'Ali\u00e9nor d'Aquitaine - Au XIIe si\u00e8cle, une jeune femme au destin exceptionnel marque l'histoire du Moyen Age. Elle s'appelle Ali\u00e9nor d'Aquitaine, elle est jeune, intr\u00e9pide, belle, redoutable. Elle r\u00e9ussit l'exploit d'\u00eatre reine de France puis reine d'Angleterre dans une seule vie. De quoi cr\u00e9er un v\u00e9ritable mythe !\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nDocumentation : Maud Ventura\nMixage : Basile Beaucaire\nAli\u00e9nor d'Aquitaine : Clara Dupond Monod\nLe roi Henri Plantagenet : Romain Weber\nDocumentation musicale: Romain Couturier",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:18:45 - L'incroyable destin d'Ali\u00e9nor d'Aquitaine - Au XIIe si\u00e8cle, une jeune femme au destin exceptionnel marque l'histoire du Moyen Age. Elle s'appelle Ali\u00e9nor d'Aquitaine, elle est jeune, intr\u00e9pide, belle, redoutable. Elle r\u00e9ussit l'exploit d'\u00eatre reine de France puis reine d'Angleterre dans une seule vie. De quoi cr\u00e9er un v\u00e9ritable mythe !\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nDocumentation : Maud Ventura\nMixage : Basile Beaucaire\nAli\u00e9nor d'Aquitaine : Clara Dupond Monod\nLe roi Henri Plantagenet : Romain Weber\nDocumentation musicale: Romain Couturier",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "18032648",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/02e87740-2536-40d3-afbf-c196a0ab8124/20108-05.02.2020-ITEMA_22272563-2020F35387E0011.mp3"
            },
            "guid": "189bffe7-7e86-4c3c-b0a5-bb30dfd64423",
            "isoDate": "2020-02-05T00:08:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:18:45",
                "explicit": "no",
                "keywords": "L'incroyable,destin,d'Ali\u00e9nor,d'Aquitaine",
                "subtitle": "L'incroyable destin d'Ali\u00e9nor d'Aquitaine",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:18:45 - L'incroyable destin d'Ali\u00e9nor d'Aquitaine - Au XIIe si\u00e8cle, une jeune femme au destin exceptionnel marque l'histoire du Moyen Age. Elle s'appelle Ali\u00e9nor d'Aquitaine, elle est jeune, intr\u00e9pide, belle, redoutable. Elle r\u00e9ussit l'exploit d'\u00eatre reine de France puis reine d'Angleterre dans une seule vie. De quoi cr\u00e9er un v\u00e9ritable mythe !\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nDocumentation : Maud Ventura\nMixage : Basile Beaucaire\nAli\u00e9nor d'Aquitaine : Clara Dupond Monod\nLe roi Henri Plantagenet : Romain Weber\nDocumentation musicale: Romain Couturier"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Wed, 05 Feb 2020 01:08:00 +0100",
            "title": "L'incroyable destin d'Ali\u00e9nor d'Aquitaine"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:12:59 - Nancy Wake, une r\u00e9sistante au service de la France (1/2) - Nancy Wake est une femme libre. T\u00e9moin de la mont\u00e9e du nazisme, elle assiste \u00e0 des actes antis\u00e9mites qui la bouleversent. C'est pourquoi elle d\u00e9cide de s'engager au sein de la R\u00e9sistance fran\u00e7aise. Voici l'incroyable vie d'une h\u00e9ro\u00efne de la Seconde guerre mondiale dont le seul but est de lib\u00e9rer la France. \nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\nMixage : Basile Beaucaire et Raphael Rousseau\nCom\u00e9diens : Charline Roux\nDocumentation musicale: Romain couturier",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:12:59 - Nancy Wake, une r\u00e9sistante au service de la France (1/2) - Nancy Wake est une femme libre. T\u00e9moin de la mont\u00e9e du nazisme, elle assiste \u00e0 des actes antis\u00e9mites qui la bouleversent. C'est pourquoi elle d\u00e9cide de s'engager au sein de la R\u00e9sistance fran\u00e7aise. Voici l'incroyable vie d'une h\u00e9ro\u00efne de la Seconde guerre mondiale dont le seul but est de lib\u00e9rer la France. \nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\nMixage : Basile Beaucaire et Raphael Rousseau\nCom\u00e9diens : Charline Roux\nDocumentation musicale: Romain couturier",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "12498450",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/6fee10da-75dc-4cf5-a886-2d63d7f26987/20108-05.02.2020-ITEMA_22272563-2020F35387E0012.mp3"
            },
            "guid": "37c5da67-db5a-4d30-8e50-1ebcaec1a48b",
            "isoDate": "2020-02-05T00:06:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:12:59",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Nancy,Wake,,une,r\u00e9sistante,au,service,de,la,France,(1/2)",
                "subtitle": "Nancy Wake, une r\u00e9sistante au service de la France (1/2)",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:12:59 - Nancy Wake, une r\u00e9sistante au service de la France (1/2) - Nancy Wake est une femme libre. T\u00e9moin de la mont\u00e9e du nazisme, elle assiste \u00e0 des actes antis\u00e9mites qui la bouleversent. C'est pourquoi elle d\u00e9cide de s'engager au sein de la R\u00e9sistance fran\u00e7aise. Voici l'incroyable vie d'une h\u00e9ro\u00efne de la Seconde guerre mondiale dont le seul but est de lib\u00e9rer la France. \nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\nMixage : Basile Beaucaire et Raphael Rousseau\nCom\u00e9diens : Charline Roux\nDocumentation musicale: Romain couturier"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Wed, 05 Feb 2020 01:06:00 +0100",
            "title": "Nancy Wake, une r\u00e9sistante au service de la France (1/2)"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:44 - Nancy Wake, une r\u00e9sistante au service de la France (2/2) - Le courage de Nancy Wake, combattante et espionne pour la R\u00e9sistance fran\u00e7aise durant la Seconde guerre mondiale, est aussi exceptionnel que ses exploits. La jeune femme n'a peur de rien pour voler au secours de la France. Une h\u00e9ro\u00efne qui choisit de consacrer sa vie \u00e0 la d\u00e9fense des libert\u00e9s et qui risquera plusieurs fois la sienne pour rester fid\u00e8le \u00e0 ses convictions.\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\nMixage : Basile Beaucaire et Raphael Rousseau\nCom\u00e9diens : Charline Roux\nDocumentation musicale: Romain couturier",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:44 - Nancy Wake, une r\u00e9sistante au service de la France (2/2) - Le courage de Nancy Wake, combattante et espionne pour la R\u00e9sistance fran\u00e7aise durant la Seconde guerre mondiale, est aussi exceptionnel que ses exploits. La jeune femme n'a peur de rien pour voler au secours de la France. Une h\u00e9ro\u00efne qui choisit de consacrer sa vie \u00e0 la d\u00e9fense des libert\u00e9s et qui risquera plusieurs fois la sienne pour rester fid\u00e8le \u00e0 ses convictions.\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\nMixage : Basile Beaucaire et Raphael Rousseau\nCom\u00e9diens : Charline Roux\nDocumentation musicale: Romain couturier",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "17061728",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/e77ef448-1e5e-41fb-ae42-b57526ffc32e/20108-05.02.2020-ITEMA_22272563-2020F35387E0013.mp3"
            },
            "guid": "d3f8de6a-325e-4678-9375-3c0d5e266201",
            "isoDate": "2020-02-05T00:04:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:44",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Nancy,Wake,,une,r\u00e9sistante,au,service,de,la,France,(2/2)",
                "subtitle": "Nancy Wake, une r\u00e9sistante au service de la France (2/2)",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:44 - Nancy Wake, une r\u00e9sistante au service de la France (2/2) - Le courage de Nancy Wake, combattante et espionne pour la R\u00e9sistance fran\u00e7aise durant la Seconde guerre mondiale, est aussi exceptionnel que ses exploits. La jeune femme n'a peur de rien pour voler au secours de la France. Une h\u00e9ro\u00efne qui choisit de consacrer sa vie \u00e0 la d\u00e9fense des libert\u00e9s et qui risquera plusieurs fois la sienne pour rester fid\u00e8le \u00e0 ses convictions.\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\nMixage : Basile Beaucaire et Raphael Rousseau\nCom\u00e9diens : Charline Roux\nDocumentation musicale: Romain couturier"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Wed, 05 Feb 2020 01:04:00 +0100",
            "title": "Nancy Wake, une r\u00e9sistante au service de la France (2/2)"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:58 - L'explorateur Marco Polo et les merveilles du mondes - Au XIIIe si\u00e8cle, un jeune v\u00e9nitien part avec son p\u00e8re et son oncle sur la route de la soie fascin\u00e9 par l'empereur de Chine. Marco Polo devient le plus grand explorateur de tous les temps. Voici une travers\u00e9e extraordinaire dont vous reviendrez transform\u00e9s par-del\u00e0 la Palestine, l'Arm\u00e9nie, le d\u00e9sert de Gobi pour atteindre le cour de l'Empire du Milieu.\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMixage : Basile Beaucaire\nDocumentation : Fanny Leroy\nMarco Polo : Eric Meztger",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:58 - L'explorateur Marco Polo et les merveilles du mondes - Au XIIIe si\u00e8cle, un jeune v\u00e9nitien part avec son p\u00e8re et son oncle sur la route de la soie fascin\u00e9 par l'empereur de Chine. Marco Polo devient le plus grand explorateur de tous les temps. Voici une travers\u00e9e extraordinaire dont vous reviendrez transform\u00e9s par-del\u00e0 la Palestine, l'Arm\u00e9nie, le d\u00e9sert de Gobi pour atteindre le cour de l'Empire du Milieu.\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMixage : Basile Beaucaire\nDocumentation : Fanny Leroy\nMarco Polo : Eric Meztger",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "17292860",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d167d79e-fdb7-43aa-94a9-f7ffc2de529c/20108-05.02.2020-ITEMA_22272563-2020F35387E0014.mp3"
            },
            "guid": "0586af4a-d4ac-43fb-b0e7-9579d55ce5c3",
            "isoDate": "2020-02-05T00:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:58",
                "explicit": "no",
                "keywords": "L'explorateur,Marco,Polo,et,les,merveilles,du,mondes",
                "subtitle": "L'explorateur Marco Polo et les merveilles du mondes",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:58 - L'explorateur Marco Polo et les merveilles du mondes - Au XIIIe si\u00e8cle, un jeune v\u00e9nitien part avec son p\u00e8re et son oncle sur la route de la soie fascin\u00e9 par l'empereur de Chine. Marco Polo devient le plus grand explorateur de tous les temps. Voici une travers\u00e9e extraordinaire dont vous reviendrez transform\u00e9s par-del\u00e0 la Palestine, l'Arm\u00e9nie, le d\u00e9sert de Gobi pour atteindre le cour de l'Empire du Milieu.\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMixage : Basile Beaucaire\nDocumentation : Fanny Leroy\nMarco Polo : Eric Meztger"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Wed, 05 Feb 2020 01:02:00 +0100",
            "title": "L'explorateur Marco Polo et les merveilles du mondes"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:32 - Socrate : le premier philosophe grec - Au Ve si\u00e8cle av J.C, \u00e0 Ath\u00e8nes, durant la Gr\u00e8ce antique, un jeune tailleur de pierre modeste et curieux devient le premier philosophe de l'histoire. Il s'appelle Socrate, marche pieds-nus et n'a qu'une passion : apprendre des autres en leur posant des questions. \nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nDocumentation  : Maud Ventura\nMixage : Basile Beaucaire\nSocrate : Vincent Josse\nUn ath\u00e9nien : Eric Lain\u00e9\nLa Pythie : Claire-sophie Caulay\nCh\u00e9r\u00e9phon : Romain Weber\nDocumentation musicale: Romain couturier",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:32 - Socrate : le premier philosophe grec - Au Ve si\u00e8cle av J.C, \u00e0 Ath\u00e8nes, durant la Gr\u00e8ce antique, un jeune tailleur de pierre modeste et curieux devient le premier philosophe de l'histoire. Il s'appelle Socrate, marche pieds-nus et n'a qu'une passion : apprendre des autres en leur posant des questions. \nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nDocumentation  : Maud Ventura\nMixage : Basile Beaucaire\nSocrate : Vincent Josse\nUn ath\u00e9nien : Eric Lain\u00e9\nLa Pythie : Claire-sophie Caulay\nCh\u00e9r\u00e9phon : Romain Weber\nDocumentation musicale: Romain couturier",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16871557",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/3c479f33-23c1-407d-822d-e8e3dc36f068/20108-05.02.2020-ITEMA_22272563-2020F35387E0015.mp3"
            },
            "guid": "4064b09c-b1f5-4e86-bb4c-3ed2e15963b0",
            "isoDate": "2020-02-05T00:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:32",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Socrate,:,le,premier,philosophe,grec",
                "subtitle": "Socrate : le premier philosophe grec",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:32 - Socrate : le premier philosophe grec - Au Ve si\u00e8cle av J.C, \u00e0 Ath\u00e8nes, durant la Gr\u00e8ce antique, un jeune tailleur de pierre modeste et curieux devient le premier philosophe de l'histoire. Il s'appelle Socrate, marche pieds-nus et n'a qu'une passion : apprendre des autres en leur posant des questions. \nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nDocumentation  : Maud Ventura\nMixage : Basile Beaucaire\nSocrate : Vincent Josse\nUn ath\u00e9nien : Eric Lain\u00e9\nLa Pythie : Claire-sophie Caulay\nCh\u00e9r\u00e9phon : Romain Weber\nDocumentation musicale: Romain couturier"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Wed, 05 Feb 2020 01:00:00 +0100",
            "title": "Socrate : le premier philosophe grec"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:45 - Alexandra David-N\u00e9el, une aventuri\u00e8re sur les routes de l'Himalaya - En 1924, une femme p\u00e9n\u00e8tre, d\u00e9guis\u00e9e en mendiante, le visage couvert de cendre, dans Lhassa, la myst\u00e9rieuse capitale du Tibet. Alexandra David-N\u00e9el est la premi\u00e8re \u00e9trang\u00e8re \u00e0 entrer dans la ville interdite. Quels tr\u00e9sors la ville sacr\u00e9e a pu r\u00e9v\u00e9ler \u00e0 ses yeux ? Qui ne voudrait pas le savoir ! L'aventuri\u00e8re a parcouru des milliers de kilom\u00e8tres, explor\u00e9 des terres lointaines : la Chine, l'Inde, le Japon, le N\u00e9pal ou le Sri Lanka ! Elle a rencontr\u00e9 une vision du monde qui lui \u00e9tait inconnu, le bouddhisme !\nL'\u00c9quipe \nTexte, narration et documentation : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire\nDocumentation musicale : Romain Couturier",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:45 - Alexandra David-N\u00e9el, une aventuri\u00e8re sur les routes de l'Himalaya - En 1924, une femme p\u00e9n\u00e8tre, d\u00e9guis\u00e9e en mendiante, le visage couvert de cendre, dans Lhassa, la myst\u00e9rieuse capitale du Tibet. Alexandra David-N\u00e9el est la premi\u00e8re \u00e9trang\u00e8re \u00e0 entrer dans la ville interdite. Quels tr\u00e9sors la ville sacr\u00e9e a pu r\u00e9v\u00e9ler \u00e0 ses yeux ? Qui ne voudrait pas le savoir ! L'aventuri\u00e8re a parcouru des milliers de kilom\u00e8tres, explor\u00e9 des terres lointaines : la Chine, l'Inde, le Japon, le N\u00e9pal ou le Sri Lanka ! Elle a rencontr\u00e9 une vision du monde qui lui \u00e9tait inconnu, le bouddhisme !\nL'\u00c9quipe \nTexte, narration et documentation : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire\nDocumentation musicale : Romain Couturier",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "17075939",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/1dbf0f70-3b5d-4c6a-8699-68be4c9ba90a/20108-16.12.2019-ITEMA_22231114-2019F35387E0010.mp3"
            },
            "guid": "22138a32-70c9-405c-af78-e52d752a5a41",
            "isoDate": "2019-12-16T00:08:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:45",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Alexandra,David-N\u00e9el,,une,aventuri\u00e8re,sur,les,routes,de,l'Himalaya",
                "subtitle": "Alexandra David-N\u00e9el, une aventuri\u00e8re sur les routes de l'Himalaya",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:45 - Alexandra David-N\u00e9el, une aventuri\u00e8re sur les routes de l'Himalaya - En 1924, une femme p\u00e9n\u00e8tre, d\u00e9guis\u00e9e en mendiante, le visage couvert de cendre, dans Lhassa, la myst\u00e9rieuse capitale du Tibet. Alexandra David-N\u00e9el est la premi\u00e8re \u00e9trang\u00e8re \u00e0 entrer dans la ville interdite. Quels tr\u00e9sors la ville sacr\u00e9e a pu r\u00e9v\u00e9ler \u00e0 ses yeux ? Qui ne voudrait pas le savoir ! L'aventuri\u00e8re a parcouru des milliers de kilom\u00e8tres, explor\u00e9 des terres lointaines : la Chine, l'Inde, le Japon, le N\u00e9pal ou le Sri Lanka ! Elle a rencontr\u00e9 une vision du monde qui lui \u00e9tait inconnu, le bouddhisme !\nL'\u00c9quipe \nTexte, narration et documentation : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire\nDocumentation musicale : Romain Couturier"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 16 Dec 2019 01:08:00 +0100",
            "title": "Alexandra David-N\u00e9el, une aventuri\u00e8re sur les routes de l'Himalaya"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:18:07 - La l\u00e9gende d'Arthur \u00e9p.2 : le destin d'un roi - La l\u00e9gende des grands rois du royaume de Logre doit se poursuivre ! Il faut un roi et l'\u00e9p\u00e9e d'Uther, Excalibur, r\u00e9appara\u00eet \u00e0 No\u00ebl fich\u00e9e dans une enclume aux yeux de tous les barons. Seul celui digne de r\u00e9gner pourra retirer l'\u00e9p\u00e9e. Les plus grands et les plus forts \u00e9chouent. Mais un simple \u00e9cuyer, un jeune gar\u00e7on appel\u00e9 Arthur, y parvient. Le fils d'Uther doit encore affronter bien des \u00e9preuves.\nL'\u00e9quipe\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire\nDocumentation musicale : Romain Couturier",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:18:07 - La l\u00e9gende d'Arthur \u00e9p.2 : le destin d'un roi - La l\u00e9gende des grands rois du royaume de Logre doit se poursuivre ! Il faut un roi et l'\u00e9p\u00e9e d'Uther, Excalibur, r\u00e9appara\u00eet \u00e0 No\u00ebl fich\u00e9e dans une enclume aux yeux de tous les barons. Seul celui digne de r\u00e9gner pourra retirer l'\u00e9p\u00e9e. Les plus grands et les plus forts \u00e9chouent. Mais un simple \u00e9cuyer, un jeune gar\u00e7on appel\u00e9 Arthur, y parvient. Le fils d'Uther doit encore affronter bien des \u00e9preuves.\nL'\u00e9quipe\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire\nDocumentation musicale : Romain Couturier",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "17426189",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/6f1df747-c133-4498-a272-92e67e17573e/20108-16.12.2019-ITEMA_22231114-2019F35387E0009.mp3"
            },
            "guid": "ec6944f7-8478-4362-a6b4-b2bd56ad1d3c",
            "isoDate": "2019-12-16T00:06:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:18:07",
                "explicit": "no",
                "keywords": "La,l\u00e9gende,d'Arthur,\u00e9p.2,:,le,destin,d'un,roi",
                "subtitle": "La l\u00e9gende d'Arthur \u00e9p.2 : le destin d'un roi",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:18:07 - La l\u00e9gende d'Arthur \u00e9p.2 : le destin d'un roi - La l\u00e9gende des grands rois du royaume de Logre doit se poursuivre ! Il faut un roi et l'\u00e9p\u00e9e d'Uther, Excalibur, r\u00e9appara\u00eet \u00e0 No\u00ebl fich\u00e9e dans une enclume aux yeux de tous les barons. Seul celui digne de r\u00e9gner pourra retirer l'\u00e9p\u00e9e. Les plus grands et les plus forts \u00e9chouent. Mais un simple \u00e9cuyer, un jeune gar\u00e7on appel\u00e9 Arthur, y parvient. Le fils d'Uther doit encore affronter bien des \u00e9preuves.\nL'\u00e9quipe\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire\nDocumentation musicale : Romain Couturier"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 16 Dec 2019 01:06:00 +0100",
            "title": "La l\u00e9gende d'Arthur \u00e9p.2 : le destin d'un roi"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:15:35 - La l\u00e9gende d'Arthur \u00e9p. 1 : la naissance d'un roi - Il y a longtemps, tr\u00e8s longtemps, la nature \u00e9tait partout, et la Terre \u00e9tait peupl\u00e9e de chevaliers, de dragons, de magiciens et de f\u00e9es. Le temps de la l\u00e9gende des grands rois du royaume de l'ogre ! Quelle est cette contr\u00e9e autrefois occup\u00e9e par des ogres g\u00e9ants ? Celle d'Uther Pandragon, de Merlin l'enchanteur et de la belle Ygraine. C'est le temps des guerres, des pleurs et des trahisons. Un grand roi qui devait pr\u00e9server la lumi\u00e8re commet l'irr\u00e9parable et sombre dans les t\u00e9n\u00e8bres !\nL'\u00e9quipe\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire\nDocumentation musicale : Romain Couturier",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:15:35 - La l\u00e9gende d'Arthur \u00e9p. 1 : la naissance d'un roi - Il y a longtemps, tr\u00e8s longtemps, la nature \u00e9tait partout, et la Terre \u00e9tait peupl\u00e9e de chevaliers, de dragons, de magiciens et de f\u00e9es. Le temps de la l\u00e9gende des grands rois du royaume de l'ogre ! Quelle est cette contr\u00e9e autrefois occup\u00e9e par des ogres g\u00e9ants ? Celle d'Uther Pandragon, de Merlin l'enchanteur et de la belle Ygraine. C'est le temps des guerres, des pleurs et des trahisons. Un grand roi qui devait pr\u00e9server la lumi\u00e8re commet l'irr\u00e9parable et sombre dans les t\u00e9n\u00e8bres !\nL'\u00e9quipe\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire\nDocumentation musicale : Romain Couturier",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14998264",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/726ddc04-227b-4d4c-907d-7a8faa44026f/20108-16.12.2019-ITEMA_22231114-2019F35387E0008.mp3"
            },
            "guid": "b28f7cbd-9023-4ee9-a7a8-a59f92303cce",
            "isoDate": "2019-12-16T00:04:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:15:35",
                "explicit": "no",
                "keywords": "La,l\u00e9gende,d'Arthur,\u00e9p.,1,:,la,naissance,d'un,roi",
                "subtitle": "La l\u00e9gende d'Arthur \u00e9p. 1 : la naissance d'un roi",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:15:35 - La l\u00e9gende d'Arthur \u00e9p. 1 : la naissance d'un roi - Il y a longtemps, tr\u00e8s longtemps, la nature \u00e9tait partout, et la Terre \u00e9tait peupl\u00e9e de chevaliers, de dragons, de magiciens et de f\u00e9es. Le temps de la l\u00e9gende des grands rois du royaume de l'ogre ! Quelle est cette contr\u00e9e autrefois occup\u00e9e par des ogres g\u00e9ants ? Celle d'Uther Pandragon, de Merlin l'enchanteur et de la belle Ygraine. C'est le temps des guerres, des pleurs et des trahisons. Un grand roi qui devait pr\u00e9server la lumi\u00e8re commet l'irr\u00e9parable et sombre dans les t\u00e9n\u00e8bres !\nL'\u00e9quipe\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire\nDocumentation musicale : Romain Couturier"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 16 Dec 2019 01:04:00 +0100",
            "title": "La l\u00e9gende d'Arthur \u00e9p. 1 : la naissance d'un roi"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:03 - Anne Bonny et Marie Read les deux pirates des cara\u00efbes - La l\u00e9gende de ces deux femmes est encore cont\u00e9e par les vieux marins dans les tavernes sombres et malfam\u00e9es des ports. Mary Read et Anne Bonny \u00e9taient d'intr\u00e9pides pirates des Cara\u00efbes qui ont \u00e9cum\u00e9 les mers chaudes et bleues de la Jama\u00efque \u00e0 l'\u00eele de la Tortue. Attention moussaillon ! Les pirates n'ont peur de rien, ils jurent, crachent, pillent et tuent ! Non d'une chiure de mouche, cette odyss\u00e9e s'adresse au bandit des mers qui est en toi !\nL'\u00e9quipe\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire\nDocumentation musicale : Romain Couturier",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:03 - Anne Bonny et Marie Read les deux pirates des cara\u00efbes - La l\u00e9gende de ces deux femmes est encore cont\u00e9e par les vieux marins dans les tavernes sombres et malfam\u00e9es des ports. Mary Read et Anne Bonny \u00e9taient d'intr\u00e9pides pirates des Cara\u00efbes qui ont \u00e9cum\u00e9 les mers chaudes et bleues de la Jama\u00efque \u00e0 l'\u00eele de la Tortue. Attention moussaillon ! Les pirates n'ont peur de rien, ils jurent, crachent, pillent et tuent ! Non d'une chiure de mouche, cette odyss\u00e9e s'adresse au bandit des mers qui est en toi !\nL'\u00e9quipe\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire\nDocumentation musicale : Romain Couturier",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16415146",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/b5c28857-53ce-461d-9267-3b1b62265926/20108-16.12.2019-ITEMA_22231114-2019F35387E0007.mp3"
            },
            "guid": "5c5499f2-dc85-4a3f-80f4-8ddc5c2ac939",
            "isoDate": "2019-12-16T00:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:03",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Anne,Bonny,et,Marie,Read,les,deux,pirates,des,cara\u00efbes",
                "subtitle": "Anne Bonny et Marie Read les deux pirates des cara\u00efbes",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:03 - Anne Bonny et Marie Read les deux pirates des cara\u00efbes - La l\u00e9gende de ces deux femmes est encore cont\u00e9e par les vieux marins dans les tavernes sombres et malfam\u00e9es des ports. Mary Read et Anne Bonny \u00e9taient d'intr\u00e9pides pirates des Cara\u00efbes qui ont \u00e9cum\u00e9 les mers chaudes et bleues de la Jama\u00efque \u00e0 l'\u00eele de la Tortue. Attention moussaillon ! Les pirates n'ont peur de rien, ils jurent, crachent, pillent et tuent ! Non d'une chiure de mouche, cette odyss\u00e9e s'adresse au bandit des mers qui est en toi !\nL'\u00e9quipe\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire\nDocumentation musicale : Romain Couturier"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 16 Dec 2019 01:02:00 +0100",
            "title": "Anne Bonny et Marie Read les deux pirates des cara\u00efbes"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:17:07 - La d\u00e9couverte de la grotte de Lascaux - Un de nos anc\u00eatres de la Pr\u00e9histoire nous a laiss\u00e9 des traces de son existence : l'homme de Cro-Magnon utilisait des outils, des bijoux, des ossements. Mais surtout des grottes magnifiques dont les murs sont d\u00e9cor\u00e9s de sublimes peintures dans les tons ocres et orang\u00e9s. Nous ne pouvons oublier de telles merveilles, \u00e0 condition d'avoir la chance de les trouver car, bien s\u00fbr, ces endroits sont cach\u00e9s ! Quatre amis ont eu cette chance. Ils ont d\u00e9couvert par hasard la c\u00e9l\u00e8bre grotte de Lascaux !\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Maud Ventura\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMixage : Basile Beaucaire\nCom\u00e9diens : Cl\u00e9ment Nouguier, Romain Weber, Raphael Rousseau",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:17:07 - La d\u00e9couverte de la grotte de Lascaux - Un de nos anc\u00eatres de la Pr\u00e9histoire nous a laiss\u00e9 des traces de son existence : l'homme de Cro-Magnon utilisait des outils, des bijoux, des ossements. Mais surtout des grottes magnifiques dont les murs sont d\u00e9cor\u00e9s de sublimes peintures dans les tons ocres et orang\u00e9s. Nous ne pouvons oublier de telles merveilles, \u00e0 condition d'avoir la chance de les trouver car, bien s\u00fbr, ces endroits sont cach\u00e9s ! Quatre amis ont eu cette chance. Ils ont d\u00e9couvert par hasard la c\u00e9l\u00e8bre grotte de Lascaux !\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Maud Ventura\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMixage : Basile Beaucaire\nCom\u00e9diens : Cl\u00e9ment Nouguier, Romain Weber, Raphael Rousseau",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "16473660",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/cf50fef3-d4a1-4523-a5b2-f716028992d1/20108-16.12.2019-ITEMA_22231114-2019F35387E0006.mp3"
            },
            "guid": "76322ee8-8b19-49e0-b41e-8a3cbf811a47",
            "isoDate": "2019-12-16T00:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:17:07",
                "explicit": "no",
                "keywords": "La,d\u00e9couverte,de,la,grotte,de,Lascaux",
                "subtitle": "La d\u00e9couverte de la grotte de Lascaux",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:17:07 - La d\u00e9couverte de la grotte de Lascaux - Un de nos anc\u00eatres de la Pr\u00e9histoire nous a laiss\u00e9 des traces de son existence : l'homme de Cro-Magnon utilisait des outils, des bijoux, des ossements. Mais surtout des grottes magnifiques dont les murs sont d\u00e9cor\u00e9s de sublimes peintures dans les tons ocres et orang\u00e9s. Nous ne pouvons oublier de telles merveilles, \u00e0 condition d'avoir la chance de les trouver car, bien s\u00fbr, ces endroits sont cach\u00e9s ! Quatre amis ont eu cette chance. Ils ont d\u00e9couvert par hasard la c\u00e9l\u00e8bre grotte de Lascaux !\nL'\u00e9quipe \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Maud Ventura\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMixage : Basile Beaucaire\nCom\u00e9diens : Cl\u00e9ment Nouguier, Romain Weber, Raphael Rousseau"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 16 Dec 2019 01:00:00 +0100",
            "title": "La d\u00e9couverte de la grotte de Lascaux"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:13:42 - Jane Goodall, une vie \u00e0 observer les chimpanz\u00e9s. Episode 2 - Le 16 juillet 1960, Jane pose pour la premi\u00e8re fois le pied sur la terre du parc national du Torrent de Gombe : le territoire sacr\u00e9 des chimpanz\u00e9s ! Elle doit faire preuve d'une grande patience pour esp\u00e9rer approcher les grands singes. Progressivement, son expertise s'affine, ses d\u00e9couvertes sont de plus en plus ph\u00e9nom\u00e9nales. Une petite r\u00e9volution pour notre esp\u00e8ce humaine ! Approchons-nous.\nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nDocumentation musicale : Romain Couturier \nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:13:42 - Jane Goodall, une vie \u00e0 observer les chimpanz\u00e9s. Episode 2 - Le 16 juillet 1960, Jane pose pour la premi\u00e8re fois le pied sur la terre du parc national du Torrent de Gombe : le territoire sacr\u00e9 des chimpanz\u00e9s ! Elle doit faire preuve d'une grande patience pour esp\u00e9rer approcher les grands singes. Progressivement, son expertise s'affine, ses d\u00e9couvertes sont de plus en plus ph\u00e9nom\u00e9nales. Une petite r\u00e9volution pour notre esp\u00e8ce humaine ! Approchons-nous.\nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nDocumentation musicale : Romain Couturier \nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "13188083",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/fb023266-72a7-4da8-aa7a-1c28f92365ef/20108-14.10.2019-ITEMA_22175271-2019F35387E0004.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-14.10.2019-ITEMA_22175271-2019F35387E0004.mp3",
            "isoDate": "2019-10-14T15:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:13:42",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Jane,Goodall,,une,vie,\u00e0,observer,les,chimpanz\u00e9s.,Episode,2",
                "subtitle": "Jane Goodall, une vie \u00e0 observer les chimpanz\u00e9s. Episode 2",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:13:42 - Jane Goodall, une vie \u00e0 observer les chimpanz\u00e9s. Episode 2 - Le 16 juillet 1960, Jane pose pour la premi\u00e8re fois le pied sur la terre du parc national du Torrent de Gombe : le territoire sacr\u00e9 des chimpanz\u00e9s ! Elle doit faire preuve d'une grande patience pour esp\u00e9rer approcher les grands singes. Progressivement, son expertise s'affine, ses d\u00e9couvertes sont de plus en plus ph\u00e9nom\u00e9nales. Une petite r\u00e9volution pour notre esp\u00e8ce humaine ! Approchons-nous.\nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nDocumentation musicale : Romain Couturier \nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 14 Oct 2019 17:02:00 +0200",
            "title": "Jane Goodall, une vie \u00e0 observer les chimpanz\u00e9s. Episode 2"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:27 - La folle \u00e9nigme de l'homme au masque de fer - Au temps des mousquetaires et du roi Louis XIV vivait un myst\u00e9rieux prisonnier de la Bastille surnomm\u00e9 \"l'homme au masque de fer\". Mais qui \u00e9tait cet homme si intriguant ? Pourquoi son visage \u00e9tait-il masqu\u00e9 ? Qui cherchait-on \u00e0 prot\u00e9ger ? Avait-on peur qu'il ne r\u00e9v\u00e8le de dangereux secrets ? Autant de questions que nous devons nous poser sans plus attendre !\nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nDocumentation musicale : Romain Couturier\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:27 - La folle \u00e9nigme de l'homme au masque de fer - Au temps des mousquetaires et du roi Louis XIV vivait un myst\u00e9rieux prisonnier de la Bastille surnomm\u00e9 \"l'homme au masque de fer\". Mais qui \u00e9tait cet homme si intriguant ? Pourquoi son visage \u00e9tait-il masqu\u00e9 ? Qui cherchait-on \u00e0 prot\u00e9ger ? Avait-on peur qu'il ne r\u00e9v\u00e8le de dangereux secrets ? Autant de questions que nous devons nous poser sans plus attendre !\nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nDocumentation musicale : Romain Couturier\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "13913242",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d2b8f686-8e8d-4248-8c85-7d09860f6476/20108-14.10.2019-ITEMA_22175271-2019F35387E0001.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-14.10.2019-ITEMA_22175271-2019F35387E0001.mp3",
            "isoDate": "2019-10-14T15:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:14:27",
                "explicit": "no",
                "keywords": "La,folle,\u00e9nigme,de,l'homme,au,masque,de,fer",
                "subtitle": "La folle \u00e9nigme de l'homme au masque de fer",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:27 - La folle \u00e9nigme de l'homme au masque de fer - Au temps des mousquetaires et du roi Louis XIV vivait un myst\u00e9rieux prisonnier de la Bastille surnomm\u00e9 \"l'homme au masque de fer\". Mais qui \u00e9tait cet homme si intriguant ? Pourquoi son visage \u00e9tait-il masqu\u00e9 ? Qui cherchait-on \u00e0 prot\u00e9ger ? Avait-on peur qu'il ne r\u00e9v\u00e8le de dangereux secrets ? Autant de questions que nous devons nous poser sans plus attendre !\nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nDocumentation musicale : Romain Couturier\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 14 Oct 2019 17:00:00 +0200",
            "title": "La folle \u00e9nigme de l'homme au masque de fer"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:13:12 - Jane Goodall, une vie \u00e0 observer les chimpanz\u00e9s. Episode 1 - Dans les ann\u00e9es 1930 une jeune anglaise, Jane, se passionne pour le comportement des animaux. Elle commence par \u00e9tudier les chiens, les poules et puis, jusqu'\u00e0 la fin de sa vie, les fameux chimpanz\u00e9s d'Afrique soutenue et accompagn\u00e9e par le professeur Louis Leakey gr\u00e2ce \u00e0 qui notre h\u00e9ro\u00efne ne cessera d'observer ces grands singes. Fascinant, n'est-ce pas ?\nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nDocumentation musicale : Romain Couturier\nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:13:12 - Jane Goodall, une vie \u00e0 observer les chimpanz\u00e9s. Episode 1 - Dans les ann\u00e9es 1930 une jeune anglaise, Jane, se passionne pour le comportement des animaux. Elle commence par \u00e9tudier les chiens, les poules et puis, jusqu'\u00e0 la fin de sa vie, les fameux chimpanz\u00e9s d'Afrique soutenue et accompagn\u00e9e par le professeur Louis Leakey gr\u00e2ce \u00e0 qui notre h\u00e9ro\u00efne ne cessera d'observer ces grands singes. Fascinant, n'est-ce pas ?\nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nDocumentation musicale : Romain Couturier\nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "12715789",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/704d46e5-8b31-4805-866e-49206655d172/20108-14.10.2019-ITEMA_22175271-2019F35387E0003.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-14.10.2019-ITEMA_22175271-2019F35387E0003.mp3",
            "isoDate": "2019-10-14T15:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:13:12",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Jane,Goodall,,une,vie,\u00e0,observer,les,chimpanz\u00e9s.,Episode,1",
                "subtitle": "Jane Goodall, une vie \u00e0 observer les chimpanz\u00e9s. Episode 1",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:13:12 - Jane Goodall, une vie \u00e0 observer les chimpanz\u00e9s. Episode 1 - Dans les ann\u00e9es 1930 une jeune anglaise, Jane, se passionne pour le comportement des animaux. Elle commence par \u00e9tudier les chiens, les poules et puis, jusqu'\u00e0 la fin de sa vie, les fameux chimpanz\u00e9s d'Afrique soutenue et accompagn\u00e9e par le professeur Louis Leakey gr\u00e2ce \u00e0 qui notre h\u00e9ro\u00efne ne cessera d'observer ces grands singes. Fascinant, n'est-ce pas ?\nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nDocumentation musicale : Romain Couturier\nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 14 Oct 2019 17:00:00 +0200",
            "title": "Jane Goodall, une vie \u00e0 observer les chimpanz\u00e9s. Episode 1"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:20 - La myst\u00e9rieuse affaire Roswell - En 1947, dans la ville de Roswell, aux Etats-Unis, un vieux cow-boy d\u00e9couvre d'\u00e9tranges d\u00e9bris et pense imm\u00e9diatement qu'il s'agit, oui, d'extraterrestres ! Au m\u00eame moment plusieurs personnes racontent avoir vu des soucoupes volantes. L'arm\u00e9e am\u00e9ricaine s'en m\u00eale. Les t\u00e9moignages se multiplient. De farfelus sp\u00e9cialistes, les Ufologues, \u00e9laborent des th\u00e9ories fantastiques. \u00c7a sent la dr\u00f4le d'affaire \u00e0 plein nez \nL'\u00e9quipe : \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire\nDocumentation musicale : Romain Couturier",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:20 - La myst\u00e9rieuse affaire Roswell - En 1947, dans la ville de Roswell, aux Etats-Unis, un vieux cow-boy d\u00e9couvre d'\u00e9tranges d\u00e9bris et pense imm\u00e9diatement qu'il s'agit, oui, d'extraterrestres ! Au m\u00eame moment plusieurs personnes racontent avoir vu des soucoupes volantes. L'arm\u00e9e am\u00e9ricaine s'en m\u00eale. Les t\u00e9moignages se multiplient. De farfelus sp\u00e9cialistes, les Ufologues, \u00e9laborent des th\u00e9ories fantastiques. \u00c7a sent la dr\u00f4le d'affaire \u00e0 plein nez \nL'\u00e9quipe : \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire\nDocumentation musicale : Romain Couturier",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "13805826",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/b38e59b1-9afc-47fd-8d81-e0007c0aed1d/20108-14.10.2019-ITEMA_22175271-2019F35387E0005.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-14.10.2019-ITEMA_22175271-2019F35387E0005.mp3",
            "isoDate": "2019-10-14T15:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:14:20",
                "explicit": "no",
                "keywords": "La,myst\u00e9rieuse,affaire,Roswell",
                "subtitle": "La myst\u00e9rieuse affaire Roswell",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:20 - La myst\u00e9rieuse affaire Roswell - En 1947, dans la ville de Roswell, aux Etats-Unis, un vieux cow-boy d\u00e9couvre d'\u00e9tranges d\u00e9bris et pense imm\u00e9diatement qu'il s'agit, oui, d'extraterrestres ! Au m\u00eame moment plusieurs personnes racontent avoir vu des soucoupes volantes. L'arm\u00e9e am\u00e9ricaine s'en m\u00eale. Les t\u00e9moignages se multiplient. De farfelus sp\u00e9cialistes, les Ufologues, \u00e9laborent des th\u00e9ories fantastiques. \u00c7a sent la dr\u00f4le d'affaire \u00e0 plein nez \nL'\u00e9quipe : \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Nicolas Bove\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire\nDocumentation musicale : Romain Couturier"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 14 Oct 2019 17:00:00 +0200",
            "title": "La myst\u00e9rieuse affaire Roswell"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:11 - La d\u00e9couverte de l'\u00e9pave du Titanic - C'est le bateau le plus c\u00e9l\u00e8bre du monde, disparu lors d'un horrible naufrage en avril 1912. C'est aussi la qu\u00eate et l'obsession d'un homme, Robert Ballard avec qui nous allons explorer les abysses et p\u00e9n\u00e9trer dans ce monde fabuleux \u00e0 4000 m\u00e8tres de profondeur. D\u00e9couvrons comment notre explorateur a retrouv\u00e9 l'\u00e9pave du c\u00e9l\u00e8bre paquebot. C'est la grande aventure de cette Odyss\u00e9e !\nL'Equipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Maud Ventura\nDocumentation musicale : Romain Couturier\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:11 - La d\u00e9couverte de l'\u00e9pave du Titanic - C'est le bateau le plus c\u00e9l\u00e8bre du monde, disparu lors d'un horrible naufrage en avril 1912. C'est aussi la qu\u00eate et l'obsession d'un homme, Robert Ballard avec qui nous allons explorer les abysses et p\u00e9n\u00e9trer dans ce monde fabuleux \u00e0 4000 m\u00e8tres de profondeur. D\u00e9couvrons comment notre explorateur a retrouv\u00e9 l'\u00e9pave du c\u00e9l\u00e8bre paquebot. C'est la grande aventure de cette Odyss\u00e9e !\nL'Equipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Maud Ventura\nDocumentation musicale : Romain Couturier\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "13661213",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/2ee13792-b61e-4c23-a0a3-e525193d4b95/20108-14.10.2019-ITEMA_22175271-2019F35387E0002.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-14.10.2019-ITEMA_22175271-2019F35387E0002.mp3",
            "isoDate": "2019-10-14T15:00:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:14:11",
                "explicit": "no",
                "keywords": "La,d\u00e9couverte,de,l'\u00e9pave,du,Titanic",
                "subtitle": "La d\u00e9couverte de l'\u00e9pave du Titanic",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:11 - La d\u00e9couverte de l'\u00e9pave du Titanic - C'est le bateau le plus c\u00e9l\u00e8bre du monde, disparu lors d'un horrible naufrage en avril 1912. C'est aussi la qu\u00eate et l'obsession d'un homme, Robert Ballard avec qui nous allons explorer les abysses et p\u00e9n\u00e9trer dans ce monde fabuleux \u00e0 4000 m\u00e8tres de profondeur. D\u00e9couvrons comment notre explorateur a retrouv\u00e9 l'\u00e9pave du c\u00e9l\u00e8bre paquebot. C'est la grande aventure de cette Odyss\u00e9e !\nL'Equipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Maud Ventura\nDocumentation musicale : Romain Couturier\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 14 Oct 2019 17:00:00 +0200",
            "title": "La d\u00e9couverte de l'\u00e9pave du Titanic"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:10:55 - La d\u00e9couverte du tombeau de Toutankhamon - par Laure Grandbesan\u00e7on - Cette histoire permet de vivre la d\u00e9couverte du tombeau de Toutankhamon, le onzi\u00e8me pharaon de la XVIII? dynastie, p\u00e9riode apog\u00e9e de la civilisation \u00e9gyptienne antique. La d\u00e9couverte de la momie en 1922 revient \u00e0 l'arch\u00e9ologue Howard Carter et Lord Carnavon, un \u00e9gyptologue britannique. \nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nLord Carnavon : Mathieu Vidard\nHoward Carter : Fr\u00e9d\u00e9ric Fromet\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:10:55 - La d\u00e9couverte du tombeau de Toutankhamon - par Laure Grandbesan\u00e7on - Cette histoire permet de vivre la d\u00e9couverte du tombeau de Toutankhamon, le onzi\u00e8me pharaon de la XVIII? dynastie, p\u00e9riode apog\u00e9e de la civilisation \u00e9gyptienne antique. La d\u00e9couverte de la momie en 1922 revient \u00e0 l'arch\u00e9ologue Howard Carter et Lord Carnavon, un \u00e9gyptologue britannique. \nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nLord Carnavon : Mathieu Vidard\nHoward Carter : Fr\u00e9d\u00e9ric Fromet\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "10519831",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/239b56c2-a93e-4621-9580-8142d12fb0ea/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E9175.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E9175.mp3",
            "isoDate": "2019-06-23T23:10:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:10:55",
                "explicit": "no",
                "keywords": "La,d\u00e9couverte,du,tombeau,de,Toutankhamon",
                "subtitle": "La d\u00e9couverte du tombeau de Toutankhamon",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:10:55 - La d\u00e9couverte du tombeau de Toutankhamon - par Laure Grandbesan\u00e7on - Cette histoire permet de vivre la d\u00e9couverte du tombeau de Toutankhamon, le onzi\u00e8me pharaon de la XVIII? dynastie, p\u00e9riode apog\u00e9e de la civilisation \u00e9gyptienne antique. La d\u00e9couverte de la momie en 1922 revient \u00e0 l'arch\u00e9ologue Howard Carter et Lord Carnavon, un \u00e9gyptologue britannique. \nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nLord Carnavon : Mathieu Vidard\nHoward Carter : Fr\u00e9d\u00e9ric Fromet\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 24 Jun 2019 01:10:00 +0200",
            "title": "La d\u00e9couverte du tombeau de Toutankhamon"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:13:12 - La mission Apollo 11 : l'histoire du premier homme qui a march\u00e9 sur la lune - par Laure Grandbesan\u00e7on - Retour sur une aventure qui a marqu\u00e9 le monde des ann\u00e9es 60 : la conqu\u00eate spatiale. A l'\u00e9poque, la Russie et l'Am\u00e9rique se livrent bataille sur terre mais aussi dans l'espace. Pour asseoir leur puissance, les Am\u00e9ricains se fixent un objectif : marcher sur la Lune avant les Russes. \nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\nRecherche sonore : Romain Couturier (Discoth\u00e8que de radiofrance)\nMix\u00e9 par Vincent Godard et Basile Beaucaire",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:13:12 - La mission Apollo 11 : l'histoire du premier homme qui a march\u00e9 sur la lune - par Laure Grandbesan\u00e7on - Retour sur une aventure qui a marqu\u00e9 le monde des ann\u00e9es 60 : la conqu\u00eate spatiale. A l'\u00e9poque, la Russie et l'Am\u00e9rique se livrent bataille sur terre mais aussi dans l'espace. Pour asseoir leur puissance, les Am\u00e9ricains se fixent un objectif : marcher sur la Lune avant les Russes. \nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\nRecherche sonore : Romain Couturier (Discoth\u00e8que de radiofrance)\nMix\u00e9 par Vincent Godard et Basile Beaucaire",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "12708266",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/b18a0c61-b714-4f84-840c-98b9d8082471/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E2175.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E2175.mp3",
            "isoDate": "2019-06-23T23:08:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:13:12",
                "explicit": "no",
                "keywords": "La,mission,Apollo,11,:,l'histoire,du,premier,homme,qui,a,march\u00e9,sur,la,lune",
                "subtitle": "La mission Apollo 11 : l'histoire du premier homme qui a march\u00e9 sur la lune",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:13:12 - La mission Apollo 11 : l'histoire du premier homme qui a march\u00e9 sur la lune - par Laure Grandbesan\u00e7on - Retour sur une aventure qui a marqu\u00e9 le monde des ann\u00e9es 60 : la conqu\u00eate spatiale. A l'\u00e9poque, la Russie et l'Am\u00e9rique se livrent bataille sur terre mais aussi dans l'espace. Pour asseoir leur puissance, les Am\u00e9ricains se fixent un objectif : marcher sur la Lune avant les Russes. \nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\nRecherche sonore : Romain Couturier (Discoth\u00e8que de radiofrance)\nMix\u00e9 par Vincent Godard et Basile Beaucaire"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 24 Jun 2019 01:08:00 +0200",
            "title": "La mission Apollo 11 : l'histoire du premier homme qui a march\u00e9 sur la lune"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:11:34 - Le grand voyage de Christophe Colomb : 1492, la d\u00e9couverte de l'Am\u00e9rique. Episode 1 - par Laure Grandbesan\u00e7on - Il y a 500 ans, les hommes pensaient que l'Oc\u00e9an Atlantique \u00e9tait infranchissable. Tous, sauf un, Christophe Colomb, un navigateur tr\u00e8s curieux, qui a envie de d\u00e9couvrir ce qu'il se cache derri\u00e8re l'horizon, au large du Portugal, pour rejoindre les Indes. \nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nChristophe Colomb : Guillaume Meurice\nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:11:34 - Le grand voyage de Christophe Colomb : 1492, la d\u00e9couverte de l'Am\u00e9rique. Episode 1 - par Laure Grandbesan\u00e7on - Il y a 500 ans, les hommes pensaient que l'Oc\u00e9an Atlantique \u00e9tait infranchissable. Tous, sauf un, Christophe Colomb, un navigateur tr\u00e8s curieux, qui a envie de d\u00e9couvrir ce qu'il se cache derri\u00e8re l'horizon, au large du Portugal, pour rejoindre les Indes. \nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nChristophe Colomb : Guillaume Meurice\nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "11146770",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/e80a9749-b85d-4235-8c9c-71d65e4985bf/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E0175.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E0175.mp3",
            "isoDate": "2019-06-23T23:06:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:11:34",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Le,grand,voyage,de,Christophe,Colomb,:,1492,,la,d\u00e9couverte,de,l'Am\u00e9rique.,Episode,1",
                "subtitle": "Le grand voyage de Christophe Colomb : 1492, la d\u00e9couverte de l'Am\u00e9rique. Episode 1",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:11:34 - Le grand voyage de Christophe Colomb : 1492, la d\u00e9couverte de l'Am\u00e9rique. Episode 1 - par Laure Grandbesan\u00e7on - Il y a 500 ans, les hommes pensaient que l'Oc\u00e9an Atlantique \u00e9tait infranchissable. Tous, sauf un, Christophe Colomb, un navigateur tr\u00e8s curieux, qui a envie de d\u00e9couvrir ce qu'il se cache derri\u00e8re l'horizon, au large du Portugal, pour rejoindre les Indes. \nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nChristophe Colomb : Guillaume Meurice\nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 24 Jun 2019 01:06:00 +0200",
            "title": "Le grand voyage de Christophe Colomb : 1492, la d\u00e9couverte de l'Am\u00e9rique. Episode 1"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:11:28 - Le grand voyage de Christophe Colomb : 1492, la d\u00e9couverte de l'Am\u00e9rique. Episode 2 - par Laure Grandbesan\u00e7on -  Il y a 500 ans, les hommes pensaient que l'Oc\u00e9an Atlantique \u00e9tait infranchissable. Tous, sauf un, Christophe Colomb, un navigateur tr\u00e8s curieux, qui a envie de d\u00e9couvrir ce qu'il se cache derri\u00e8re l'horizon, au large du Portugal, pour rejoindre les Indes. \nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nChristophe Colomb : Guillaume Meurice\nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:11:28 - Le grand voyage de Christophe Colomb : 1492, la d\u00e9couverte de l'Am\u00e9rique. Episode 2 - par Laure Grandbesan\u00e7on -  Il y a 500 ans, les hommes pensaient que l'Oc\u00e9an Atlantique \u00e9tait infranchissable. Tous, sauf un, Christophe Colomb, un navigateur tr\u00e8s curieux, qui a envie de d\u00e9couvrir ce qu'il se cache derri\u00e8re l'horizon, au large du Portugal, pour rejoindre les Indes. \nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nChristophe Colomb : Guillaume Meurice\nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "11052311",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/80fb8386-af24-451c-8474-32af595329f0/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E1175.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E1175.mp3",
            "isoDate": "2019-06-23T23:04:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:11:28",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Le,grand,voyage,de,Christophe,Colomb,:,1492,,la,d\u00e9couverte,de,l'Am\u00e9rique.,Episode,2",
                "subtitle": "Le grand voyage de Christophe Colomb : 1492, la d\u00e9couverte de l'Am\u00e9rique. Episode 2",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:11:28 - Le grand voyage de Christophe Colomb : 1492, la d\u00e9couverte de l'Am\u00e9rique. Episode 2 - par Laure Grandbesan\u00e7on -  Il y a 500 ans, les hommes pensaient que l'Oc\u00e9an Atlantique \u00e9tait infranchissable. Tous, sauf un, Christophe Colomb, un navigateur tr\u00e8s curieux, qui a envie de d\u00e9couvrir ce qu'il se cache derri\u00e8re l'horizon, au large du Portugal, pour rejoindre les Indes. \nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nChristophe Colomb : Guillaume Meurice\nR\u00e9alisation : H\u00e9l\u00e8ne Bizieau\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 24 Jun 2019 01:04:00 +0200",
            "title": "Le grand voyage de Christophe Colomb : 1492, la d\u00e9couverte de l'Am\u00e9rique. Episode 2"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:13:19 - L'histoire du monstre du Loch Ness - L'histoire du monstre du Loch Ness est un tantinet farfelue. Elle se passe en \u00c9cosse, dans les Highlands, une terre magnifique au nord du pays. Des t\u00e9moignages font \u00e9tat de l'apparition d'un monstre nomm\u00e9 Nessie. L\u00e9gende ou r\u00e9alit\u00e9 ?\nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbdesan\u00e7on\nMs Mackay : Charline Vanhoenacker\nDocumentation : Jimmy Bourquin\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:13:19 - L'histoire du monstre du Loch Ness - L'histoire du monstre du Loch Ness est un tantinet farfelue. Elle se passe en \u00c9cosse, dans les Highlands, une terre magnifique au nord du pays. Des t\u00e9moignages font \u00e9tat de l'apparition d'un monstre nomm\u00e9 Nessie. L\u00e9gende ou r\u00e9alit\u00e9 ?\nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbdesan\u00e7on\nMs Mackay : Charline Vanhoenacker\nDocumentation : Jimmy Bourquin\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "12816517",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/a124a4b3-1fa1-44ca-9c7e-746ac11e0ba3/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E4175.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E4175.mp3",
            "isoDate": "2019-06-23T23:02:00.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:13:19",
                "explicit": "no",
                "keywords": "L'histoire,du,monstre,du,Loch,Ness",
                "subtitle": "L'histoire du monstre du Loch Ness",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:13:19 - L'histoire du monstre du Loch Ness - L'histoire du monstre du Loch Ness est un tantinet farfelue. Elle se passe en \u00c9cosse, dans les Highlands, une terre magnifique au nord du pays. Des t\u00e9moignages font \u00e9tat de l'apparition d'un monstre nomm\u00e9 Nessie. L\u00e9gende ou r\u00e9alit\u00e9 ?\nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbdesan\u00e7on\nMs Mackay : Charline Vanhoenacker\nDocumentation : Jimmy Bourquin\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 24 Jun 2019 01:02:00 +0200",
            "title": "L'histoire du monstre du Loch Ness"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:36 - Pauline L\u00e9on, une femme au coeur de la R\u00e9volution fran\u00e7aise - par Laure Grandbesan\u00e7on - Pauline L\u00e9on est une femme du 18\u00e8me si\u00e8cle pas comme les autres. A l'\u00e9poque l'\u00e9galit\u00e9 homme-femme n'existe pas et Pauline L\u00e9on compte bien participer \u00e0 la R\u00e9volution Fran\u00e7aise. Elle s'associe \u00e0 Claire Lacombe pour cr\u00e9er \u00ab la Soci\u00e9t\u00e9 des citoyennes r\u00e9publicaines r\u00e9volutionnaires \u00bb un club uniquement r\u00e9serv\u00e9 aux femmes o\u00f9 l'on \u00e9tudie la loi et la constitution. \nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Jimmy Bourquin\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par St\u00e9phane Bogeat",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:36 - Pauline L\u00e9on, une femme au coeur de la R\u00e9volution fran\u00e7aise - par Laure Grandbesan\u00e7on - Pauline L\u00e9on est une femme du 18\u00e8me si\u00e8cle pas comme les autres. A l'\u00e9poque l'\u00e9galit\u00e9 homme-femme n'existe pas et Pauline L\u00e9on compte bien participer \u00e0 la R\u00e9volution Fran\u00e7aise. Elle s'associe \u00e0 Claire Lacombe pour cr\u00e9er \u00ab la Soci\u00e9t\u00e9 des citoyennes r\u00e9publicaines r\u00e9volutionnaires \u00bb un club uniquement r\u00e9serv\u00e9 aux femmes o\u00f9 l'on \u00e9tudie la loi et la constitution. \nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Jimmy Bourquin\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par St\u00e9phane Bogeat",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "14060364",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/75cd8e59-cdfc-4b2d-a3b0-12088bb71e59/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E8175.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E8175.mp3",
            "isoDate": "2019-06-23T23:00:08.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:14:36",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Pauline,L\u00e9on,,une,femme,au,coeur,de,la,R\u00e9volution,fran\u00e7aise",
                "subtitle": "Pauline L\u00e9on, une femme au coeur de la R\u00e9volution fran\u00e7aise",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:36 - Pauline L\u00e9on, une femme au coeur de la R\u00e9volution fran\u00e7aise - par Laure Grandbesan\u00e7on - Pauline L\u00e9on est une femme du 18\u00e8me si\u00e8cle pas comme les autres. A l'\u00e9poque l'\u00e9galit\u00e9 homme-femme n'existe pas et Pauline L\u00e9on compte bien participer \u00e0 la R\u00e9volution Fran\u00e7aise. Elle s'associe \u00e0 Claire Lacombe pour cr\u00e9er \u00ab la Soci\u00e9t\u00e9 des citoyennes r\u00e9publicaines r\u00e9volutionnaires \u00bb un club uniquement r\u00e9serv\u00e9 aux femmes o\u00f9 l'on \u00e9tudie la loi et la constitution. \nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Jimmy Bourquin\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par St\u00e9phane Bogeat"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 24 Jun 2019 01:00:08 +0200",
            "title": "Pauline L\u00e9on, une femme au coeur de la R\u00e9volution fran\u00e7aise"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:13:38 - Les aventuriers du grand froid : l'exp\u00e9dition d'Ernest Shackelton en Antarctique - par Laure Grandbesan\u00e7on - La folle et gla\u00e7ante aventure d'Ernest Shackleton et de son \u00e9quipage \u00e0 la d\u00e9couverte de l'Antarctique ! L'esp\u00e9rance et la pers\u00e9v\u00e9rance sont les ma\u00eetres mots de cette aventure navale. Les grandes exp\u00e9ditions n'ont pas toujours \u00e9t\u00e9 des succ\u00e8s mais celles qui ont \u00e9chou\u00e9 n'ont pas toujours connu de fin aussi joyeuse.\nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:13:38 - Les aventuriers du grand froid : l'exp\u00e9dition d'Ernest Shackelton en Antarctique - par Laure Grandbesan\u00e7on - La folle et gla\u00e7ante aventure d'Ernest Shackleton et de son \u00e9quipage \u00e0 la d\u00e9couverte de l'Antarctique ! L'esp\u00e9rance et la pers\u00e9v\u00e9rance sont les ma\u00eetres mots de cette aventure navale. Les grandes exp\u00e9ditions n'ont pas toujours \u00e9t\u00e9 des succ\u00e8s mais celles qui ont \u00e9chou\u00e9 n'ont pas toujours connu de fin aussi joyeuse.\nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "13125807",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/381544c1-a89b-46ba-827a-9e1df6698668/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E7175.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E7175.mp3",
            "isoDate": "2019-06-23T23:00:07.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:13:38",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Les,aventuriers,du,grand,froid,:,l'exp\u00e9dition,d'Ernest,Shackelton,en,Antarctique",
                "subtitle": "Les aventuriers du grand froid : l'exp\u00e9dition d'Ernest Shackelton en Antarctique",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:13:38 - Les aventuriers du grand froid : l'exp\u00e9dition d'Ernest Shackelton en Antarctique - par Laure Grandbesan\u00e7on - La folle et gla\u00e7ante aventure d'Ernest Shackleton et de son \u00e9quipage \u00e0 la d\u00e9couverte de l'Antarctique ! L'esp\u00e9rance et la pers\u00e9v\u00e9rance sont les ma\u00eetres mots de cette aventure navale. Les grandes exp\u00e9ditions n'ont pas toujours \u00e9t\u00e9 des succ\u00e8s mais celles qui ont \u00e9chou\u00e9 n'ont pas toujours connu de fin aussi joyeuse.\nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Basile Beaucaire"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 24 Jun 2019 01:00:07 +0200",
            "title": "Les aventuriers du grand froid : l'exp\u00e9dition d'Ernest Shackelton en Antarctique"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:13:31 - Puyi : le fabuleux destin du dernier empereur de Chine - par Laure Grandbesan\u00e7on - L'histoire du dernier Empereur Chinois se d\u00e9roule \u00e0 l'aube du 20\u00e8me si\u00e8cle. La Chine est alors sur le point de faire la R\u00e9volution et c'est seulement 4 ans apr\u00e8s \u00eatre mont\u00e9 sur le tr\u00f4ne que Pu Yi doit abdiquer. La Chine change alors de leader et remplace son Empereur par un Pr\u00e9sident.\nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Jimmy Bourquin\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Pierre Focillon",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:13:31 - Puyi : le fabuleux destin du dernier empereur de Chine - par Laure Grandbesan\u00e7on - L'histoire du dernier Empereur Chinois se d\u00e9roule \u00e0 l'aube du 20\u00e8me si\u00e8cle. La Chine est alors sur le point de faire la R\u00e9volution et c'est seulement 4 ans apr\u00e8s \u00eatre mont\u00e9 sur le tr\u00f4ne que Pu Yi doit abdiquer. La Chine change alors de leader et remplace son Empereur par un Pr\u00e9sident.\nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Jimmy Bourquin\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Pierre Focillon",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "13010450",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/69faba5b-91ea-47ec-8437-9ca89732ea11/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E6175.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E6175.mp3",
            "isoDate": "2019-06-23T23:00:06.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:13:31",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Puyi,:,le,fabuleux,destin,du,dernier,empereur,de,Chine",
                "subtitle": "Puyi : le fabuleux destin du dernier empereur de Chine",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:13:31 - Puyi : le fabuleux destin du dernier empereur de Chine - par Laure Grandbesan\u00e7on - L'histoire du dernier Empereur Chinois se d\u00e9roule \u00e0 l'aube du 20\u00e8me si\u00e8cle. La Chine est alors sur le point de faire la R\u00e9volution et c'est seulement 4 ans apr\u00e8s \u00eatre mont\u00e9 sur le tr\u00f4ne que Pu Yi doit abdiquer. La Chine change alors de leader et remplace son Empereur par un Pr\u00e9sident.\nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nDocumentation : Jimmy Bourquin\nR\u00e9alisation : Anne-Sophie Ladonne\nMix\u00e9 par Pierre Focillon"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 24 Jun 2019 01:00:06 +0200",
            "title": "Puyi : le fabuleux destin du dernier empereur de Chine"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:14:26 - Martin Luther King, le combat d'un homme pour son r\u00eave - par Laure Grandbesan\u00e7on - Voici l'histoire d'un homme qui, avec la force d'un discours, a r\u00e9ussi \u00e0 changer le cours de l'Histoire. Aux Etats-Unis dans les ann\u00e9es 1950, le sud du pays fait subir une politique terrible et brutale envers les noirs, que l'on appelle la s\u00e9gr\u00e9gation. Martin Luther King s'est battu toute sa vie pour que les noirs aient les m\u00eames droits que les blancs.\nL'\u00e9quipe : \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nProgrammation musicale : Thierry Dupin\nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\nMix\u00e9 par Julien Chabassut",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:14:26 - Martin Luther King, le combat d'un homme pour son r\u00eave - par Laure Grandbesan\u00e7on - Voici l'histoire d'un homme qui, avec la force d'un discours, a r\u00e9ussi \u00e0 changer le cours de l'Histoire. Aux Etats-Unis dans les ann\u00e9es 1950, le sud du pays fait subir une politique terrible et brutale envers les noirs, que l'on appelle la s\u00e9gr\u00e9gation. Martin Luther King s'est battu toute sa vie pour que les noirs aient les m\u00eames droits que les blancs.\nL'\u00e9quipe : \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nProgrammation musicale : Thierry Dupin\nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\nMix\u00e9 par Julien Chabassut",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "13891926",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/12bc39d8-deec-408a-b975-c1c60c60abc8/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E5175.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E5175.mp3",
            "isoDate": "2019-06-23T23:00:05.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:14:26",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Martin,Luther,King,,le,combat,d'un,homme,pour,son,r\u00eave",
                "subtitle": "Martin Luther King, le combat d'un homme pour son r\u00eave",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:14:26 - Martin Luther King, le combat d'un homme pour son r\u00eave - par Laure Grandbesan\u00e7on - Voici l'histoire d'un homme qui, avec la force d'un discours, a r\u00e9ussi \u00e0 changer le cours de l'Histoire. Aux Etats-Unis dans les ann\u00e9es 1950, le sud du pays fait subir une politique terrible et brutale envers les noirs, que l'on appelle la s\u00e9gr\u00e9gation. Martin Luther King s'est battu toute sa vie pour que les noirs aient les m\u00eames droits que les blancs.\nL'\u00e9quipe : \nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nProgrammation musicale : Thierry Dupin\nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\nMix\u00e9 par Julien Chabassut"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 24 Jun 2019 01:00:05 +0200",
            "title": "Martin Luther King, le combat d'un homme pour son r\u00eave"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:12:17 - Calamity Jane, une vie d'aventures dans le Far West ? - Calamity Jane est une femme qui vit dans le grand Ouest am\u00e9ricain \u00e0 l'\u00e9poque de la Ru\u00e9e vers l'Or. Elle aime l'aventure, les bagarres, la nature, les saloons, etc. Un jour, une \u00e9pid\u00e9mie surgit en ville. Calamity n'a peur de rien et se donne corps et \u00e2me pour soigner les habitants. Calamity Jane a un grand cour et cette d\u00e9votion lui vaut d'\u00eatre connue dans toute l'Am\u00e9rique. \nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nCalamity Jane : Fabienne Sintes\nDocumentation : Jimmy Bourquin\nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\nMix\u00e9 par Vincent Godard et Basile Beaucaire",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:12:17 - Calamity Jane, une vie d'aventures dans le Far West ? - Calamity Jane est une femme qui vit dans le grand Ouest am\u00e9ricain \u00e0 l'\u00e9poque de la Ru\u00e9e vers l'Or. Elle aime l'aventure, les bagarres, la nature, les saloons, etc. Un jour, une \u00e9pid\u00e9mie surgit en ville. Calamity n'a peur de rien et se donne corps et \u00e2me pour soigner les habitants. Calamity Jane a un grand cour et cette d\u00e9votion lui vaut d'\u00eatre connue dans toute l'Am\u00e9rique. \nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nCalamity Jane : Fabienne Sintes\nDocumentation : Jimmy Bourquin\nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\nMix\u00e9 par Vincent Godard et Basile Beaucaire",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "11837239",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/429483aa-a457-4bb7-801e-ad79343e1071/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E3175.mp3"
            },
            "guid": "http://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/20108-24.06.2019-ITEMA_22096390-2019F35387E3175.mp3",
            "isoDate": "2019-06-23T23:00:03.000Z",
            "itunes": {
                "author": "France Inter",
                "duration": "00:12:17",
                "explicit": "no",
                "keywords": "Calamity,Jane,,une,vie,d'aventures,dans,le,Far,West,?",
                "subtitle": "Calamity Jane, une vie d'aventures dans le Far West ?",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:12:17 - Calamity Jane, une vie d'aventures dans le Far West ? - Calamity Jane est une femme qui vit dans le grand Ouest am\u00e9ricain \u00e0 l'\u00e9poque de la Ru\u00e9e vers l'Or. Elle aime l'aventure, les bagarres, la nature, les saloons, etc. Un jour, une \u00e9pid\u00e9mie surgit en ville. Calamity n'a peur de rien et se donne corps et \u00e2me pour soigner les habitants. Calamity Jane a un grand cour et cette d\u00e9votion lui vaut d'\u00eatre connue dans toute l'Am\u00e9rique. \nL'\u00e9quipe :\nTexte et narration : Laure Grandbesan\u00e7on\nCalamity Jane : Fabienne Sintes\nDocumentation : Jimmy Bourquin\nR\u00e9alisation : C\u00e9line Illa\nMix\u00e9 par Vincent Godard et Basile Beaucaire"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr",
            "pubDate": "Mon, 24 Jun 2019 01:00:03 +0200",
            "title": "Calamity Jane, une vie d'aventures dans le Far West ?"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "content": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
            "contentSnippet": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/22452-07.07.2021-ITEMA_22721876-2021X45038E0002.mp3"
            },
            "guid": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/22452-07.07.2021-ITEMA_22721876-2021X45038E0002.mp3",
            "isoDate": "2019-06-04T21:59:59.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Radio France",
                "duration": "00:00:12",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/06/78e817b5-7bfc-4301-925d-abea3acc8dae/1400x1400_radiofrance-jpg.jpg",
                "subtitle": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
                "summary": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/application-mobile-radio-france",
            "pubDate": "Tue, 04 Jun 2019 23:59:59 +0200",
            "title": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France"
        }
    ],
    "itunes": {
        "author": "France Inter",
        "categories": [
            "Society & Culture"
        ],
        "categoriesWithSubs": [
            {
                "name": "Society & Culture",
                "subs": null
            }
        ],
        "explicit": "no",
        "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/07/9d4f9d47-679b-4546-8d26-c768ab84dc62/1400x1400_rf_omm_0000022609_ite.jpg",
        "owner": {
            "email": "podcast@radiofrance.com",
            "name": "Radio France"
        },
        "subtitle": "Les odyss\u00e9es",
        "summary": "France Inter invite les enfants de 7 \u00e0 12 ans \u00e0 se plonger dans les aventures des grandes figures de l'histoire. Rendez-vous sur l'application Radio France pour d\u00e9couvrir tous les autres \u00e9pisodes."
    },
    "language": "fr",
    "lastBuildDate": "Sun, 14 Nov 2021 05:02:24 +0100",
    "link": "http://www.radiofrance.fr/",
    "palette": [
        "DDA05E",
        "3C7D9A",
        "4C2F1E",
        "901DD1",
        "86C4DD",
        "3A80ED"
    ],
    "title": "Les odyss\u00e9es"
}