{
    "copyright": "France M\u00e9dias Monde",
    "description": "<p>L'histoire contemporaine de l'Afrique \u00e0 travers ses grands hommes. Illustr\u00e9e d'archives sonores et de t\u00e9moignages des acteurs encore vivants. Nul n'a le droit d'effacer une page de l'histoire d'un peuple, car un peuple sans histoire est un monde sans \u00e2me. Une \u00e9mission pr\u00e9sent\u00e9e par Alain Foka. Journaliste coordinatrice d\u2019\u00e9mission : Delphine Michaud. R\u00e9alisateur : Olivier Raoul.</p>",
    "entities": [],
    "episodes": [],
    "image": {
        "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-afrique/",
        "title": "Archives d'Afrique",
        "url": "https://s.rfi.fr/media/display/a3e940d6-c909-11eb-bf04-005056bff430/w:1400/p:1x1/itunes-1400x1400-archivesdafrique.jpg"
    },
    "items": [
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nModibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la f\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Senghor tourne vite la page, Modibo Ke\u00efta fait les yeux doux \u00e0 la C\u00f4te d'Ivoire d'Houphou\u00ebt-Boigny et forme l'Union des \u00c9tats ouest-africains avec le Guin\u00e9en S\u00e9kou Tour\u00e9 et Kwam\u00e9 Nkrumah du Ghana.\n \nAvec la participation d'Omar Sorili, ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Soci\u00e9t\u00e9 malienne d'import-export (SOMIEX) et du Pr Bakary Kamian, \u00e9crivain, professeur d'Histoire et compagnon de lutte du pr\u00e9sident Modibo Ke\u00efta.\n",
            "contentSnippet": "Modibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la f\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Senghor tourne vite la page, Modibo Ke\u00efta fait les yeux doux \u00e0 la C\u00f4te d'Ivoire d'Houphou\u00ebt-Boigny et forme l'Union des \u00c9tats ouest-africains avec le Guin\u00e9en S\u00e9kou Tour\u00e9 et Kwam\u00e9 Nkrumah du Ghana.\n \nAvec la participation d'Omar Sorili, ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Soci\u00e9t\u00e9 malienne d'import-export (SOMIEX) et du Pr Bakary Kamian, \u00e9crivain, professeur d'Histoire et compagnon de lutte du pr\u00e9sident Modibo Ke\u00efta.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Modibo%20Ke%C3%AFta%20et%20l%E2%80%99%C3%A9clatement%20de%20la%20f%C3%A9d%C3%A9ration%20du%20Mali%20%283%264%29&l4=WBMZ101702-RFI-FR-20211108&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr262%2Farchives_d_afrique_20211113.mp3"
            },
            "guid": "29490162-407e-11ec-a64f-005056a9d413",
            "isoDate": "2021-11-12T06:00:02.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nModibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la f\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Sengho\u2026",
                "summary": "\nModibo Ke\u00efta ne peut se r\u00e9soudre \u00e0 l\u2019\u00e9clatement de la f\u00e9d\u00e9ration du Mali. Comment a-t-on pu mettre fin \u00e0 une union, un regroupement qui devait servir de socle, de base \u00e0 la construction de l\u2019unit\u00e9 africaine\u00a0? Alors que le S\u00e9n\u00e9gal de L\u00e9opold Sedar Senghor tourne vite la page, Modibo Ke\u00efta fait les yeux doux \u00e0 la C\u00f4te d'Ivoire d'Houphou\u00ebt-Boigny et forme l'Union des \u00c9tats ouest-africains avec le Guin\u00e9en S\u00e9kou Tour\u00e9 et Kwam\u00e9 Nkrumah du Ghana.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211112-modibo-ke%C3%AFta-et-l-%C3%A9clatement-de-la-f%C3%A9d%C3%A9ration-du-mali-3-4",
            "pubDate": "Fri, 12 Nov 2021 07:00:02 +0100",
            "title": "Archives d'Afrique - Modibo Ke\u00efta et l\u2019\u00e9clatement de la f\u00e9d\u00e9ration du Mali (3&4)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nPremier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Mali, Modibo Ke\u00efta \u00e9tait un fervent partisan du panafricanisme. L\u2019unit\u00e9 africaine passait m\u00eame avant la souverainet\u00e9 de son propre pays.\n \nRetour dans Archives d\u2019Afrique sur le parcours de ce leader qui a marqu\u00e9 durablement l\u2019histoire contemporaine du Mali et de l\u2019Afrique de l\u2019Ouest tout enti\u00e8re. \u00a0\n",
            "contentSnippet": "Premier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Mali, Modibo Ke\u00efta \u00e9tait un fervent partisan du panafricanisme. L\u2019unit\u00e9 africaine passait m\u00eame avant la souverainet\u00e9 de son propre pays.\n \nRetour dans Archives d\u2019Afrique sur le parcours de ce leader qui a marqu\u00e9 durablement l\u2019histoire contemporaine du Mali et de l\u2019Afrique de l\u2019Ouest tout enti\u00e8re.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Modibo%20Ke%C3%AFta%3A%20la%20naissance%20de%20la%20R%C3%A9publique%20soudanaise%20%281%262%29&l4=WBMZ98285-RFI-FR-20211028&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr262%2Farchives_d_afrique_20211106.mp3"
            },
            "guid": "0f065770-37fd-11ec-98c3-005056bf762b",
            "isoDate": "2021-11-05T06:00:03.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nPremier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Mali, Modibo Ke\u00efta \u00e9tait un fervent partisan du panafricanisme. L\u2019unit\u00e9 africaine passait m\u00eame avant la souverainet\u00e9 de son propre pays.\n",
                "summary": "\nPremier pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Mali, Modibo Ke\u00efta \u00e9tait un fervent partisan du panafricanisme. L\u2019unit\u00e9 africaine passait m\u00eame avant la souverainet\u00e9 de son propre pays.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211105-modibo-ke%C3%AFta-la-naissance-de-la-r%C3%A9publique-soudanaise-1-2",
            "pubDate": "Fri, 05 Nov 2021 07:00:03 +0100",
            "title": "Archives d'Afrique - Modibo Ke\u00efta: la naissance de la R\u00e9publique soudanaise (1&2)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nLa situation se complique pour le pr\u00e9sident du Liberia, Charles Taylor. Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU lui impose un embargo sur les armes, apr\u00e8s avoir constat\u00e9 qu\u2019il s\u2019adonne \u00e0 un trafic d\u2019armes et de diamants avec les rebelles de Sierra Leone.\n",
            "contentSnippet": "La situation se complique pour le pr\u00e9sident du Liberia, Charles Taylor. Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU lui impose un embargo sur les armes, apr\u00e8s avoir constat\u00e9 qu\u2019il s\u2019adonne \u00e0 un trafic d\u2019armes et de diamants avec les rebelles de Sierra Leone.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Liberia%3A%20la%20descente%20aux%20enfers%20de%20Charles%20Taylor%20%287%268%29&l4=WBMZ95162-RFI-FR-20211018&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr261%2Farchives_d_afrique_20211030.mp3"
            },
            "guid": "27841dfc-3017-11ec-bfaf-005056a9d413",
            "isoDate": "2021-10-29T05:00:03.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nLa situation se complique pour le pr\u00e9sident du Liberia, Charles Taylor. Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU lui impose un embargo sur les armes, apr\u00e8s avoir constat\u00e9 qu\u2019il s\u2019adonne \u00e0 un trafic d\u2019armes et de diamants avec les rebelles de Sierra Leone.\n",
                "summary": "\nLa situation se complique pour le pr\u00e9sident du Liberia, Charles Taylor. Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU lui impose un embargo sur les armes, apr\u00e8s avoir constat\u00e9 qu\u2019il s\u2019adonne \u00e0 un trafic d\u2019armes et de diamants avec les rebelles de Sierra Leone.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211029-liberia-la-descente-aux-enfers-de-charles-taylor-7-8",
            "pubDate": "Fri, 29 Oct 2021 07:00:03 +0200",
            "title": "Archives d'Afrique - Liberia: la descente aux enfers de Charles Taylor (7&8)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\n4 ao\u00fbt 1997. Charles Taylor prend en main pour 6 ans les destin\u00e9es du Liberia. Les Lib\u00e9riens ballot\u00e9s, malmen\u00e9s, ont finalement vot\u00e9 en faveur de celui qui avait pour slogan \u00ab\u00a0Il a tu\u00e9 ma m\u00e8re, il a tu\u00e9 mon p\u00e8re, mais je vote pour lui\u00a0\u00bb.\n \nAlors qu\u2019au Liberia, la guerre est loin d\u2019\u00eatre termin\u00e9e, cette victoire de Charles Taylor n\u2019a pas non plus mis fin \u00e0 une autre guerre civile en Sierra Leone, dont il est l\u2019un des principaux acteurs. Charles Taylor qui lorgne sur l\u2019immense richesse en or et en diamants de l\u2019\u00c9tat voisin.\n",
            "contentSnippet": "4 ao\u00fbt 1997. Charles Taylor prend en main pour 6 ans les destin\u00e9es du Liberia. Les Lib\u00e9riens ballot\u00e9s, malmen\u00e9s, ont finalement vot\u00e9 en faveur de celui qui avait pour slogan \u00ab\u00a0Il a tu\u00e9 ma m\u00e8re, il a tu\u00e9 mon p\u00e8re, mais je vote pour lui\u00a0\u00bb.\n \nAlors qu\u2019au Liberia, la guerre est loin d\u2019\u00eatre termin\u00e9e, cette victoire de Charles Taylor n\u2019a pas non plus mis fin \u00e0 une autre guerre civile en Sierra Leone, dont il est l\u2019un des principaux acteurs. Charles Taylor qui lorgne sur l\u2019immense richesse en or et en diamants de l\u2019\u00c9tat voisin.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Charles%20Taylor%20et%20la%20guerre%20en%20Sierra%20Leone%20%285%266%29&l4=WBMZ95156-RFI-FR-20211018&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr261%2Farchives_d_afrique_20211023.mp3"
            },
            "guid": "8a4c8ff2-3015-11ec-a89e-005056bf762b",
            "isoDate": "2021-10-22T05:00:04.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\n4 ao\u00fbt 1997. Charles Taylor prend en main pour 6 ans les destin\u00e9es du Liberia. Les Lib\u00e9riens ballot\u00e9s, malmen\u00e9s, ont finalement vot\u00e9 en faveur de celui qui avait pour slogan \u00ab\u00a0Il a tu\u00e9 ma m\u00e8re, il a tu\u00e9 mon p\u00e8re, mais je vote pour lui\u00a0\u00bb.\n",
                "summary": "\n4 ao\u00fbt 1997. Charles Taylor prend en main pour 6 ans les destin\u00e9es du Liberia. Les Lib\u00e9riens ballot\u00e9s, malmen\u00e9s, ont finalement vot\u00e9 en faveur de celui qui avait pour slogan \u00ab\u00a0Il a tu\u00e9 ma m\u00e8re, il a tu\u00e9 mon p\u00e8re, mais je vote pour lui\u00a0\u00bb.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211022-charles-taylor-et-la-guerre-en-sierra-leone-5-6",
            "pubDate": "Fri, 22 Oct 2021 07:00:04 +0200",
            "title": "Archives d'Afrique - Charles Taylor et la guerre en Sierra Leone (5&6)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nJuin 1990. Les troupes de Charles Taylor contr\u00f4lent la majorit\u00e9 du territoire lib\u00e9rien et se battent d\u00e9sormais dans les faubourgs de Monrovia, la capitale. Il m\u00e8ne la danse. Certain de sa supr\u00e9matie, il annonce le 27\u00a0juillet la dissolution du gouvernement du pr\u00e9sident Samuel Doe, remplac\u00e9 par une Assembl\u00e9e nationale patriotique de reconstruction dont il devient le pr\u00e9sident.\n \nCharles Taylor promet l\u2019organisation d\u2019\u00e9lections dans les six mois avec la participation de l\u2019ensemble des partis. Seulement le Liberia est devenu un enfer, un pays dans lequel on massacre sans discernement. Dans une Monrovia assi\u00e9g\u00e9e, les habitants creusent des puits en pleine ville et se nourrissent d\u2019herbe. Les hommes de Taylor ne sont plus qu\u2019\u00e0 1\u00a0500 m\u00e8tres du palais de Doe.\n",
            "contentSnippet": "Juin 1990. Les troupes de Charles Taylor contr\u00f4lent la majorit\u00e9 du territoire lib\u00e9rien et se battent d\u00e9sormais dans les faubourgs de Monrovia, la capitale. Il m\u00e8ne la danse. Certain de sa supr\u00e9matie, il annonce le 27\u00a0juillet la dissolution du gouvernement du pr\u00e9sident Samuel Doe, remplac\u00e9 par une Assembl\u00e9e nationale patriotique de reconstruction dont il devient le pr\u00e9sident.\n \nCharles Taylor promet l\u2019organisation d\u2019\u00e9lections dans les six mois avec la participation de l\u2019ensemble des partis. Seulement le Liberia est devenu un enfer, un pays dans lequel on massacre sans discernement. Dans une Monrovia assi\u00e9g\u00e9e, les habitants creusent des puits en pleine ville et se nourrissent d\u2019herbe. Les hommes de Taylor ne sont plus qu\u2019\u00e0 1\u00a0500 m\u00e8tres du palais de Doe.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Au%20Liberia%2C%20la%20prise%20de%20pouvoir%20de%20Charles%20Taylor%20%283%264%29&l4=WBMZ93914-RFI-FR-20211014&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr261%2Farchives_d_afrique_20211016.mp3"
            },
            "guid": "88511cd2-2cd1-11ec-8dde-005056bf762b",
            "isoDate": "2021-10-15T05:00:04.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nJuin 1990. Les troupes de Charles Taylor contr\u00f4lent la majorit\u00e9 du territoire lib\u00e9rien et se battent d\u00e9sormais dans les faubourgs de Monrovia, la capitale. Il m\u00e8ne la danse. Certain de sa supr\u00e9matie, il annonce le 27\u00a0juillet la dissolution du gouverneme\u2026",
                "summary": "\nJuin 1990. Les troupes de Charles Taylor contr\u00f4lent la majorit\u00e9 du territoire lib\u00e9rien et se battent d\u00e9sormais dans les faubourgs de Monrovia, la capitale. Il m\u00e8ne la danse. Certain de sa supr\u00e9matie, il annonce le 27\u00a0juillet la dissolution du gouvernement du pr\u00e9sident Samuel Doe, remplac\u00e9 par une Assembl\u00e9e nationale patriotique de reconstruction dont il devient le pr\u00e9sident.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211015-au-liberia-la-prise-de-pouvoir-de-charles-taylor-3-4",
            "pubDate": "Fri, 15 Oct 2021 07:00:04 +0200",
            "title": "Archives d'Afrique - Au Liberia, la prise de pouvoir de Charles Taylor (3&4)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\n24 d\u00e9cembre 1989. \u00a0\u00c0 la t\u00eate d'une soixantaine de miliciens fortement drogu\u00e9s fournis par le guide libyen Mouammar Kadhafi, Charles Taylor entre au Liberia \u00e0 partir de la fronti\u00e8re ivoirienne. C'est le d\u00e9but d'un cycle de violence, d'une guerre meurtri\u00e8re et des plus barbares qui va durer 14 ans.\n",
            "contentSnippet": "24 d\u00e9cembre 1989. \u00a0\u00c0 la t\u00eate d'une soixantaine de miliciens fortement drogu\u00e9s fournis par le guide libyen Mouammar Kadhafi, Charles Taylor entre au Liberia \u00e0 partir de la fronti\u00e8re ivoirienne. C'est le d\u00e9but d'un cycle de violence, d'une guerre meurtri\u00e8re et des plus barbares qui va durer 14 ans.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Liberia%3A%20Charles%20Taylor%2C%20le%20chef%20de%20guerre%20%281%262%29&l4=WBMZ91479-RFI-FR-20211006&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmodules%2Factu%2F202110%2FARCHIVES_D_AFRIQUE_1_2_-_09-10-21.mp3"
            },
            "guid": "e93845e8-26a5-11ec-a3af-005056a9d413",
            "isoDate": "2021-10-08T05:00:03.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:39:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\n24 d\u00e9cembre 1989. \u00a0\u00c0 la t\u00eate d'une soixantaine de miliciens fortement drogu\u00e9s fournis par le guide libyen Mouammar Kadhafi, Charles Taylor entre au Liberia \u00e0 partir de la fronti\u00e8re ivoirienne. C'est le d\u00e9but d'un cycle de violence, d'une guerre meurtri\u00e8\u2026",
                "summary": "\n24 d\u00e9cembre 1989. \u00a0\u00c0 la t\u00eate d'une soixantaine de miliciens fortement drogu\u00e9s fournis par le guide libyen Mouammar Kadhafi, Charles Taylor entre au Liberia \u00e0 partir de la fronti\u00e8re ivoirienne. C'est le d\u00e9but d'un cycle de violence, d'une guerre meurtri\u00e8re et des plus barbares qui va durer 14 ans.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211008-liberia-charles-taylor-le-chef-de-guerre-1-2",
            "pubDate": "Fri, 08 Oct 2021 07:00:03 +0200",
            "title": "Archives d'Afrique - Liberia: Charles Taylor, le chef de guerre (1&2)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nApr\u00e8s la Tunisie, l\u2019\u00c9gypte\u00a0? La chute de Zine el-Abidine Ben Ali va donner des ailes aux \u00c9gyptiens qui n\u2019imaginaient pas un tel sc\u00e9nario possible. Aussit\u00f4t, l\u2019opposition s\u2019organise. Les manifestations prennent de l\u2019ampleur au Caire, \u00e0 Suez et \u00e0 Alexandrie. Les moyens de communication, comme Internet et les lignes t\u00e9l\u00e9phoniques, sont suspendus et un couvre-feu est instaur\u00e9. La place Tahrir ne d\u00e9semplit pas, de jour comme de nuit. Les amis traditionnels du pr\u00e9sident Moubarak commencent \u00e0 le l\u00e2cher\u2026\n",
            "contentSnippet": "Apr\u00e8s la Tunisie, l\u2019\u00c9gypte\u00a0? La chute de Zine el-Abidine Ben Ali va donner des ailes aux \u00c9gyptiens qui n\u2019imaginaient pas un tel sc\u00e9nario possible. Aussit\u00f4t, l\u2019opposition s\u2019organise. Les manifestations prennent de l\u2019ampleur au Caire, \u00e0 Suez et \u00e0 Alexandrie. Les moyens de communication, comme Internet et les lignes t\u00e9l\u00e9phoniques, sont suspendus et un couvre-feu est instaur\u00e9. La place Tahrir ne d\u00e9semplit pas, de jour comme de nuit. Les amis traditionnels du pr\u00e9sident Moubarak commencent \u00e0 le l\u00e2cher\u2026",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Au%20Caire%2C%20Moubarak%20balay%C3%A9%20par%20le%20Printemps%20arabe%20%287%268%29&l4=WBMZ89102-RFI-FR-20210928&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr261%2Farchives_d_afrique_20211002.mp3"
            },
            "guid": "dad9b7ce-2066-11ec-9dbe-005056a9d413",
            "isoDate": "2021-10-01T05:00:06.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nApr\u00e8s la Tunisie, l\u2019\u00c9gypte\u00a0? La chute de Zine el-Abidine Ben Ali va donner des ailes aux \u00c9gyptiens qui n\u2019imaginaient pas un tel sc\u00e9nario possible. Aussit\u00f4t, l\u2019opposition s\u2019organise. Les manifestations prennent de l\u2019ampleur au Caire, \u00e0 Suez et \u00e0 Alexandr\u2026",
                "summary": "\nApr\u00e8s la Tunisie, l\u2019\u00c9gypte\u00a0? La chute de Zine el-Abidine Ben Ali va donner des ailes aux \u00c9gyptiens qui n\u2019imaginaient pas un tel sc\u00e9nario possible. Aussit\u00f4t, l\u2019opposition s\u2019organise. Les manifestations prennent de l\u2019ampleur au Caire, \u00e0 Suez et \u00e0 Alexandrie. Les moyens de communication, comme Internet et les lignes t\u00e9l\u00e9phoniques, sont suspendus et un couvre-feu est instaur\u00e9. La place Tahrir ne d\u00e9semplit pas, de jour comme de nuit. Les amis traditionnels du pr\u00e9sident Moubarak commencent \u00e0 le l\u00e2cher\u2026\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20211001-au-caire-moubarak-balay%C3%A9-par-le-printemps-arabe-7-8",
            "pubDate": "Fri, 01 Oct 2021 07:00:06 +0200",
            "title": "Archives d'Afrique - Au Caire, Moubarak balay\u00e9 par le Printemps arabe (7&8)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nSi Hosni Moubarak s'emploie \u00e0 rassurer sur son \u00e9tat de sant\u00e9, toute l'\u00c9gypte ou presque ne croit plus en lui. \u00c0 81 ans et apr\u00e8s 29 ans de r\u00e8gne sans partage, la majorit\u00e9 de ses compatriotes ne r\u00eavent plus que d'alternance. Une alternance qui ne soit pas incarn\u00e9e par son fils Gamal, que le ra\u00efs a strat\u00e9giquement plac\u00e9 au sein du parti.\n",
            "contentSnippet": "Si Hosni Moubarak s'emploie \u00e0 rassurer sur son \u00e9tat de sant\u00e9, toute l'\u00c9gypte ou presque ne croit plus en lui. \u00c0 81 ans et apr\u00e8s 29 ans de r\u00e8gne sans partage, la majorit\u00e9 de ses compatriotes ne r\u00eavent plus que d'alternance. Une alternance qui ne soit pas incarn\u00e9e par son fils Gamal, que le ra\u00efs a strat\u00e9giquement plac\u00e9 au sein du parti.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=%C3%89gypte%3A%20Hosni%20Moubarak%20et%20la%20naissance%20d%27une%20opposition%20%285%266%29&l4=WBMZ86909-RFI-FR-20210921&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr260%2Farchives_d_afrique_20210925.mp3"
            },
            "guid": "41e6f5e4-1adb-11ec-bacf-005056a9d413",
            "isoDate": "2021-09-24T05:00:09.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nSi Hosni Moubarak s'emploie \u00e0 rassurer sur son \u00e9tat de sant\u00e9, toute l'\u00c9gypte ou presque ne croit plus en lui. \u00c0 81 ans et apr\u00e8s 29 ans de r\u00e8gne sans partage, la majorit\u00e9 de ses compatriotes ne r\u00eavent plus que d'alternance. Une alternance qui ne soit pas\u2026",
                "summary": "\nSi Hosni Moubarak s'emploie \u00e0 rassurer sur son \u00e9tat de sant\u00e9, toute l'\u00c9gypte ou presque ne croit plus en lui. \u00c0 81 ans et apr\u00e8s 29 ans de r\u00e8gne sans partage, la majorit\u00e9 de ses compatriotes ne r\u00eavent plus que d'alternance. Une alternance qui ne soit pas incarn\u00e9e par son fils Gamal, que le ra\u00efs a strat\u00e9giquement plac\u00e9 au sein du parti.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20210924-egypte-hosni-moubarak-et-la-naissance-d-une-opposition-5-6",
            "pubDate": "Fri, 24 Sep 2021 07:00:09 +0200",
            "title": "Archives d'Afrique - \u00c9gypte: Hosni Moubarak et la naissance d'une opposition (5&6)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\n\u00c0 Louxor, ce 17 novembre 1997, c\u2019est la stupeur. Six assaillants d\u00e9guis\u00e9s en agents de s\u00e9curit\u00e9 massacrent 58 touristes et 4 \u00c9gyptiens. Le pr\u00e9sident Hosni Moubarak qui, jusque-l\u00e0, donnait l\u2019impression de ma\u00eetriser les islamistes, doit vite r\u00e9agir. Il doit rassurer \u00e0 la fois ses compatriotes, mais \u00e9galement la Communaut\u00e9 internationale et les millions de touristes qui, chaque ann\u00e9e, viennent visiter son pays.\n",
            "contentSnippet": "\u00c0 Louxor, ce 17 novembre 1997, c\u2019est la stupeur. Six assaillants d\u00e9guis\u00e9s en agents de s\u00e9curit\u00e9 massacrent 58 touristes et 4 \u00c9gyptiens. Le pr\u00e9sident Hosni Moubarak qui, jusque-l\u00e0, donnait l\u2019impression de ma\u00eetriser les islamistes, doit vite r\u00e9agir. Il doit rassurer \u00e0 la fois ses compatriotes, mais \u00e9galement la Communaut\u00e9 internationale et les millions de touristes qui, chaque ann\u00e9e, viennent visiter son pays.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=%C3%89gypte%3A%20Hosni%20Moubarak%20face%20%C3%A0%20la%20menace%20islamiste%20%283%264%29&l4=WBMZ84917-RFI-FR-20210914&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr260%2Farchives_d_afrique_20210918.mp3"
            },
            "guid": "f3d9cb16-1570-11ec-a83d-005056a9d413",
            "isoDate": "2021-09-17T05:00:07.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\n\u00c0 Louxor, ce 17 novembre 1997, c\u2019est la stupeur. Six assaillants d\u00e9guis\u00e9s en agents de s\u00e9curit\u00e9 massacrent 58 touristes et 4 \u00c9gyptiens. Le pr\u00e9sident Hosni Moubarak qui, jusque-l\u00e0, donnait l\u2019impression de ma\u00eetriser les islamistes, doit vite r\u00e9agir. Il do\u2026",
                "summary": "\n\u00c0 Louxor, ce 17 novembre 1997, c\u2019est la stupeur. Six assaillants d\u00e9guis\u00e9s en agents de s\u00e9curit\u00e9 massacrent 58 touristes et 4 \u00c9gyptiens. Le pr\u00e9sident Hosni Moubarak qui, jusque-l\u00e0, donnait l\u2019impression de ma\u00eetriser les islamistes, doit vite r\u00e9agir. Il doit rassurer \u00e0 la fois ses compatriotes, mais \u00e9galement la Communaut\u00e9 internationale et les millions de touristes qui, chaque ann\u00e9e, viennent visiter son pays.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20210917-egypte-hosni-moubarak-face-%C3%A0-la-menace-islamiste-3-4",
            "pubDate": "Fri, 17 Sep 2021 07:00:07 +0200",
            "title": "Archives d'Afrique - \u00c9gypte: Hosni Moubarak face \u00e0 la menace islamiste (3&4)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\n6 octobre 1973. Le pr\u00e9sident Anouar el-Sadate lance son arm\u00e9e \u00e0 travers le canal de Suez. L'arm\u00e9e \u00e9gyptienne s'impose dans un premier temps sur les Isra\u00e9liens dans le Sina\u00ef. Au poste de commandant en chef de l'aviation \u00e9gyptienne, un certain Hosni Moubarak dirige les op\u00e9rations a\u00e9riennes offensives qui permettent \u00e0 l'infanterie \u00e9gyptienne de traverser le canal de Suez.\n \nRassemblant tout ce qui vole, il lance une attaque surprise contre les positions isra\u00e9liennes, un acte qualifi\u00e9 d'\u00ab\u00a0\u00e9pique, h\u00e9ro\u00efque et glorieux\u00a0\u00bb\u00a0par Anouar el-Sadate. Mais rapidement les forces isra\u00e9liennes se r\u00e9organisent et passent \u00e0 la contre-offensive.\n",
            "contentSnippet": "6 octobre 1973. Le pr\u00e9sident Anouar el-Sadate lance son arm\u00e9e \u00e0 travers le canal de Suez. L'arm\u00e9e \u00e9gyptienne s'impose dans un premier temps sur les Isra\u00e9liens dans le Sina\u00ef. Au poste de commandant en chef de l'aviation \u00e9gyptienne, un certain Hosni Moubarak dirige les op\u00e9rations a\u00e9riennes offensives qui permettent \u00e0 l'infanterie \u00e9gyptienne de traverser le canal de Suez.\n \nRassemblant tout ce qui vole, il lance une attaque surprise contre les positions isra\u00e9liennes, un acte qualifi\u00e9 d'\u00ab\u00a0\u00e9pique, h\u00e9ro\u00efque et glorieux\u00a0\u00bb\u00a0par Anouar el-Sadate. Mais rapidement les forces isra\u00e9liennes se r\u00e9organisent et passent \u00e0 la contre-offensive.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=%C3%89gypte%20%3A%20Hosni%20Moubarak%2C%20dauphin%20du%20pr%C3%A9sident%20Anouar%20el-Sadate%20%281%262%29&l4=WBMZ81514-RFI-FR-20210903&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr260%2Farchives_d_afrique_20210911.mp3"
            },
            "guid": "2af8d0f0-0ca3-11ec-80af-005056a9d413",
            "isoDate": "2021-09-10T05:00:07.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\n6 octobre 1973. Le pr\u00e9sident Anouar el-Sadate lance son arm\u00e9e \u00e0 travers le canal de Suez. L'arm\u00e9e \u00e9gyptienne s'impose dans un premier temps sur les Isra\u00e9liens dans le Sina\u00ef. Au poste de commandant en chef de l'aviation \u00e9gyptienne, un certain Hosni Mouba\u2026",
                "summary": "\n6 octobre 1973. Le pr\u00e9sident Anouar el-Sadate lance son arm\u00e9e \u00e0 travers le canal de Suez. L'arm\u00e9e \u00e9gyptienne s'impose dans un premier temps sur les Isra\u00e9liens dans le Sina\u00ef. Au poste de commandant en chef de l'aviation \u00e9gyptienne, un certain Hosni Moubarak dirige les op\u00e9rations a\u00e9riennes offensives qui permettent \u00e0 l'infanterie \u00e9gyptienne de traverser le canal de Suez.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20210910-egype-hosni-moubarak-dauphin-du-pr%C3%A9sident-anouar-el-sadate-1-2",
            "pubDate": "Fri, 10 Sep 2021 07:00:07 +0200",
            "title": "Archives d'Afrique - \u00c9gypte : Hosni Moubarak, dauphin du pr\u00e9sident Anouar el-Sadate (1&2)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nDepuis le d\u00e9but de son mandat \u00e0 la t\u00eate des Nations unies, Kofi Annan est confront\u00e9 \u00e0 de nombreux foyers d\u2019affrontements sur le terrain. Si les attentats du 11 septembre 2001 aux Etats-Unis et les guerres que ces derniers vont lancer en repr\u00e9sailles, d\u2019abord contre l\u2019Afghanistan puis contre l\u2019Irak accus\u00e9 de poss\u00e9der des armes de destruction massive, occupent l\u2019ensemble des manchettes plan\u00e9taires, Kofi Annan est pr\u00e9occup\u00e9 par une autre crise qui se d\u00e9roule cette fois sur le continent africain.\n \nLa C\u00f4te d\u2019Ivoire, vitrine de l\u2019Afrique de l\u2019Ouest, est coup\u00e9e en deux. En tant que secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU, mais aussi et surtout en tant qu\u2019Africain, enfant du pays fr\u00e8re voisin le Ghana, va devoir d\u00e9ployer ses qualit\u00e9s de diplomate pour sortir le pays de l\u2019impasse.\n",
            "contentSnippet": "Depuis le d\u00e9but de son mandat \u00e0 la t\u00eate des Nations unies, Kofi Annan est confront\u00e9 \u00e0 de nombreux foyers d\u2019affrontements sur le terrain. Si les attentats du 11 septembre 2001 aux Etats-Unis et les guerres que ces derniers vont lancer en repr\u00e9sailles, d\u2019abord contre l\u2019Afghanistan puis contre l\u2019Irak accus\u00e9 de poss\u00e9der des armes de destruction massive, occupent l\u2019ensemble des manchettes plan\u00e9taires, Kofi Annan est pr\u00e9occup\u00e9 par une autre crise qui se d\u00e9roule cette fois sur le continent africain.\n \nLa C\u00f4te d\u2019Ivoire, vitrine de l\u2019Afrique de l\u2019Ouest, est coup\u00e9e en deux. En tant que secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU, mais aussi et surtout en tant qu\u2019Africain, enfant du pays fr\u00e8re voisin le Ghana, va devoir d\u00e9ployer ses qualit\u00e9s de diplomate pour sortir le pays de l\u2019impasse.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Kofi%20Annan%20et%20la%20crise%20ivoirienne%20%2813%2614%29&l4=WBMZ64583-RFI-FR-20210706&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr260%2Farchives_d_afrique_20210904.mp3"
            },
            "guid": "c877da52-de3f-11eb-baa5-005056a9d413",
            "isoDate": "2021-09-03T05:00:07.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nDepuis le d\u00e9but de son mandat \u00e0 la t\u00eate des Nations unies, Kofi Annan est confront\u00e9 \u00e0 de nombreux foyers d\u2019affrontements sur le terrain. Si les attentats du 11 septembre 2001 aux Etats-Unis et les guerres que ces derniers vont lancer en repr\u00e9sailles, d\u2019\u2026",
                "summary": "\nDepuis le d\u00e9but de son mandat \u00e0 la t\u00eate des Nations unies, Kofi Annan est confront\u00e9 \u00e0 de nombreux foyers d\u2019affrontements sur le terrain. Si les attentats du 11 septembre 2001 aux Etats-Unis et les guerres que ces derniers vont lancer en repr\u00e9sailles, d\u2019abord contre l\u2019Afghanistan puis contre l\u2019Irak accus\u00e9 de poss\u00e9der des armes de destruction massive, occupent l\u2019ensemble des manchettes plan\u00e9taires, Kofi Annan est pr\u00e9occup\u00e9 par une autre crise qui se d\u00e9roule cette fois sur le continent africain.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20210903-kofi-annan-et-la-crise-ivoirienne-13-14",
            "pubDate": "Fri, 03 Sep 2021 07:00:07 +0200",
            "title": "Archives d'Afrique - Kofi Annan et la crise ivoirienne (13&14)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nApr\u00e8s les attaques sur l\u2019Afghanistan en repr\u00e9sailles aux attentats du 11 septembre 2001, la Maison-Blanche veut faire tomber le r\u00e9gime de Saddam Hussein qu\u2019elle accuse de d\u00e9velopper des armes de destruction massive.\n \nMalgr\u00e9 les efforts de Kofi Annan pour emp\u00eacher une nouvelle guerre en Irak, malgr\u00e9 l\u2019intense ballet diplomatique qu\u2019il d\u00e9ploie \u00e0 la fois pour inciter le pr\u00e9sident irakien \u00e0 laisser les inspecteurs de l\u2019ONU proc\u00e9der aux v\u00e9rifications sur son territoire, mais \u00e9galement \u00e0 pousser les grandes nations \u00e0 convaincre le pr\u00e9sident George W. Bush d\u2019oublier l\u2019option militaire, Washington semble d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 en d\u00e9coudre.\n",
            "contentSnippet": "Apr\u00e8s les attaques sur l\u2019Afghanistan en repr\u00e9sailles aux attentats du 11 septembre 2001, la Maison-Blanche veut faire tomber le r\u00e9gime de Saddam Hussein qu\u2019elle accuse de d\u00e9velopper des armes de destruction massive.\n \nMalgr\u00e9 les efforts de Kofi Annan pour emp\u00eacher une nouvelle guerre en Irak, malgr\u00e9 l\u2019intense ballet diplomatique qu\u2019il d\u00e9ploie \u00e0 la fois pour inciter le pr\u00e9sident irakien \u00e0 laisser les inspecteurs de l\u2019ONU proc\u00e9der aux v\u00e9rifications sur son territoire, mais \u00e9galement \u00e0 pousser les grandes nations \u00e0 convaincre le pr\u00e9sident George W. Bush d\u2019oublier l\u2019option militaire, Washington semble d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 en d\u00e9coudre.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Kofi%20Annan%20vs%20Etats-Unis%20%3A%20les%20raisons%20du%20divorce%20%2811%2612%29&l4=WBMZ64362-RFI-FR-20210705&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr259%2Farchives_d_afrique_20210828.mp3"
            },
            "guid": "7ca1967e-dda2-11eb-a322-005056bf762b",
            "isoDate": "2021-08-27T05:00:08.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nApr\u00e8s les attaques sur l\u2019Afghanistan en repr\u00e9sailles aux attentats du 11 septembre 2001, la Maison-Blanche veut faire tomber le r\u00e9gime de Saddam Hussein qu\u2019elle accuse de d\u00e9velopper des armes de destruction massive.\n",
                "summary": "\nApr\u00e8s les attaques sur l\u2019Afghanistan en repr\u00e9sailles aux attentats du 11 septembre 2001, la Maison-Blanche veut faire tomber le r\u00e9gime de Saddam Hussein qu\u2019elle accuse de d\u00e9velopper des armes de destruction massive.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20210827-kofi-annan-vs-etats-unis-les-raisons-du-divorce-11-12",
            "pubDate": "Fri, 27 Aug 2021 07:00:08 +0200",
            "title": "Archives d'Afrique - Kofi Annan vs Etats-Unis : les raisons du divorce (11&12)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nLe mardi 11 septembre 2001, les \u00c9tats-Unis sont touch\u00e9s en plein c\u0153ur. Dix-neuf terroristes sont parvenus \u00e0 d\u00e9tourner quatre avions de ligne, tuant pr\u00e8s de 3\u00a0000\u00a0personnes. L\u2019attentat le plus meurtrier jamais perp\u00e9tr\u00e9.\u00a0\n \nD\u00e8s le lendemain, le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU, dont les \u00c9tats-Unis sont membres \u00e0 titre permanent, adopte la r\u00e9solution 1368, r\u00e9solution qui \u00e9largit le mandat des USA. Elle leur reconna\u00eet \u00able droit inh\u00e9rent \u00e0 la l\u00e9gitime d\u00e9fense individuelle ou collective conform\u00e9ment \u00e0 la Charte\u00bb\u00a0et stipule que \u00able Conseil de s\u00e9curit\u00e9 appelle tous les \u00c9tats \u00e0 travailler ensemble pour traduire en justice les auteurs, organisateurs et commanditaires de ces attaques terroristes, et souligne que ceux qui portent la responsabilit\u00e9 d\u2019aider, soutenir et h\u00e9berger les auteurs, organisateurs et commanditaires de ces actes devront rendre des comptes\u00bb. Mais les \u00c9tats-Unis ne sont autoris\u00e9s ni \u00e0 entrer en guerre contre un \u00c9tat, ni \u00e0 intervenir dans une guerre civile pour renverser un r\u00e9gime. Pour le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral Kofi Annan, il n\u2019est pas question que les \u00c9tats-Unis profitent de la crise pour liquider le r\u00e9gime taliban qui se heurte \u00e0 leurs projets \u00e9conomiques en Afghanistan.\n",
            "contentSnippet": "Le mardi 11 septembre 2001, les \u00c9tats-Unis sont touch\u00e9s en plein c\u0153ur. Dix-neuf terroristes sont parvenus \u00e0 d\u00e9tourner quatre avions de ligne, tuant pr\u00e8s de 3\u00a0000\u00a0personnes. L\u2019attentat le plus meurtrier jamais perp\u00e9tr\u00e9.\u00a0\n \nD\u00e8s le lendemain, le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU, dont les \u00c9tats-Unis sont membres \u00e0 titre permanent, adopte la r\u00e9solution 1368, r\u00e9solution qui \u00e9largit le mandat des USA. Elle leur reconna\u00eet \u00able droit inh\u00e9rent \u00e0 la l\u00e9gitime d\u00e9fense individuelle ou collective conform\u00e9ment \u00e0 la Charte\u00bb\u00a0et stipule que \u00able Conseil de s\u00e9curit\u00e9 appelle tous les \u00c9tats \u00e0 travailler ensemble pour traduire en justice les auteurs, organisateurs et commanditaires de ces attaques terroristes, et souligne que ceux qui portent la responsabilit\u00e9 d\u2019aider, soutenir et h\u00e9berger les auteurs, organisateurs et commanditaires de ces actes devront rendre des comptes\u00bb. Mais les \u00c9tats-Unis ne sont autoris\u00e9s ni \u00e0 entrer en guerre contre un \u00c9tat, ni \u00e0 intervenir dans une guerre civile pour renverser un r\u00e9gime. Pour le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral Kofi Annan, il n\u2019est pas question que les \u00c9tats-Unis profitent de la crise pour liquider le r\u00e9gime taliban qui se heurte \u00e0 leurs projets \u00e9conomiques en Afghanistan.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Kofi%20Annan%20face%20aux%20attentats%20du%20World%20Trade%20Center%20%289%20%26%2010%29&l4=WBMZ64358-RFI-FR-20210705&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr259%2Farchives_d_afrique_20210821.mp3"
            },
            "guid": "0d661966-dda1-11eb-81c9-005056bf762b",
            "isoDate": "2021-08-20T05:00:10.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nLe mardi 11 septembre 2001, les \u00c9tats-Unis sont touch\u00e9s en plein c\u0153ur. Dix-neuf terroristes sont parvenus \u00e0 d\u00e9tourner quatre avions de ligne, tuant pr\u00e8s de 3\u00a0000\u00a0personnes. L\u2019attentat le plus meurtrier jamais perp\u00e9tr\u00e9.\u00a0\n",
                "summary": "\nLe mardi 11 septembre 2001, les \u00c9tats-Unis sont touch\u00e9s en plein c\u0153ur. Dix-neuf terroristes sont parvenus \u00e0 d\u00e9tourner quatre avions de ligne, tuant pr\u00e8s de 3\u00a0000\u00a0personnes. L\u2019attentat le plus meurtrier jamais perp\u00e9tr\u00e9.\u00a0\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20210820-kofi-annan-face-aux-attentats-du-world-trade-center-9-10",
            "pubDate": "Fri, 20 Aug 2021 07:00:10 +0200",
            "title": "Archives d'Afrique - Kofi Annan face aux attentats du World Trade Center (9 & 10)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nLorsqu\u2019en janvier 1997, Kofi Annan est nomm\u00e9 secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Organisation des Nations unies, il n\u2019imagine pas qu\u2019il va \u00eatre confront\u00e9 \u00e0 une nouvelle catastrophe humanitaire dans la r\u00e9gion des Grands Lacs.\n \nAvec l\u2019aide du Rwanda et de l\u2019Ouganda, Laurent-D\u00e9sir\u00e9 Kabila renverse le r\u00e9gime du vieux mar\u00e9chal Mobutu. Mais, ceci s\u2019est fait en marchant sur des centaines de milliers de cadavres. Les organisations des droits de l\u2019homme parlent m\u00eame de g\u00e9nocide, des charniers encombrants que certains dans l\u2019environnement imputent aux soldats, aux troupes \u00e9trang\u00e8res qui avaient surtout pour pr\u00e9occupation d\u2019\u00e9loigner les milices et les populations hutues de leurs fronti\u00e8res. L\u2019ONU souhaite enqu\u00eater sur place, mais le nouvel homme fort du Congo n\u2019est pas favorable \u00e0 cette d\u00e9marche. Kofi Annan n\u2019entend pas laisser ce nouveau massacre impuni.\n",
            "contentSnippet": "Lorsqu\u2019en janvier 1997, Kofi Annan est nomm\u00e9 secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Organisation des Nations unies, il n\u2019imagine pas qu\u2019il va \u00eatre confront\u00e9 \u00e0 une nouvelle catastrophe humanitaire dans la r\u00e9gion des Grands Lacs.\n \nAvec l\u2019aide du Rwanda et de l\u2019Ouganda, Laurent-D\u00e9sir\u00e9 Kabila renverse le r\u00e9gime du vieux mar\u00e9chal Mobutu. Mais, ceci s\u2019est fait en marchant sur des centaines de milliers de cadavres. Les organisations des droits de l\u2019homme parlent m\u00eame de g\u00e9nocide, des charniers encombrants que certains dans l\u2019environnement imputent aux soldats, aux troupes \u00e9trang\u00e8res qui avaient surtout pour pr\u00e9occupation d\u2019\u00e9loigner les milices et les populations hutues de leurs fronti\u00e8res. L\u2019ONU souhaite enqu\u00eater sur place, mais le nouvel homme fort du Congo n\u2019est pas favorable \u00e0 cette d\u00e9marche. Kofi Annan n\u2019entend pas laisser ce nouveau massacre impuni.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Kofi%20Annan%20et%20la%20crise%20au%20Congo%20%287%268%29&l4=WBMZ63333-RFI-FR-20210701&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr259%2Farchives_d_afrique_20210814.mp3"
            },
            "guid": "9feb4840-da7e-11eb-b880-005056bf762b",
            "isoDate": "2021-08-13T05:00:06.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nLorsqu\u2019en janvier 1997, Kofi Annan est nomm\u00e9 secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Organisation des Nations unies, il n\u2019imagine pas qu\u2019il va \u00eatre confront\u00e9 \u00e0 une nouvelle catastrophe humanitaire dans la r\u00e9gion des Grands Lacs.\n",
                "summary": "\nLorsqu\u2019en janvier 1997, Kofi Annan est nomm\u00e9 secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Organisation des Nations unies, il n\u2019imagine pas qu\u2019il va \u00eatre confront\u00e9 \u00e0 une nouvelle catastrophe humanitaire dans la r\u00e9gion des Grands Lacs.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20210813-kofi-annan-et-la-crise-au-congo-7-8",
            "pubDate": "Fri, 13 Aug 2021 07:00:06 +0200",
            "title": "Archives d'Afrique - Kofi Annan et la crise au Congo (7&8)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nConfront\u00e9 aux conflits en Somalie, en Bosnie, au Proche-Orient, et au Rwanda, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU Boutros Boutros-Ghali mesure en cette fin d\u2019ann\u00e9e 1995 l\u2019ampleur de son impuissance \u00e0 reformer l\u2019hydre onusienne qu\u2019il dirige. Son agenda pour la paix dans lequel il pr\u00e9conisait une diplomatie pr\u00e9ventive n\u2019est pas parvenu \u00e0 \u00e9viter les massacres, et ces \u00e9checs vont faire de lui le bouc \u00e9missaire de Washington.\n \nMalgr\u00e9 le soutien des 53 pays africains et celui de membres permanents du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 comme la Chine, les \u00c9tats-Unis ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019en finir avec ce diplomate peu arrangeant.\n\n\u00c0 74 ans, Boutros Boutros-Ghali quitte \u00e0 regret le poste de secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU apr\u00e8s seulement un mandat. Le 1er janvier 1997, le Ghan\u00e9en Kofi Annan pr\u00eate serment et devient le premier Subsaharien \u00e0 la t\u00eate de l\u2019ONU.\u00a0Avec la m\u00eame ambition de r\u00e9former l\u2019organisation, aura-t-il davantage de marge de man\u0153uvre que son pr\u00e9d\u00e9cesseur\u00a0?\n\nAvec le t\u00e9moignage de Ahmedou Ould Abdallah, ancien ministre mauritanien des Affaires \u00e9trang\u00e8res et ami de Kofi Annan.\n",
            "contentSnippet": "Confront\u00e9 aux conflits en Somalie, en Bosnie, au Proche-Orient, et au Rwanda, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU Boutros Boutros-Ghali mesure en cette fin d\u2019ann\u00e9e 1995 l\u2019ampleur de son impuissance \u00e0 reformer l\u2019hydre onusienne qu\u2019il dirige. Son agenda pour la paix dans lequel il pr\u00e9conisait une diplomatie pr\u00e9ventive n\u2019est pas parvenu \u00e0 \u00e9viter les massacres, et ces \u00e9checs vont faire de lui le bouc \u00e9missaire de Washington.\n \nMalgr\u00e9 le soutien des 53 pays africains et celui de membres permanents du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 comme la Chine, les \u00c9tats-Unis ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019en finir avec ce diplomate peu arrangeant.\n\n\u00c0 74 ans, Boutros Boutros-Ghali quitte \u00e0 regret le poste de secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU apr\u00e8s seulement un mandat. Le 1er janvier 1997, le Ghan\u00e9en Kofi Annan pr\u00eate serment et devient le premier Subsaharien \u00e0 la t\u00eate de l\u2019ONU.\u00a0Avec la m\u00eame ambition de r\u00e9former l\u2019organisation, aura-t-il davantage de marge de man\u0153uvre que son pr\u00e9d\u00e9cesseur\u00a0?\n\nAvec le t\u00e9moignage de Ahmedou Ould Abdallah, ancien ministre mauritanien des Affaires \u00e9trang\u00e8res et ami de Kofi Annan.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=ONU%3A%20de%20Boutros%20Boutros-Ghali%20%C3%A0%20Kofi%20Annan%20%285%266%29&l4=WBMZ63331-RFI-FR-20210701&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr259%2Farchives_d_afrique_20210807.mp3"
            },
            "guid": "0d38b6ea-da7e-11eb-af52-005056a9d413",
            "isoDate": "2021-08-06T05:00:08.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nConfront\u00e9 aux conflits en Somalie, en Bosnie, au Proche-Orient, et au Rwanda, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU Boutros Boutros-Ghali mesure en cette fin d\u2019ann\u00e9e 1995 l\u2019ampleur de son impuissance \u00e0 reformer l\u2019hydre onusienne qu\u2019il dirige. Son agenda pour l\u2026",
                "summary": "\nConfront\u00e9 aux conflits en Somalie, en Bosnie, au Proche-Orient, et au Rwanda, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU Boutros Boutros-Ghali mesure en cette fin d\u2019ann\u00e9e 1995 l\u2019ampleur de son impuissance \u00e0 reformer l\u2019hydre onusienne qu\u2019il dirige. Son agenda pour la paix dans lequel il pr\u00e9conisait une diplomatie pr\u00e9ventive n\u2019est pas parvenu \u00e0 \u00e9viter les massacres, et ces \u00e9checs vont faire de lui le bouc \u00e9missaire de Washington.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20210806-onu-de-boutros-boutros-ghali-%C3%A0-kofi-annan-5-6",
            "pubDate": "Fri, 06 Aug 2021 07:00:08 +0200",
            "title": "Archives d'Afrique - ONU: de Boutros Boutros-Ghali \u00e0 Kofi Annan (5&6)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nAvril 1994. Le Rwanda est le th\u00e9\u00e2tre de massacres d\u2019une exceptionnelle violence. La tension et les affrontements qui r\u00e9gnaient depuis plusieurs mois, emp\u00eachant l\u2019installation du gouvernement de transition \u00e0 base \u00e9largie pr\u00e9conis\u00e9 par les accords d\u2019Arusha, se sont transform\u00e9s en tuerie de masse apr\u00e8s l\u2019attentat qui a co\u00fbt\u00e9 la vie au pr\u00e9sident Juv\u00e9nal Habyarimana, \u00e0 son homologue burundais Cyprien Ntaryamira, et \u00e0 quelques-uns de leurs collaborateurs.\n \nPersonne ne parvient \u00e0 arr\u00eater ni \u00e0 freiner la machine infernale, pas m\u00eame la Mission d\u2019assistance des Nations unies pour le Rwanda, la MINUAR, sens\u00e9e accompagner les protagonistes dans la mise en place des accords. Cette derni\u00e8re semble d\u00e9pass\u00e9e par les \u00e9v\u00e8nements et n\u2019arrive pas davantage \u00e0 prot\u00e9ger les siens, puisque dix d\u2019entre eux, des paras belges, ont m\u00eame carr\u00e9ment \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9s. Les regards sont tourn\u00e9s vers New York. Que fait Kofi Annan, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint aux op\u00e9rations de maintien de la paix\u00a0? Pourquoi ne parvient-il pas \u00e0 mettre un terme aux tueries\u00a0?\n",
            "contentSnippet": "Avril 1994. Le Rwanda est le th\u00e9\u00e2tre de massacres d\u2019une exceptionnelle violence. La tension et les affrontements qui r\u00e9gnaient depuis plusieurs mois, emp\u00eachant l\u2019installation du gouvernement de transition \u00e0 base \u00e9largie pr\u00e9conis\u00e9 par les accords d\u2019Arusha, se sont transform\u00e9s en tuerie de masse apr\u00e8s l\u2019attentat qui a co\u00fbt\u00e9 la vie au pr\u00e9sident Juv\u00e9nal Habyarimana, \u00e0 son homologue burundais Cyprien Ntaryamira, et \u00e0 quelques-uns de leurs collaborateurs.\n \nPersonne ne parvient \u00e0 arr\u00eater ni \u00e0 freiner la machine infernale, pas m\u00eame la Mission d\u2019assistance des Nations unies pour le Rwanda, la MINUAR, sens\u00e9e accompagner les protagonistes dans la mise en place des accords. Cette derni\u00e8re semble d\u00e9pass\u00e9e par les \u00e9v\u00e8nements et n\u2019arrive pas davantage \u00e0 prot\u00e9ger les siens, puisque dix d\u2019entre eux, des paras belges, ont m\u00eame carr\u00e9ment \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9s. Les regards sont tourn\u00e9s vers New York. Que fait Kofi Annan, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint aux op\u00e9rations de maintien de la paix\u00a0? Pourquoi ne parvient-il pas \u00e0 mettre un terme aux tueries\u00a0?",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Kofi%20Annan%20et%20le%20g%C3%A9nocide%20rwandais%20%283%264%29&l4=WBMZ63327-RFI-FR-20210701&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr258%2Farchives_d_afrique_20210731.mp3"
            },
            "guid": "fd44f9c0-da7c-11eb-8ec1-005056bf762b",
            "isoDate": "2021-07-30T05:00:07.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nAvril 1994. Le Rwanda est le th\u00e9\u00e2tre de massacres d\u2019une exceptionnelle violence. La tension et les affrontements qui r\u00e9gnaient depuis plusieurs mois, emp\u00eachant l\u2019installation du gouvernement de transition \u00e0 base \u00e9largie pr\u00e9conis\u00e9 par les accords d\u2019Arush\u2026",
                "summary": "\nAvril 1994. Le Rwanda est le th\u00e9\u00e2tre de massacres d\u2019une exceptionnelle violence. La tension et les affrontements qui r\u00e9gnaient depuis plusieurs mois, emp\u00eachant l\u2019installation du gouvernement de transition \u00e0 base \u00e9largie pr\u00e9conis\u00e9 par les accords d\u2019Arusha, se sont transform\u00e9s en tuerie de masse apr\u00e8s l\u2019attentat qui a co\u00fbt\u00e9 la vie au pr\u00e9sident Juv\u00e9nal Habyarimana, \u00e0 son homologue burundais Cyprien Ntaryamira, et \u00e0 quelques-uns de leurs collaborateurs.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20210730-kofi-annan-et-le-g%C3%A9nocide-rwandais-3-4",
            "pubDate": "Fri, 30 Jul 2021 07:00:07 +0200",
            "title": "Archives d'Afrique - Kofi Annan et le g\u00e9nocide rwandais (3&4)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nEn 1972, multi-dipl\u00f4m\u00e9, Kofi Annan d\u00e9bute une irr\u00e9sistible ascension au sein des Nations unies.\n \nEn poste \u00e0 la Commission \u00e9conomique des Nations unies pour l\u2019Afrique, \u00e0 Addis-Abeba en \u00c9thiopie, puis \u00e0 la Force d\u2019urgence des Nations unies (FUNU II) \u00e0 Isma\u00eflia en \u00c9gypte, au Haut-Commissariat des Nations unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve en Suisse, il arrive au si\u00e8ge des Nations unies \u00e0 New York, comme sous-secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la gestion des ressources humaines et coordonnateur des Nations unies pour les questions de s\u00e9curit\u00e9.\n\nMarche apr\u00e8s marche, le fonctionnaire grimpe les \u00e9chelons administratifs du mont ONU avec discr\u00e9tion, jusqu\u2019\u00e0 la guerre du Golfe de 1990 o\u00f9 il se retrouve en premi\u00e8re ligne et r\u00e9v\u00e8le ses talents de fin n\u00e9gociateur.\n",
            "contentSnippet": "En 1972, multi-dipl\u00f4m\u00e9, Kofi Annan d\u00e9bute une irr\u00e9sistible ascension au sein des Nations unies.\n \nEn poste \u00e0 la Commission \u00e9conomique des Nations unies pour l\u2019Afrique, \u00e0 Addis-Abeba en \u00c9thiopie, puis \u00e0 la Force d\u2019urgence des Nations unies (FUNU II) \u00e0 Isma\u00eflia en \u00c9gypte, au Haut-Commissariat des Nations unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve en Suisse, il arrive au si\u00e8ge des Nations unies \u00e0 New York, comme sous-secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la gestion des ressources humaines et coordonnateur des Nations unies pour les questions de s\u00e9curit\u00e9.\n\nMarche apr\u00e8s marche, le fonctionnaire grimpe les \u00e9chelons administratifs du mont ONU avec discr\u00e9tion, jusqu\u2019\u00e0 la guerre du Golfe de 1990 o\u00f9 il se retrouve en premi\u00e8re ligne et r\u00e9v\u00e8le ses talents de fin n\u00e9gociateur.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=De%20Kumasi%20%C3%A0%20New%20York%2C%20l%E2%80%99ascension%20du%20jeune%20Kofi%20Annan%20%281%262%29&l4=WBMZ63322-RFI-FR-20210701&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr258%2Farchives_d_afrique_20210724.mp3"
            },
            "guid": "2f3cc7c0-da7b-11eb-82fd-005056bf762b",
            "isoDate": "2021-07-23T05:00:08.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nEn 1972, multi-dipl\u00f4m\u00e9, Kofi Annan d\u00e9bute une irr\u00e9sistible ascension au sein des Nations unies.\n",
                "summary": "\nEn 1972, multi-dipl\u00f4m\u00e9, Kofi Annan d\u00e9bute une irr\u00e9sistible ascension au sein des Nations unies.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20210723-de-kumasi-%C3%A0-new-york-l-ascension-du-jeune-kofi-annan-1-2",
            "pubDate": "Fri, 23 Jul 2021 07:00:08 +0200",
            "title": "Archives d'Afrique - De Kumasi \u00e0 New York, l\u2019ascension du jeune Kofi Annan (1&2)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nSi, sur le plan sud-africain, Desmond Tutu se fait plut\u00f4t discret et s\u2019est retir\u00e9 de la vie publique, cet hyper actif ne peut s\u2019emp\u00eacher de r\u00e9pondre favorablement aux multiples sollicitations venues de l\u2019international o\u00f9 ses prises de position comptent.\n \nIl lutte contre l\u2019homophobie, le sida, le r\u00e9chauffement climatique, la pauvret\u00e9, soutient les Rohingyas et les Palestiniens, d\u00e9fend le droit \u00e0 la fin de vie et d\u00e9nonce la pratique du mariage pr\u00e9coce. Entre autres. L\u2019archev\u00eaque et prix Nobel de la paix est sur tous les fronts, participe inlassablement \u00e0 toutes les batailles.\n",
            "contentSnippet": "Si, sur le plan sud-africain, Desmond Tutu se fait plut\u00f4t discret et s\u2019est retir\u00e9 de la vie publique, cet hyper actif ne peut s\u2019emp\u00eacher de r\u00e9pondre favorablement aux multiples sollicitations venues de l\u2019international o\u00f9 ses prises de position comptent.\n \nIl lutte contre l\u2019homophobie, le sida, le r\u00e9chauffement climatique, la pauvret\u00e9, soutient les Rohingyas et les Palestiniens, d\u00e9fend le droit \u00e0 la fin de vie et d\u00e9nonce la pratique du mariage pr\u00e9coce. Entre autres. L\u2019archev\u00eaque et prix Nobel de la paix est sur tous les fronts, participe inlassablement \u00e0 toutes les batailles.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=En%20Afrique%20du%20Sud%2C%20l%E2%80%99infatigable%20Desmond%20Tutu%20%2811%2612%29&l4=WBMZ64859-RFI-FR-20210707&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr258%2Farchives_d_afrique_20210717.mp3"
            },
            "guid": "d94891c0-df05-11eb-9896-005056bf762b",
            "isoDate": "2021-07-16T05:00:09.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nSi, sur le plan sud-africain, Desmond Tutu se fait plut\u00f4t discret et s\u2019est retir\u00e9 de la vie publique, cet hyper actif ne peut s\u2019emp\u00eacher de r\u00e9pondre favorablement aux multiples sollicitations venues de l\u2019international o\u00f9 ses prises de position comptent.\n",
                "summary": "\nSi, sur le plan sud-africain, Desmond Tutu se fait plut\u00f4t discret et s\u2019est retir\u00e9 de la vie publique, cet hyper actif ne peut s\u2019emp\u00eacher de r\u00e9pondre favorablement aux multiples sollicitations venues de l\u2019international o\u00f9 ses prises de position comptent.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20210716-en-afrique-du-sud-l-infatigable-desmond-tutu-11-12",
            "pubDate": "Fri, 16 Jul 2021 07:00:09 +0200",
            "title": "Archives d'Afrique - En Afrique du Sud, l\u2019infatigable Desmond Tutu (11&12)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nComment r\u00e9concilier les 35 millions de Noirs, 6 millions de Blancs, et 3 millions d'Indiens et de m\u00e9tis qui se partagent le territoire sud-africain\u00a0? Le nouveau pr\u00e9sident Nelson Mandela confie cette lourde t\u00e2che \u00e0 l\u2019Archev\u00eaque Desmond Tutu, prix Nobel de la Paix et d\u00e9sormais pr\u00e9sident de la Commission V\u00e9rit\u00e9 et R\u00e9conciliation. Comment ramener la coh\u00e9sion dans le pays et cicatriser la blessure inflig\u00e9e par pr\u00e8s d\u2019un demi-si\u00e8cle d\u2019apartheid\u00a0?\n \nC\u2019est dans un esprit de pardon que Desmond Tutu va recueillir les t\u00e9moignages des victimes et de leurs bourreaux. La Commission offre une amnistie pleine et enti\u00e8re des crimes commis en \u00e9change de leur confession publique. Une initiative risqu\u00e9e qui r\u00e9v\u00e8lera aux Sud-Africains l\u2019ampleur des atrocit\u00e9s commises par les autorit\u00e9s, et notamment les travaux du docteur Wouter Basson, baptis\u00e9 \u00ab\u00a0Docteur la Mort\u00a0\u00bb.\n",
            "contentSnippet": "Comment r\u00e9concilier les 35 millions de Noirs, 6 millions de Blancs, et 3 millions d'Indiens et de m\u00e9tis qui se partagent le territoire sud-africain\u00a0? Le nouveau pr\u00e9sident Nelson Mandela confie cette lourde t\u00e2che \u00e0 l\u2019Archev\u00eaque Desmond Tutu, prix Nobel de la Paix et d\u00e9sormais pr\u00e9sident de la Commission V\u00e9rit\u00e9 et R\u00e9conciliation. Comment ramener la coh\u00e9sion dans le pays et cicatriser la blessure inflig\u00e9e par pr\u00e8s d\u2019un demi-si\u00e8cle d\u2019apartheid\u00a0?\n \nC\u2019est dans un esprit de pardon que Desmond Tutu va recueillir les t\u00e9moignages des victimes et de leurs bourreaux. La Commission offre une amnistie pleine et enti\u00e8re des crimes commis en \u00e9change de leur confession publique. Une initiative risqu\u00e9e qui r\u00e9v\u00e8lera aux Sud-Africains l\u2019ampleur des atrocit\u00e9s commises par les autorit\u00e9s, et notamment les travaux du docteur Wouter Basson, baptis\u00e9 \u00ab\u00a0Docteur la Mort\u00a0\u00bb.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=L%E2%80%99Archev%C3%AAque%20Desmond%20Tutu%20face%20au%20d%C3%A9fi%20de%20la%20nation%20arc-en-ciel%20%289%2610%29&l4=WBMZ62938-RFI-FR-20210630&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr258%2Farchives_d_afrique_20210710.mp3"
            },
            "guid": "bbf49d8c-d98b-11eb-95a8-005056bf762b",
            "isoDate": "2021-07-09T05:00:10.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nComment r\u00e9concilier les 35 millions de Noirs, 6 millions de Blancs, et 3 millions d'Indiens et de m\u00e9tis qui se partagent le territoire sud-africain\u00a0? Le nouveau pr\u00e9sident Nelson Mandela confie cette lourde t\u00e2che \u00e0 l\u2019Archev\u00eaque Desmond Tutu, prix Nobel d\u2026",
                "summary": "\nComment r\u00e9concilier les 35 millions de Noirs, 6 millions de Blancs, et 3 millions d'Indiens et de m\u00e9tis qui se partagent le territoire sud-africain\u00a0? Le nouveau pr\u00e9sident Nelson Mandela confie cette lourde t\u00e2che \u00e0 l\u2019Archev\u00eaque Desmond Tutu, prix Nobel de la Paix et d\u00e9sormais pr\u00e9sident de la Commission V\u00e9rit\u00e9 et R\u00e9conciliation. Comment ramener la coh\u00e9sion dans le pays et cicatriser la blessure inflig\u00e9e par pr\u00e8s d\u2019un demi-si\u00e8cle d\u2019apartheid\u00a0?\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20210709-l-archev%C3%AAque-desmond-tutu-face-au-d%C3%A9fi-de-la-nation-arc-en-ciel-9-10",
            "pubDate": "Fri, 09 Jul 2021 07:00:10 +0200",
            "title": "Archives d'Afrique - L\u2019Archev\u00eaque Desmond Tutu face au d\u00e9fi de la nation arc-en-ciel (9&10)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nF\u00e9vrier 1990. Nelson Mandela, lib\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s 27 ann\u00e9es de captivit\u00e9, fait son apparition au balcon de l\u2019H\u00f4tel de ville du Cap devant une foule surchauff\u00e9e\u00a0: \u00ab\u00a0Je suis ici devant vous non pas comme un proph\u00e8te mais comme votre humble serviteur. C'est gr\u00e2ce \u00e0 vos sacrifices inlassables et h\u00e9ro\u00efques que je suis ici aujourd'hui. Je mets donc les derni\u00e8res ann\u00e9es de ma vie entre vos mains. (...) La situation qui nous avait pouss\u00e9e \u00e0 prendre les armes existe toujours aujourd'hui. \n \nNous n'avons pas d'autre choix que de continuer. Notre lutte a atteint un moment d\u00e9cisif. Nous appelons notre peuple \u00e0 saisir cette opportunit\u00e9, afin que nous puissions acc\u00e9der rapidement \u00e0 la d\u00e9mocratie. Nous avons attendu trop longtemps notre libert\u00e9. Nous ne pouvons plus attendre davantage. C'est le moment d'intensifier notre combat sur tous les fronts. (\u2026) Notre marche vers la libert\u00e9 est irr\u00e9versible. Nous ne pouvons pas laisser la peur l'emporter. Le suffrage universel dans une Afrique du Sud d\u00e9mocratique, unie et non raciale est notre seule voie vers la paix et l'harmonie entre les peuples.\u00a0\u00bb Le ton est donn\u00e9.\n",
            "contentSnippet": "F\u00e9vrier 1990. Nelson Mandela, lib\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s 27 ann\u00e9es de captivit\u00e9, fait son apparition au balcon de l\u2019H\u00f4tel de ville du Cap devant une foule surchauff\u00e9e\u00a0: \u00ab\u00a0Je suis ici devant vous non pas comme un proph\u00e8te mais comme votre humble serviteur. C'est gr\u00e2ce \u00e0 vos sacrifices inlassables et h\u00e9ro\u00efques que je suis ici aujourd'hui. Je mets donc les derni\u00e8res ann\u00e9es de ma vie entre vos mains. (...) La situation qui nous avait pouss\u00e9e \u00e0 prendre les armes existe toujours aujourd'hui. \n \nNous n'avons pas d'autre choix que de continuer. Notre lutte a atteint un moment d\u00e9cisif. Nous appelons notre peuple \u00e0 saisir cette opportunit\u00e9, afin que nous puissions acc\u00e9der rapidement \u00e0 la d\u00e9mocratie. Nous avons attendu trop longtemps notre libert\u00e9. Nous ne pouvons plus attendre davantage. C'est le moment d'intensifier notre combat sur tous les fronts. (\u2026) Notre marche vers la libert\u00e9 est irr\u00e9versible. Nous ne pouvons pas laisser la peur l'emporter. Le suffrage universel dans une Afrique du Sud d\u00e9mocratique, unie et non raciale est notre seule voie vers la paix et l'harmonie entre les peuples.\u00a0\u00bb Le ton est donn\u00e9.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Afrique%20du%20Sud%3A%20Desmond%20Tutu%20et%20la%20lib%C3%A9ration%20de%20Nelson%20Mandela%20%287%268%29&l4=WBMZ62936-RFI-FR-20210630&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr258%2Farchives_d_afrique_20210703.mp3"
            },
            "guid": "4250f49a-d98a-11eb-a26e-005056a9d413",
            "isoDate": "2021-07-02T05:00:08.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nF\u00e9vrier 1990. Nelson Mandela, lib\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s 27 ann\u00e9es de captivit\u00e9, fait son apparition au balcon de l\u2019H\u00f4tel de ville du Cap devant une foule surchauff\u00e9e\u00a0: \u00ab\u00a0Je suis ici devant vous non pas comme un proph\u00e8te mais comme votre humble serviteur. C'est gr\u00e2ce\u2026",
                "summary": "\nF\u00e9vrier 1990. Nelson Mandela, lib\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s 27 ann\u00e9es de captivit\u00e9, fait son apparition au balcon de l\u2019H\u00f4tel de ville du Cap devant une foule surchauff\u00e9e\u00a0: \u00ab\u00a0Je suis ici devant vous non pas comme un proph\u00e8te mais comme votre humble serviteur. C'est gr\u00e2ce \u00e0 vos sacrifices inlassables et h\u00e9ro\u00efques que je suis ici aujourd'hui. Je mets donc les derni\u00e8res ann\u00e9es de ma vie entre vos mains. (...) La situation qui nous avait pouss\u00e9e \u00e0 prendre les armes existe toujours aujourd'hui. \n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20210702-afrique-du-sud-desmond-tutu-et-la-lib%C3%A9ration-de-nelson-mandela-7-8",
            "pubDate": "Fri, 02 Jul 2021 07:00:08 +0200",
            "title": "Archives d'Afrique - Afrique du Sud: Desmond Tutu et la lib\u00e9ration de Nelson Mandela (7&8)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\n\u00ab\u00a0Quelle libert\u00e9 m\u2019offre-t-on si l\u2019organisation du peuple reste interdite\u00a0? Quelle libert\u00e9 m\u2019offre-t-on si je peux \u00eatre arr\u00eat\u00e9 pour violation \u00e0 la loi sur le pass\u00a0? Quelle libert\u00e9 m\u2019offre-t-on\u00a0si l\u2019on ne respecte pas mes concitoyens sud-africains\u00a0? Seul un homme libre peut n\u00e9gocier. Les prisonniers ne peuvent \u00e9tablir de contrats. Je ne peux m\u2019engager en rien tant que vous le peuple, et moi, ne sommes libres. Votre libert\u00e9 et la mienne ne peuvent \u00eatre s\u00e9par\u00e9es.\u00a0\u00bb\n \nPar ces mots, Nelson Mandela refuse la tentative de n\u00e9gociation du pr\u00e9sident Pieter Botha. Un discours per\u00e7u par la jeunesse comme un appel \u00e0 la r\u00e9sistance. En cette seconde moiti\u00e9 de la d\u00e9cennie 80, c\u2019est quasiment la guerre civile et les autorit\u00e9s sud-africaines sont dans l\u2019impasse. Les quartiers r\u00e9serv\u00e9s aux Blancs sont d\u00e9sormais touch\u00e9s et les centres commerciaux pris pour cible.\u00a0L\u2019\u00e9tat d\u2019urgence est d\u00e9cr\u00e9t\u00e9. L\u2019arm\u00e9e, la police et les renseignements ont des pouvoirs illimit\u00e9s. La Communaut\u00e9 internationale r\u00e9clame des sanctions, et pour la premi\u00e8re fois, au sein m\u00eame de la population afrikaner, des voix s\u2019\u00e9l\u00e8vent contre cette politique de l\u2019apartheid.\n",
            "contentSnippet": "\u00ab\u00a0Quelle libert\u00e9 m\u2019offre-t-on si l\u2019organisation du peuple reste interdite\u00a0? Quelle libert\u00e9 m\u2019offre-t-on si je peux \u00eatre arr\u00eat\u00e9 pour violation \u00e0 la loi sur le pass\u00a0? Quelle libert\u00e9 m\u2019offre-t-on\u00a0si l\u2019on ne respecte pas mes concitoyens sud-africains\u00a0? Seul un homme libre peut n\u00e9gocier. Les prisonniers ne peuvent \u00e9tablir de contrats. Je ne peux m\u2019engager en rien tant que vous le peuple, et moi, ne sommes libres. Votre libert\u00e9 et la mienne ne peuvent \u00eatre s\u00e9par\u00e9es.\u00a0\u00bb\n \nPar ces mots, Nelson Mandela refuse la tentative de n\u00e9gociation du pr\u00e9sident Pieter Botha. Un discours per\u00e7u par la jeunesse comme un appel \u00e0 la r\u00e9sistance. En cette seconde moiti\u00e9 de la d\u00e9cennie 80, c\u2019est quasiment la guerre civile et les autorit\u00e9s sud-africaines sont dans l\u2019impasse. Les quartiers r\u00e9serv\u00e9s aux Blancs sont d\u00e9sormais touch\u00e9s et les centres commerciaux pris pour cible.\u00a0L\u2019\u00e9tat d\u2019urgence est d\u00e9cr\u00e9t\u00e9. L\u2019arm\u00e9e, la police et les renseignements ont des pouvoirs illimit\u00e9s. La Communaut\u00e9 internationale r\u00e9clame des sanctions, et pour la premi\u00e8re fois, au sein m\u00eame de la population afrikaner, des voix s\u2019\u00e9l\u00e8vent contre cette politique de l\u2019apartheid.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Desmond%20Tutu%20et%20l%E2%80%99embargo%20contre%20le%20r%C3%A9gime%20de%20l%E2%80%99apartheid%20%285%266%29&l4=WBMZ60812-RFI-FR-20210622&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr257%2Farchives_d_afrique_20210626.mp3"
            },
            "guid": "0e21c614-d367-11eb-a223-005056a9affb",
            "isoDate": "2021-06-25T05:00:08.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\n\u00ab\u00a0Quelle libert\u00e9 m\u2019offre-t-on si l\u2019organisation du peuple reste interdite\u00a0? Quelle libert\u00e9 m\u2019offre-t-on si je peux \u00eatre arr\u00eat\u00e9 pour violation \u00e0 la loi sur le pass\u00a0? Quelle libert\u00e9 m\u2019offre-t-on\u00a0si l\u2019on ne respecte pas mes concitoyens sud-africains\u00a0? Seul\u2026",
                "summary": "\n\u00ab\u00a0Quelle libert\u00e9 m\u2019offre-t-on si l\u2019organisation du peuple reste interdite\u00a0? Quelle libert\u00e9 m\u2019offre-t-on si je peux \u00eatre arr\u00eat\u00e9 pour violation \u00e0 la loi sur le pass\u00a0? Quelle libert\u00e9 m\u2019offre-t-on\u00a0si l\u2019on ne respecte pas mes concitoyens sud-africains\u00a0? Seul un homme libre peut n\u00e9gocier. Les prisonniers ne peuvent \u00e9tablir de contrats. Je ne peux m\u2019engager en rien tant que vous le peuple, et moi, ne sommes libres. Votre libert\u00e9 et la mienne ne peuvent \u00eatre s\u00e9par\u00e9es.\u00a0\u00bb\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20210625-desmond-tutu-et-l-embargo-contre-le-r%C3%A9gime-de-l-apartheid-5-6",
            "pubDate": "Fri, 25 Jun 2021 07:00:08 +0200",
            "title": "Archives d'Afrique - Desmond Tutu et l\u2019embargo contre le r\u00e9gime de l\u2019apartheid (5&6)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nMalgr\u00e9 les violences, les crimes, les tortures, les humiliations du r\u00e9gime de Pretoria en Afrique du Sud, Desmond Tutu continue de pr\u00eacher la non-violence. Une position qui lui vaut d\u2019\u00eatre trait\u00e9 de l\u00e2che, voire de collabo par une grande partie de la communaut\u00e9 noire, mais dans le m\u00eame temps d\u2019\u00eatre invit\u00e9 dans les plus grandes tribunes internationales pour faire conna\u00eetre la condition des siens et l\u2019urgence d\u2019en finir.\n \nAvec l\u2019\u00e9clairage de John Allen, journaliste et ancien collaborateur de Desmond Tutu, auteur de Desmond Tutu: Die Biographie.\n",
            "contentSnippet": "Malgr\u00e9 les violences, les crimes, les tortures, les humiliations du r\u00e9gime de Pretoria en Afrique du Sud, Desmond Tutu continue de pr\u00eacher la non-violence. Une position qui lui vaut d\u2019\u00eatre trait\u00e9 de l\u00e2che, voire de collabo par une grande partie de la communaut\u00e9 noire, mais dans le m\u00eame temps d\u2019\u00eatre invit\u00e9 dans les plus grandes tribunes internationales pour faire conna\u00eetre la condition des siens et l\u2019urgence d\u2019en finir.\n \nAvec l\u2019\u00e9clairage de John Allen, journaliste et ancien collaborateur de Desmond Tutu, auteur de Desmond Tutu: Die Biographie.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Desmond%20Tutu%2C%20ap%C3%B4tre%20de%20la%20non-violence%20%283%264%29&l4=WBMZ58558-RFI-FR-20210614&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr257%2Farchives_d_afrique_20210619.mp3"
            },
            "guid": "eccefe4e-cd05-11eb-8d39-005056a9affb",
            "isoDate": "2021-06-18T05:00:08.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nMalgr\u00e9 les violences, les crimes, les tortures, les humiliations du r\u00e9gime de Pretoria en Afrique du Sud, Desmond Tutu continue de pr\u00eacher la non-violence. Une position qui lui vaut d\u2019\u00eatre trait\u00e9 de l\u00e2che, voire de collabo par une grande partie de la co\u2026",
                "summary": "\nMalgr\u00e9 les violences, les crimes, les tortures, les humiliations du r\u00e9gime de Pretoria en Afrique du Sud, Desmond Tutu continue de pr\u00eacher la non-violence. Une position qui lui vaut d\u2019\u00eatre trait\u00e9 de l\u00e2che, voire de collabo par une grande partie de la communaut\u00e9 noire, mais dans le m\u00eame temps d\u2019\u00eatre invit\u00e9 dans les plus grandes tribunes internationales pour faire conna\u00eetre la condition des siens et l\u2019urgence d\u2019en finir.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20210618-desmond-tutu-ap%C3%B4tre-de-la-non-violence-3-4",
            "pubDate": "Fri, 18 Jun 2021 07:00:08 +0200",
            "title": "Archives d'Afrique - Desmond Tutu, ap\u00f4tre de la non-violence (3&4)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nDesmond Tutu \u00e9tait l\u2019homme de tous les combats contre l\u2019injustice. Celui qui, alors que le r\u00e9gime d\u2019apartheid en Afrique du Sud avilissait et malmenait les non-Blancs, pr\u00f4nait la non-violence et refusait la vengeance. Militant des droits de l\u2019homme, l\u2019archev\u00eaque anglican a re\u00e7u le prix Nobel de la Paix en 1984 pour son engagement contre l\u2019apartheid.\n",
            "contentSnippet": "Desmond Tutu \u00e9tait l\u2019homme de tous les combats contre l\u2019injustice. Celui qui, alors que le r\u00e9gime d\u2019apartheid en Afrique du Sud avilissait et malmenait les non-Blancs, pr\u00f4nait la non-violence et refusait la vengeance. Militant des droits de l\u2019homme, l\u2019archev\u00eaque anglican a re\u00e7u le prix Nobel de la Paix en 1984 pour son engagement contre l\u2019apartheid.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=Afrique%20du%20Sud%20%3A%20Desmond%20Tutu%20et%20l%E2%80%99instauration%20de%20l%E2%80%99apartheid%20%281%262%29&l4=WBMZ56929-RFI-FR-20210608&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr257%2Farchives_d_afrique_20210612.mp3"
            },
            "guid": "4e798f54-c867-11eb-9b00-005056bff4a8",
            "isoDate": "2021-06-11T05:00:08.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nDesmond Tutu \u00e9tait l\u2019homme de tous les combats contre l\u2019injustice. Celui qui, alors que le r\u00e9gime d\u2019apartheid en Afrique du Sud avilissait et malmenait les non-Blancs, pr\u00f4nait la non-violence et refusait la vengeance. Militant des droits de l\u2019homme, l\u2019a\u2026",
                "summary": "\nDesmond Tutu \u00e9tait l\u2019homme de tous les combats contre l\u2019injustice. Celui qui, alors que le r\u00e9gime d\u2019apartheid en Afrique du Sud avilissait et malmenait les non-Blancs, pr\u00f4nait la non-violence et refusait la vengeance. Militant des droits de l\u2019homme, l\u2019archev\u00eaque anglican a re\u00e7u le prix Nobel de la Paix en 1984 pour son engagement contre l\u2019apartheid.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20210611-afrique-du-sud-desmond-tutu-et-l-instauration-de-l-apartheid-1-2",
            "pubDate": "Fri, 11 Jun 2021 07:00:08 +0200",
            "title": "Archives d'Afrique - Afrique du Sud : Desmond Tutu et l\u2019instauration de l\u2019apartheid (1&2)"
        },
        {
            "categories": [
                ""
            ],
            "content": "\nAvec les contes d\u2019Amadou Koumba, le S\u00e9n\u00e9galais Birago Diop marque d\u00e8s ce premier livre sa pr\u00e9dilection pour la tradition orale des griots et son attachement aux valeurs culturelles africaines. Ce recueil de dix-neuf contes, qui rappelle encore beaucoup de souvenirs scolaires \u00e0 ceux qui ont suivi\u00a0leurs \u00e9tudes scolaires en Afrique, va obtenir le Grand Prix litt\u00e9raire de l\u2019Afrique occidentale fran\u00e7aise en 1949.\n",
            "contentSnippet": "Avec les contes d\u2019Amadou Koumba, le S\u00e9n\u00e9galais Birago Diop marque d\u00e8s ce premier livre sa pr\u00e9dilection pour la tradition orale des griots et son attachement aux valeurs culturelles africaines. Ce recueil de dix-neuf contes, qui rappelle encore beaucoup de souvenirs scolaires \u00e0 ceux qui ont suivi\u00a0leurs \u00e9tudes scolaires en Afrique, va obtenir le Grand Prix litt\u00e9raire de l\u2019Afrique occidentale fran\u00e7aise en 1949.",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://fmm.proxycast.org/m/media/280080219013.mp3?c=emission&p=Archives%20d%27Afrique&l3=S%C3%A9n%C3%A9gal%20%3A%20Birago%20Diop%2C%20l%E2%80%99%C3%A9crivain-conteur%20%283%264%29&l4=WBMZ54590-RFI-FR-20210601&media_url=https%3A%2F%2Faod-rfi.akamaized.net%2Frfi%2Ffrancais%2Faudio%2Fmagazines%2Fr257%2Farchives_d_afrique_20210605.mp3"
            },
            "guid": "57e1c730-c2dd-11eb-bcc9-005056a9e435",
            "isoDate": "2021-06-04T05:00:07.000Z",
            "itunes": {
                "author": "RFI",
                "duration": "00:49:00",
                "explicit": "no",
                "subtitle": "\nAvec les contes d\u2019Amadou Koumba, le S\u00e9n\u00e9galais Birago Diop marque d\u00e8s ce premier livre sa pr\u00e9dilection pour la tradition orale des griots et son attachement aux valeurs culturelles africaines. Ce recueil de dix-neuf contes, qui rappelle encore beaucoup \u2026",
                "summary": "\nAvec les contes d\u2019Amadou Koumba, le S\u00e9n\u00e9galais Birago Diop marque d\u00e8s ce premier livre sa pr\u00e9dilection pour la tradition orale des griots et son attachement aux valeurs culturelles africaines. Ce recueil de dix-neuf contes, qui rappelle encore beaucoup de souvenirs scolaires \u00e0 ceux qui ont suivi\u00a0leurs \u00e9tudes scolaires en Afrique, va obtenir le Grand Prix litt\u00e9raire de l\u2019Afrique occidentale fran\u00e7aise en 1949.\n"
            },
            "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-d-afrique/20210604-s%C3%A9n%C3%A9gal-birago-diop-l-%C3%A9crivain-conteur-3-4",
            "pubDate": "Fri, 04 Jun 2021 07:00:07 +0200",
            "title": "Archives d'Afrique - S\u00e9n\u00e9gal : Birago Diop, l\u2019\u00e9crivain-conteur (3&4)"
        }
    ],
    "itunes": {
        "author": "RFI",
        "categories": [
            "News & Politics"
        ],
        "categoriesWithSubs": [
            {
                "name": "News & Politics",
                "subs": null
            }
        ],
        "explicit": "no",
        "image": "https://s.rfi.fr/media/display/a3e940d6-c909-11eb-bf04-005056bff430/w:1400/p:1x1/itunes-1400x1400-archivesdafrique.jpg",
        "owner": {
            "email": "podcast@francemm.com",
            "name": "France M\u00e9dias Monde"
        },
        "summary": "<p>L'histoire contemporaine de l'Afrique \u00e0 travers ses grands hommes. Illustr\u00e9e d'archives sonores et de t\u00e9moignages des acteurs encore vivants. Nul n'a le droit d'effacer une page de l'histoire d'un peuple, car un peuple sans histoire est un monde sans \u00e2me. Une \u00e9mission pr\u00e9sent\u00e9e par Alain Foka. Journaliste coordinatrice d\u2019\u00e9mission : Delphine Michaud. R\u00e9alisateur : Olivier Raoul.</p>"
    },
    "language": "fr",
    "lastBuildDate": "Sat, 13 Nov 2021 10:08:14 +0100",
    "link": "https://www.rfi.fr/fr/podcasts/archives-afrique/",
    "title": "Archives d'Afrique"
}