{
    "copyright": "Radio France",
    "description": "Les probl\u00e9matiques contemporaines selon les pays et les r\u00e9gions du monde Rendez-vous sur l'application Radio France pour d\u00e9couvrir tous les autres \u00e9pisodes.",
    "entities": [],
    "episodes": [],
    "generator": "Radio France",
    "image": {
        "link": "http://www.radiofrance.fr/",
        "title": "Cultures monde",
        "url": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/09/a17cddc8-d4fd-43fb-83c4-e46bd843e7f1/1400x1400_rf_omm_0000031338_ite.jpg"
    },
    "items": [
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:50 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re \u00e9tape \u00e0 Molenbeek, quartier bruxellois d\u00e9sign\u00e9 depuis 2015 comme un foyer du terrorisme islamiste, direction les Etats-Unis, o\u00f9 le mandat de Joe Biden conna\u00eet des d\u00e9buts difficiles.  - invit\u00e9s : Guillaume Gendron Journaliste \u00e0 Lib\u00e9ration; Laurence Nardon Responsable du programme Am\u00e9rique du Nord de l\u2019Ifri, productrice du podcast hebdomadaire \"New Deal\" sur Slate; Lauric Henneton Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en civilisation des pays anglophones \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Versailles Saint-Quentin et chroniqueur au magazine Rolling Stone ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:50 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re \u00e9tape \u00e0 Molenbeek, quartier bruxellois d\u00e9sign\u00e9 depuis 2015 comme un foyer du terrorisme islamiste, direction les Etats-Unis, o\u00f9 le mandat de Joe Biden conna\u00eet des d\u00e9buts difficiles.  - invit\u00e9s : Guillaume Gendron Journaliste \u00e0 Lib\u00e9ration; Laurence Nardon Responsable du programme Am\u00e9rique du Nord de l\u2019Ifri, productrice du podcast hebdomadaire \"New Deal\" sur Slate; Lauric Henneton Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en civilisation des pays anglophones \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Versailles Saint-Quentin et chroniqueur au magazine Rolling Stone",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55557531",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/1333d6b2-1746-40d6-9fd6-6660473631ec/11701-12.11.2021-ITEMA_22836602-2021C16756S0316-21.mp3"
            },
            "guid": "771bcacb-d47e-4549-bf5a-0068ab93c333",
            "isoDate": "2021-11-12T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian Delorme",
                "duration": "00:57:50",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Etats-Unis,:,Biden,au,pied,du,mur",
                "subtitle": "Etats-Unis : Biden au pied du mur",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:50 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re \u00e9tape \u00e0 Molenbeek, quartier bruxellois d\u00e9sign\u00e9 depuis 2015 comme un foyer du terrorisme islamiste, direction les Etats-Unis, o\u00f9 le mandat de Joe Biden conna\u00eet des d\u00e9buts difficiles.  - invit\u00e9s : Guillaume Gendron Journaliste \u00e0 Lib\u00e9ration; Laurence Nardon Responsable du programme Am\u00e9rique du Nord de l\u2019Ifri, productrice du podcast hebdomadaire \"New Deal\" sur Slate; Lauric Henneton Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en civilisation des pays anglophones \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Versailles Saint-Quentin et chroniqueur au magazine Rolling Stone "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/etats-unis-a-un-an-de-midterms-biden-au-pied-du-mur",
            "pubDate": "Fri, 12 Nov 2021 11:58:45 +0100",
            "title": "Etats-Unis : Biden au pied du mur"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:10 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Au Tchad, Mahamat D\u00e9by assure la transition d\u00e9mocratique apr\u00e8s la mort de son p\u00e8re Idriss D\u00e9by Itno, survenue le 20 avril dernier. Mais alors que la junte a ajout\u00e9 la possibilit\u00e9 de proroger la p\u00e9riode transitoire de 18 mois, Mahamat D\u00e9by se contentera-t-il de superviser la transition ? - invit\u00e9s : Roland Marchal Chercheur au CNRS et au Centre de Recherches Internationales (CERI) de Sciences Po, sp\u00e9cialiste des conflits arm\u00e9s en Afrique centrale; C\u00e9cile Petitdemange Doctorante en anthropologie et en sciences politiques \u00e0 l\u2019EHESS et l\u2019universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste du Tchad; Vincent Hugeux Journaliste ind\u00e9pendant, essayiste et enseignant \u00e0 Sciences Po ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:10 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Au Tchad, Mahamat D\u00e9by assure la transition d\u00e9mocratique apr\u00e8s la mort de son p\u00e8re Idriss D\u00e9by Itno, survenue le 20 avril dernier. Mais alors que la junte a ajout\u00e9 la possibilit\u00e9 de proroger la p\u00e9riode transitoire de 18 mois, Mahamat D\u00e9by se contentera-t-il de superviser la transition ? - invit\u00e9s : Roland Marchal Chercheur au CNRS et au Centre de Recherches Internationales (CERI) de Sciences Po, sp\u00e9cialiste des conflits arm\u00e9s en Afrique centrale; C\u00e9cile Petitdemange Doctorante en anthropologie et en sciences politiques \u00e0 l\u2019EHESS et l\u2019universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste du Tchad; Vincent Hugeux Journaliste ind\u00e9pendant, essayiste et enseignant \u00e0 Sciences Po",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55869920",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/9a865847-9d2a-4ce9-9ef2-cc5caffa3a3a/11701-11.11.2021-ITEMA_22835338-2021C16756S0315-21.mp3"
            },
            "guid": "bbc24272-b586-4679-82c0-0060182635b4",
            "isoDate": "2021-11-11T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian Delorme",
                "duration": "00:58:10",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Tchad,:,vers,une,dynastie,militaire",
                "subtitle": "Tchad : vers une dynastie militaire",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:10 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Au Tchad, Mahamat D\u00e9by assure la transition d\u00e9mocratique apr\u00e8s la mort de son p\u00e8re Idriss D\u00e9by Itno, survenue le 20 avril dernier. Mais alors que la junte a ajout\u00e9 la possibilit\u00e9 de proroger la p\u00e9riode transitoire de 18 mois, Mahamat D\u00e9by se contentera-t-il de superviser la transition ? - invit\u00e9s : Roland Marchal Chercheur au CNRS et au Centre de Recherches Internationales (CERI) de Sciences Po, sp\u00e9cialiste des conflits arm\u00e9s en Afrique centrale; C\u00e9cile Petitdemange Doctorante en anthropologie et en sciences politiques \u00e0 l\u2019EHESS et l\u2019universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste du Tchad; Vincent Hugeux Journaliste ind\u00e9pendant, essayiste et enseignant \u00e0 Sciences Po "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/tchad-vers-une-dynastie-militaire",
            "pubDate": "Thu, 11 Nov 2021 11:58:45 +0100",
            "title": "Tchad : vers une dynastie militaire"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:20 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - D\u00e9but septembre, le colonel Mamady Doumbouya prenait la t\u00eate de la Guin\u00e9e moins d'un an apr\u00e8s la r\u00e9\u00e9lection d'Alpha Cond\u00e9. Si le putsch a \u00e9t\u00e9 accueilli avec un certain enthousiasme par la soci\u00e9t\u00e9 civile et l\u2019opposition, les incertitudes sur la dur\u00e9e de la transition sont source d\u2019inqui\u00e9tude.  - invit\u00e9s : Dominique Bangoura Enseignante-chercheuse en science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 F\u00e9lix Houphou\u00ebt-Boigny d'Abidjan et directrice de la collection \"Afrique : politiques publiques, s\u00e9curit\u00e9, d\u00e9fense\" aux \u00e9ditions L'Harmattan; Gilles Yabi \u00e9conomiste et politiste, fondateur et directeur de WATHI, think tank citoyen, participatif et multidisciplinaire sur les dynamiques ouest-africaines et ancien journaliste \u00e0 Jeune Afrique; Richard Ban\u00e9gas Professeur de science politique \u00e0 Sciences Po et chercheur au CERI ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:20 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - D\u00e9but septembre, le colonel Mamady Doumbouya prenait la t\u00eate de la Guin\u00e9e moins d'un an apr\u00e8s la r\u00e9\u00e9lection d'Alpha Cond\u00e9. Si le putsch a \u00e9t\u00e9 accueilli avec un certain enthousiasme par la soci\u00e9t\u00e9 civile et l\u2019opposition, les incertitudes sur la dur\u00e9e de la transition sont source d\u2019inqui\u00e9tude.  - invit\u00e9s : Dominique Bangoura Enseignante-chercheuse en science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 F\u00e9lix Houphou\u00ebt-Boigny d'Abidjan et directrice de la collection \"Afrique : politiques publiques, s\u00e9curit\u00e9, d\u00e9fense\" aux \u00e9ditions L'Harmattan; Gilles Yabi \u00e9conomiste et politiste, fondateur et directeur de WATHI, think tank citoyen, participatif et multidisciplinaire sur les dynamiques ouest-africaines et ancien journaliste \u00e0 Jeune Afrique; Richard Ban\u00e9gas Professeur de science politique \u00e0 Sciences Po et chercheur au CERI",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56032992",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/a8879aa1-b1bd-40a5-a053-b30f4bd2ffe5/11701-10.11.2021-ITEMA_22834135-2021C16756S0314-21.mp3"
            },
            "guid": "2d7ef6e7-3e52-4aeb-a39a-afbd1cd02e01",
            "isoDate": "2021-11-10T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian Delorme",
                "duration": "00:58:20",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Guin\u00e9e,:,un,putsch,au,nom,de,la,Constitution",
                "subtitle": "Guin\u00e9e : un putsch au nom de la Constitution",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:20 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - D\u00e9but septembre, le colonel Mamady Doumbouya prenait la t\u00eate de la Guin\u00e9e moins d'un an apr\u00e8s la r\u00e9\u00e9lection d'Alpha Cond\u00e9. Si le putsch a \u00e9t\u00e9 accueilli avec un certain enthousiasme par la soci\u00e9t\u00e9 civile et l\u2019opposition, les incertitudes sur la dur\u00e9e de la transition sont source d\u2019inqui\u00e9tude.  - invit\u00e9s : Dominique Bangoura Enseignante-chercheuse en science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 F\u00e9lix Houphou\u00ebt-Boigny d'Abidjan et directrice de la collection \"Afrique : politiques publiques, s\u00e9curit\u00e9, d\u00e9fense\" aux \u00e9ditions L'Harmattan; Gilles Yabi \u00e9conomiste et politiste, fondateur et directeur de WATHI, think tank citoyen, participatif et multidisciplinaire sur les dynamiques ouest-africaines et ancien journaliste \u00e0 Jeune Afrique; Richard Ban\u00e9gas Professeur de science politique \u00e0 Sciences Po et chercheur au CERI "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/guinee-un-putsch-au-nom-de-la-constitution",
            "pubDate": "Wed, 10 Nov 2021 11:58:45 +0100",
            "title": "Guin\u00e9e : un putsch au nom de la Constitution"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:15 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Habitu\u00e9 des coups d\u2019Etat militaires depuis son accession \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance en 1960, le Mali en a fait encore deux fois l'exp\u00e9rience entre ao\u00fbt 2020 et mai 2021. Men\u00e9es par le m\u00eame homme, le colonel Assimi Go\u00efta, les deux op\u00e9rations sont justifi\u00e9es par la la volont\u00e9 de rendre le pouvoir au peuple.  - invit\u00e9s : Boubacar Haidara Chercheur au LAM de Sciences Po Bordeaux, charg\u00e9 de cours \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de S\u00e9gou; Niagal\u00e9 Bagayoko Sp\u00e9cialiste de la r\u00e9forme des syst\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 en Afrique de l\u2019Ouest; Nicolas Normand ancien ambassadeur de France en Afrique du Sud, au Mali, au Congo, au S\u00e9n\u00e9gal et en Gambie. Auteur du \"Grand livre de l\u2019Afrique\", Editions Eyrolles ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:15 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Habitu\u00e9 des coups d\u2019Etat militaires depuis son accession \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance en 1960, le Mali en a fait encore deux fois l'exp\u00e9rience entre ao\u00fbt 2020 et mai 2021. Men\u00e9es par le m\u00eame homme, le colonel Assimi Go\u00efta, les deux op\u00e9rations sont justifi\u00e9es par la la volont\u00e9 de rendre le pouvoir au peuple.  - invit\u00e9s : Boubacar Haidara Chercheur au LAM de Sciences Po Bordeaux, charg\u00e9 de cours \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de S\u00e9gou; Niagal\u00e9 Bagayoko Sp\u00e9cialiste de la r\u00e9forme des syst\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 en Afrique de l\u2019Ouest; Nicolas Normand ancien ambassadeur de France en Afrique du Sud, au Mali, au Congo, au S\u00e9n\u00e9gal et en Gambie. Auteur du \"Grand livre de l\u2019Afrique\", Editions Eyrolles",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55949806",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/4dc80a3d-1972-45ed-95b6-6bb870d57807/11701-09.11.2021-ITEMA_22832901-2021C16756S0313-21.mp3"
            },
            "guid": "93c466bd-d3ce-4e4e-b94c-a8590ed7c973",
            "isoDate": "2021-11-09T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian Delorme",
                "duration": "00:58:15",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Mali,:,le,mythe,du,bon,coup,d\u2019Etat",
                "subtitle": "Mali : le mythe du bon coup d\u2019Etat",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:15 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Habitu\u00e9 des coups d\u2019Etat militaires depuis son accession \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance en 1960, le Mali en a fait encore deux fois l'exp\u00e9rience entre ao\u00fbt 2020 et mai 2021. Men\u00e9es par le m\u00eame homme, le colonel Assimi Go\u00efta, les deux op\u00e9rations sont justifi\u00e9es par la la volont\u00e9 de rendre le pouvoir au peuple.  - invit\u00e9s : Boubacar Haidara Chercheur au LAM de Sciences Po Bordeaux, charg\u00e9 de cours \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de S\u00e9gou; Niagal\u00e9 Bagayoko Sp\u00e9cialiste de la r\u00e9forme des syst\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 en Afrique de l\u2019Ouest; Nicolas Normand ancien ambassadeur de France en Afrique du Sud, au Mali, au Congo, au S\u00e9n\u00e9gal et en Gambie. Auteur du \"Grand livre de l\u2019Afrique\", Editions Eyrolles "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/mali-le-mythe-du-bon-coup-d-etat",
            "pubDate": "Tue, 09 Nov 2021 11:58:45 +0100",
            "title": "Mali : le mythe du bon coup d\u2019Etat"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:48 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Le 25 octobre dernier, un coup d\u2019Etat militaire renversait le gouvernement de transition soudanais partag\u00e9 entre civils et militaires, mettant fin au processus de transition aux civils du pouvoir entam\u00e9 depuis deux ans. - invit\u00e9s : Cl\u00e9ment Deshayes Anthropologue, enseignant \u00e0 Paris 1, sp\u00e9cialiste du Soudan; Rapha\u00eblle Chevrillon Guibert Institut de recherche pour le d\u00e9veloppement (IRD); Cl\u00e9ment Steuer chercheur \u00e0 l'Institute of International Relations, Prague ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:48 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Le 25 octobre dernier, un coup d\u2019Etat militaire renversait le gouvernement de transition soudanais partag\u00e9 entre civils et militaires, mettant fin au processus de transition aux civils du pouvoir entam\u00e9 depuis deux ans. - invit\u00e9s : Cl\u00e9ment Deshayes Anthropologue, enseignant \u00e0 Paris 1, sp\u00e9cialiste du Soudan; Rapha\u00eblle Chevrillon Guibert Institut de recherche pour le d\u00e9veloppement (IRD); Cl\u00e9ment Steuer chercheur \u00e0 l'Institute of International Relations, Prague",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56477115",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/6af07a20-af09-4691-afc8-268ee4c2be13/11701-08.11.2021-ITEMA_22831638-2021C16756S0312-21.mp3"
            },
            "guid": "a1e83222-3b1b-45d8-bab2-9240fa0883f1",
            "isoDate": "2021-11-08T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian Delorme",
                "duration": "00:58:48",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Soudan,:,la,r\u00e9volution,confisqu\u00e9e,",
                "subtitle": "Soudan : la r\u00e9volution confisqu\u00e9e ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:48 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Le 25 octobre dernier, un coup d\u2019Etat militaire renversait le gouvernement de transition soudanais partag\u00e9 entre civils et militaires, mettant fin au processus de transition aux civils du pouvoir entam\u00e9 depuis deux ans. - invit\u00e9s : Cl\u00e9ment Deshayes Anthropologue, enseignant \u00e0 Paris 1, sp\u00e9cialiste du Soudan; Rapha\u00eblle Chevrillon Guibert Institut de recherche pour le d\u00e9veloppement (IRD); Cl\u00e9ment Steuer chercheur \u00e0 l'Institute of International Relations, Prague "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/soudan-la-revolution-confisquee",
            "pubDate": "Mon, 08 Nov 2021 11:58:45 +0100",
            "title": "Soudan : la r\u00e9volution confisqu\u00e9e "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:59 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une \u00e9tape en G\u00e9orgie, o\u00f9 le retour de Mikheil Saakachvili trouble la sc\u00e8ne politique g\u00e9orgienne, direction l'\u00c9thiopie, o\u00f9 le gouvernement a d\u00e9clar\u00e9 ce mardi l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence dans l\u2019ensemble du pays, alors que les rebelles revendiquent la prise de deux villes strat\u00e9giques.  - invit\u00e9s : Faustine Vincent journaliste au Monde; Sabine Planel Chercheuse \u00e0 l\u2019IRD, sp\u00e9cialiste de la g\u00e9ographie politique et co-r\u00e9dactrice en chef de la revue Politique Africaine; \u00c9loi Ficquet anthropologue et historien, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'EHESS ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:59 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une \u00e9tape en G\u00e9orgie, o\u00f9 le retour de Mikheil Saakachvili trouble la sc\u00e8ne politique g\u00e9orgienne, direction l'\u00c9thiopie, o\u00f9 le gouvernement a d\u00e9clar\u00e9 ce mardi l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence dans l\u2019ensemble du pays, alors que les rebelles revendiquent la prise de deux villes strat\u00e9giques.  - invit\u00e9s : Faustine Vincent journaliste au Monde; Sabine Planel Chercheuse \u00e0 l\u2019IRD, sp\u00e9cialiste de la g\u00e9ographie politique et co-r\u00e9dactrice en chef de la revue Politique Africaine; \u00c9loi Ficquet anthropologue et historien, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'EHESS",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55696101",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/24b2d511-88dd-4668-8e58-ef74744915c8/11701-05.11.2021-ITEMA_22829215-2021C16756S0309-21.mp3"
            },
            "guid": "183de982-1aa1-4a76-b56b-d0e4fb134fbd",
            "isoDate": "2021-11-05T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian Delorme",
                "duration": "00:57:59",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Ethiopie,:,du,conflit,r\u00e9gional,\u00e0,la,guerre,totale,",
                "subtitle": "Ethiopie : du conflit r\u00e9gional \u00e0 la guerre totale ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:59 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une \u00e9tape en G\u00e9orgie, o\u00f9 le retour de Mikheil Saakachvili trouble la sc\u00e8ne politique g\u00e9orgienne, direction l'\u00c9thiopie, o\u00f9 le gouvernement a d\u00e9clar\u00e9 ce mardi l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence dans l\u2019ensemble du pays, alors que les rebelles revendiquent la prise de deux villes strat\u00e9giques.  - invit\u00e9s : Faustine Vincent journaliste au Monde; Sabine Planel Chercheuse \u00e0 l\u2019IRD, sp\u00e9cialiste de la g\u00e9ographie politique et co-r\u00e9dactrice en chef de la revue Politique Africaine; \u00c9loi Ficquet anthropologue et historien, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'EHESS "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/ethiopie-du-conflit-regional-a-la-guerre-totale",
            "pubDate": "Fri, 05 Nov 2021 11:58:45 +0100",
            "title": "Ethiopie : du conflit r\u00e9gional \u00e0 la guerre totale "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:17 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Dix ans apr\u00e8s le d\u00e9but de la guerre en Syrie, le r\u00e9gime de Bachar al-Assad est en passe de redevenir un acteur incontournable sur la sc\u00e8ne internationale.  - invit\u00e9s : Salam Kawakibi politologue, directeur du centre arabe de recherche et d\u2019\u00e9tudes politiques \u00e0 Paris; Manon-Nour Tannous Politologue, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Reims, enseignante \u00e0 Sciences Po et chercheure associ\u00e9e au Centre Thucydide (Universit\u00e9 Paris II) et au Coll\u00e8ge de France (chaire d\u2019histoire contemporaine du monde arabe); Yahia Hakoum Doctorant \u00e0 Sciences Po ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:17 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Dix ans apr\u00e8s le d\u00e9but de la guerre en Syrie, le r\u00e9gime de Bachar al-Assad est en passe de redevenir un acteur incontournable sur la sc\u00e8ne internationale.  - invit\u00e9s : Salam Kawakibi politologue, directeur du centre arabe de recherche et d\u2019\u00e9tudes politiques \u00e0 Paris; Manon-Nour Tannous Politologue, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Reims, enseignante \u00e0 Sciences Po et chercheure associ\u00e9e au Centre Thucydide (Universit\u00e9 Paris II) et au Coll\u00e8ge de France (chaire d\u2019histoire contemporaine du monde arabe); Yahia Hakoum Doctorant \u00e0 Sciences Po",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55979609",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/1c5d6778-91a9-47fd-939f-9408d44676e5/11701-04.11.2021-ITEMA_22827996-2021C16756S0308-21.mp3"
            },
            "guid": "f74f8b59-b2f2-4cdb-bf36-6a0df3974525",
            "isoDate": "2021-11-04T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian Delorme",
                "duration": "00:58:17",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Syrie,:,retour,\u00e0,la,case,Bachar",
                "subtitle": "Syrie : retour \u00e0 la case Bachar",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:17 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Dix ans apr\u00e8s le d\u00e9but de la guerre en Syrie, le r\u00e9gime de Bachar al-Assad est en passe de redevenir un acteur incontournable sur la sc\u00e8ne internationale.  - invit\u00e9s : Salam Kawakibi politologue, directeur du centre arabe de recherche et d\u2019\u00e9tudes politiques \u00e0 Paris; Manon-Nour Tannous Politologue, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Reims, enseignante \u00e0 Sciences Po et chercheure associ\u00e9e au Centre Thucydide (Universit\u00e9 Paris II) et au Coll\u00e8ge de France (chaire d\u2019histoire contemporaine du monde arabe); Yahia Hakoum Doctorant \u00e0 Sciences Po "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/syrie-retour-a-la-case-bachar",
            "pubDate": "Thu, 04 Nov 2021 11:58:45 +0100",
            "title": "Syrie : retour \u00e0 la case Bachar"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:04 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Mis au ban de la sc\u00e8ne politique mondiale, le Hamas multiplie les appels du pied \u00e0 l\u2019opinion publique palestinienne, y compris en dehors de Gaza, pour se poser en principal d\u00e9fenseur de sa cause. - invit\u00e9s : Le\u00efla Seurat Chercheuse associ\u00e9e au Centre de Recherches Sociologiques sur le Droit et les Institutions p\u00e9nales (CESDIP) et \u00e0 l\u2019Observatoire des Mondes Arabes et Musulmans (OMAM); Sarah Daoud Doctorante au CERI de Sciences-Po; Marion Slitine Chercheuse EHESS/ Mucem au Centre Norbert Elias ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:04 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Mis au ban de la sc\u00e8ne politique mondiale, le Hamas multiplie les appels du pied \u00e0 l\u2019opinion publique palestinienne, y compris en dehors de Gaza, pour se poser en principal d\u00e9fenseur de sa cause. - invit\u00e9s : Le\u00efla Seurat Chercheuse associ\u00e9e au Centre de Recherches Sociologiques sur le Droit et les Institutions p\u00e9nales (CESDIP) et \u00e0 l\u2019Observatoire des Mondes Arabes et Musulmans (OMAM); Sarah Daoud Doctorante au CERI de Sciences-Po; Marion Slitine Chercheuse EHESS/ Mucem au Centre Norbert Elias",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55775325",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/4a45b02d-e555-4ba0-a5a4-e6184aa222c8/11701-03.11.2021-ITEMA_22826842-2021C16756S0307-21.mp3"
            },
            "guid": "67bd8bdf-696f-425d-8dc8-29d69893f847",
            "isoDate": "2021-11-03T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian Delorme",
                "duration": "00:58:04",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Hamas,:,l\u2019impossible,op\u00e9ration,s\u00e9duction",
                "subtitle": "Hamas : l\u2019impossible op\u00e9ration s\u00e9duction",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:04 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Mis au ban de la sc\u00e8ne politique mondiale, le Hamas multiplie les appels du pied \u00e0 l\u2019opinion publique palestinienne, y compris en dehors de Gaza, pour se poser en principal d\u00e9fenseur de sa cause. - invit\u00e9s : Le\u00efla Seurat Chercheuse associ\u00e9e au Centre de Recherches Sociologiques sur le Droit et les Institutions p\u00e9nales (CESDIP) et \u00e0 l\u2019Observatoire des Mondes Arabes et Musulmans (OMAM); Sarah Daoud Doctorante au CERI de Sciences-Po; Marion Slitine Chercheuse EHESS/ Mucem au Centre Norbert Elias "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/hamas-l-impossible-operation-seduction",
            "pubDate": "Wed, 03 Nov 2021 11:58:45 +0100",
            "title": "Hamas : l\u2019impossible op\u00e9ration s\u00e9duction"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:17 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - La Cor\u00e9e du Nord a encha\u00een\u00e9 huit tests balistiques en moins de deux mois, une course \u00e0 l'armement qui inqui\u00e8te malgr\u00e9 les d\u00e9clarations apaisantes de Kim Jong-un.  - invit\u00e9s : Antoine Bondaz chercheur \u00e0 la Fondation pour la Recherche Strat\u00e9gique, enseignant \u00e0 Sciences-Po; Marianne P\u00e9ron-Doise chercheure \u00e0 l'IRSEM (Institut de recherche strat\u00e9gique de l'Ecole militaire) et au CERI (Centre de recherches internationales) Sciences po; Val\u00e9rie Gel\u00e9zeau G\u00e9ographe, directrice d'\u00e9tudes \u00e0 l'EHESS dans le laboratoire Chine, Cor\u00e9e, Japon ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:17 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - La Cor\u00e9e du Nord a encha\u00een\u00e9 huit tests balistiques en moins de deux mois, une course \u00e0 l'armement qui inqui\u00e8te malgr\u00e9 les d\u00e9clarations apaisantes de Kim Jong-un.  - invit\u00e9s : Antoine Bondaz chercheur \u00e0 la Fondation pour la Recherche Strat\u00e9gique, enseignant \u00e0 Sciences-Po; Marianne P\u00e9ron-Doise chercheure \u00e0 l'IRSEM (Institut de recherche strat\u00e9gique de l'Ecole militaire) et au CERI (Centre de recherches internationales) Sciences po; Val\u00e9rie Gel\u00e9zeau G\u00e9ographe, directrice d'\u00e9tudes \u00e0 l'EHESS dans le laboratoire Chine, Cor\u00e9e, Japon",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55978383",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/9033664e-b01f-4654-afc6-4174e575ac1b/11701-02.11.2021-ITEMA_22825715-2021C16756S0306-21.mp3"
            },
            "guid": "f3ab5299-185b-4e42-b0ea-3b05a2d3a510",
            "isoDate": "2021-11-02T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian Delorme",
                "duration": "00:58:17",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Cor\u00e9e,du,Nord,:,provoquer,pour,exister",
                "subtitle": "Cor\u00e9e du Nord : provoquer pour exister",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:17 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - La Cor\u00e9e du Nord a encha\u00een\u00e9 huit tests balistiques en moins de deux mois, une course \u00e0 l'armement qui inqui\u00e8te malgr\u00e9 les d\u00e9clarations apaisantes de Kim Jong-un.  - invit\u00e9s : Antoine Bondaz chercheur \u00e0 la Fondation pour la Recherche Strat\u00e9gique, enseignant \u00e0 Sciences-Po; Marianne P\u00e9ron-Doise chercheure \u00e0 l'IRSEM (Institut de recherche strat\u00e9gique de l'Ecole militaire) et au CERI (Centre de recherches internationales) Sciences po; Val\u00e9rie Gel\u00e9zeau G\u00e9ographe, directrice d'\u00e9tudes \u00e0 l'EHESS dans le laboratoire Chine, Cor\u00e9e, Japon "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/coree-du-nord-provoquer-pour-exister",
            "pubDate": "Tue, 02 Nov 2021 11:58:45 +0100",
            "title": "Cor\u00e9e du Nord : provoquer pour exister"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:14 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Alors que l'Afghanistan sombre dans une crise \u00e9conomique aux graves cons\u00e9quences humanitaires, la reconnaissance internationale est un enjeu primordial pour les Talibans. Or, la garantie s\u00e9curitaire qu'ils apportent face au terrorisme semble d\u00e9j\u00e0 les rendre diplomatiquement incontournables.   - invit\u00e9s : Didier Chaudet Chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019IFEAC; Gilles Dorronsoro Professeur de science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris I et membre s\u00e9nior de l'Institut universitaire de France, sp\u00e9cialiste de l\u2019Afghanistan et de la Turquie; Karim Pakzad chercheur \u00e0 l'IRIS ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:14 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Alors que l'Afghanistan sombre dans une crise \u00e9conomique aux graves cons\u00e9quences humanitaires, la reconnaissance internationale est un enjeu primordial pour les Talibans. Or, la garantie s\u00e9curitaire qu'ils apportent face au terrorisme semble d\u00e9j\u00e0 les rendre diplomatiquement incontournables.   - invit\u00e9s : Didier Chaudet Chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019IFEAC; Gilles Dorronsoro Professeur de science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris I et membre s\u00e9nior de l'Institut universitaire de France, sp\u00e9cialiste de l\u2019Afghanistan et de la Turquie; Karim Pakzad chercheur \u00e0 l'IRIS",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55936398",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/972027a7-8605-4e80-b1d4-1da2767e048b/11701-01.11.2021-ITEMA_22824578-2021C16756S0305-21.mp3"
            },
            "guid": "d9815248-6d90-4be5-874e-3c7c96ff6d3a",
            "isoDate": "2021-11-01T10:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian Delorme",
                "duration": "00:58:14",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Talibans,:,la,reconnaissance,sans,conditions,",
                "subtitle": "Talibans : la reconnaissance sans conditions ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:14 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Alors que l'Afghanistan sombre dans une crise \u00e9conomique aux graves cons\u00e9quences humanitaires, la reconnaissance internationale est un enjeu primordial pour les Talibans. Or, la garantie s\u00e9curitaire qu'ils apportent face au terrorisme semble d\u00e9j\u00e0 les rendre diplomatiquement incontournables.   - invit\u00e9s : Didier Chaudet Chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019IFEAC; Gilles Dorronsoro Professeur de science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris I et membre s\u00e9nior de l'Institut universitaire de France, sp\u00e9cialiste de l\u2019Afghanistan et de la Turquie; Karim Pakzad chercheur \u00e0 l'IRIS "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/talibans-la-reconnaissance-sans-conditions",
            "pubDate": "Mon, 01 Nov 2021 11:58:45 +0100",
            "title": "Talibans : la reconnaissance sans conditions "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:03 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re \u00e9tape dans le Sahara Occidental, o\u00f9 le conflit entre le Front Polisario et l'arm\u00e9e marocaine se prolonge, point sur la sant\u00e9 des relations entre Paris et Washington depuis la crise dite \"des sous-marins\". - invit\u00e9s : Rosa Moussaoui grand reporter \u00e0 L\u2019Humanit\u00e9.; Bertrand Badie Professeur des universit\u00e9s \u00e0 Science Po Paris et enseignant-chercheur associ\u00e9 au Centre d\u2019\u00e9tudes et de recherches internationales (CERI); Fr\u00e9d\u00e9ric Charillon professeur de science politique ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:03 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re \u00e9tape dans le Sahara Occidental, o\u00f9 le conflit entre le Front Polisario et l'arm\u00e9e marocaine se prolonge, point sur la sant\u00e9 des relations entre Paris et Washington depuis la crise dite \"des sous-marins\". - invit\u00e9s : Rosa Moussaoui grand reporter \u00e0 L\u2019Humanit\u00e9.; Bertrand Badie Professeur des universit\u00e9s \u00e0 Science Po Paris et enseignant-chercheur associ\u00e9 au Centre d\u2019\u00e9tudes et de recherches internationales (CERI); Fr\u00e9d\u00e9ric Charillon professeur de science politique",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55756103",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/dbe93fcd-302b-4103-8419-9bb4dfc54619/11701-29.10.2021-ITEMA_22822256-2021C16756S0302-21.mp3"
            },
            "guid": "6de97bf9-238d-4741-8fec-a7fd27f5d2e5",
            "isoDate": "2021-10-29T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian Delorme",
                "duration": "00:58:03",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Biden/Macron,:,sans,rancune,?,,",
                "subtitle": "Biden/Macron : sans rancune ?  ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:03 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re \u00e9tape dans le Sahara Occidental, o\u00f9 le conflit entre le Front Polisario et l'arm\u00e9e marocaine se prolonge, point sur la sant\u00e9 des relations entre Paris et Washington depuis la crise dite \"des sous-marins\". - invit\u00e9s : Rosa Moussaoui grand reporter \u00e0 L\u2019Humanit\u00e9.; Bertrand Badie Professeur des universit\u00e9s \u00e0 Science Po Paris et enseignant-chercheur associ\u00e9 au Centre d\u2019\u00e9tudes et de recherches internationales (CERI); Fr\u00e9d\u00e9ric Charillon professeur de science politique "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/biden-macron-sans-rancune",
            "pubDate": "Fri, 29 Oct 2021 11:58:45 +0200",
            "title": "Biden/Macron : sans rancune ?  "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:59:06 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - De la capture du carbone au blanchissement des nuages en passant par la fertilisation des oc\u00e9ans, la g\u00e9o ing\u00e9nierie fascine et interroge : solution miracle, pari prom\u00e9th\u00e9en risqu\u00e9 ou pr\u00e9texte au statu quo productiviste ?  - invit\u00e9s : Pierre Gilbert Auteur et consultant en prospective climatique \u00e0 l'Institut Rousseau; Sofia Kabbej Chercheuse \u00e0 l\u2019IRIS, sp\u00e9cialiste des questions sociales et s\u00e9curitaires li\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9nergie et particuli\u00e8rement \u00e0 la g\u00e9o-ing\u00e9nierie; Pierre Grosser historien, sp\u00e9cialiste des relations internationales, membre du Centre d\u2019histoire de Sciences Po. ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:59:06 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - De la capture du carbone au blanchissement des nuages en passant par la fertilisation des oc\u00e9ans, la g\u00e9o ing\u00e9nierie fascine et interroge : solution miracle, pari prom\u00e9th\u00e9en risqu\u00e9 ou pr\u00e9texte au statu quo productiviste ?  - invit\u00e9s : Pierre Gilbert Auteur et consultant en prospective climatique \u00e0 l'Institut Rousseau; Sofia Kabbej Chercheuse \u00e0 l\u2019IRIS, sp\u00e9cialiste des questions sociales et s\u00e9curitaires li\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9nergie et particuli\u00e8rement \u00e0 la g\u00e9o-ing\u00e9nierie; Pierre Grosser historien, sp\u00e9cialiste des relations internationales, membre du Centre d\u2019histoire de Sciences Po.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56763383",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/7ac90e14-b992-4920-a5c1-ec0724766039/11701-28.10.2021-ITEMA_22821104-2021C16756S0301-21.mp3"
            },
            "guid": "df7a88de-20f1-4ea4-bf54-b1a76d6b5c34",
            "isoDate": "2021-10-28T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian Delorme",
                "duration": "00:59:06",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Le,pari,prom\u00e9th\u00e9en,de,la,g\u00e9o-ing\u00e9nierie",
                "subtitle": "Le pari prom\u00e9th\u00e9en de la g\u00e9o-ing\u00e9nierie",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:59:06 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - De la capture du carbone au blanchissement des nuages en passant par la fertilisation des oc\u00e9ans, la g\u00e9o ing\u00e9nierie fascine et interroge : solution miracle, pari prom\u00e9th\u00e9en risqu\u00e9 ou pr\u00e9texte au statu quo productiviste ?  - invit\u00e9s : Pierre Gilbert Auteur et consultant en prospective climatique \u00e0 l'Institut Rousseau; Sofia Kabbej Chercheuse \u00e0 l\u2019IRIS, sp\u00e9cialiste des questions sociales et s\u00e9curitaires li\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9nergie et particuli\u00e8rement \u00e0 la g\u00e9o-ing\u00e9nierie; Pierre Grosser historien, sp\u00e9cialiste des relations internationales, membre du Centre d\u2019histoire de Sciences Po. "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/le-pari-prometheen-de-la-geo-ingenierie",
            "pubDate": "Thu, 28 Oct 2021 11:58:45 +0200",
            "title": "Le pari prom\u00e9th\u00e9en de la g\u00e9o-ing\u00e9nierie"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:28 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Treize ans apr\u00e8s l\u2019\u00e9mission de la premi\u00e8re obligation verte par la Banque Mondiale en 2008, le secteur de la finance verte est en plein essor. Mais encore faut-il d\u00e9finir ce qu\u2019est un investissement durable, car si les labels se multiplient, aucune classification globale ne fait l\u2019unanimit\u00e9. - invit\u00e9s : Dominique Plihon Chercheur associ\u00e9 \u00e0 la Chaire Energie et Prosp\u00e9rit\u00e9 de l\u2019Institut Louis Bachelier, membre du Centre d\u2019Economie de Paris-Nord (CEPN/CNRS), professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 Paris XIII; Julie Evain Chercheuse au p\u00f4le Finance, Investissement, Climat du de l\u2019Institut pour l\u2019\u00e9conomie du climat (I4CE); Jacques Igalens Professeur de sciences de gestion \u00e0 Toulouse School of Management, sp\u00e9cialiste de la responsabilit\u00e9 sociale des entreprises ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:28 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Treize ans apr\u00e8s l\u2019\u00e9mission de la premi\u00e8re obligation verte par la Banque Mondiale en 2008, le secteur de la finance verte est en plein essor. Mais encore faut-il d\u00e9finir ce qu\u2019est un investissement durable, car si les labels se multiplient, aucune classification globale ne fait l\u2019unanimit\u00e9. - invit\u00e9s : Dominique Plihon Chercheur associ\u00e9 \u00e0 la Chaire Energie et Prosp\u00e9rit\u00e9 de l\u2019Institut Louis Bachelier, membre du Centre d\u2019Economie de Paris-Nord (CEPN/CNRS), professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 Paris XIII; Julie Evain Chercheuse au p\u00f4le Finance, Investissement, Climat du de l\u2019Institut pour l\u2019\u00e9conomie du climat (I4CE); Jacques Igalens Professeur de sciences de gestion \u00e0 Toulouse School of Management, sp\u00e9cialiste de la responsabilit\u00e9 sociale des entreprises",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56160878",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/008bd06d-4d64-4574-9049-6967406ebb87/11701-27.10.2021-ITEMA_22819996-2021C16756S0300-21.mp3"
            },
            "guid": "d219e975-44fc-4684-bf40-8051e9806756",
            "isoDate": "2021-10-27T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian Delorme",
                "duration": "00:58:28",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Les,p\u00e2les,promesses,de,la,finance,verte,",
                "subtitle": "Les p\u00e2les promesses de la finance verte ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:28 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Treize ans apr\u00e8s l\u2019\u00e9mission de la premi\u00e8re obligation verte par la Banque Mondiale en 2008, le secteur de la finance verte est en plein essor. Mais encore faut-il d\u00e9finir ce qu\u2019est un investissement durable, car si les labels se multiplient, aucune classification globale ne fait l\u2019unanimit\u00e9. - invit\u00e9s : Dominique Plihon Chercheur associ\u00e9 \u00e0 la Chaire Energie et Prosp\u00e9rit\u00e9 de l\u2019Institut Louis Bachelier, membre du Centre d\u2019Economie de Paris-Nord (CEPN/CNRS), professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 Paris XIII; Julie Evain Chercheuse au p\u00f4le Finance, Investissement, Climat du de l\u2019Institut pour l\u2019\u00e9conomie du climat (I4CE); Jacques Igalens Professeur de sciences de gestion \u00e0 Toulouse School of Management, sp\u00e9cialiste de la responsabilit\u00e9 sociale des entreprises "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/les-pales-promesses-de-la-finance-verte",
            "pubDate": "Wed, 27 Oct 2021 11:58:45 +0200",
            "title": "Les p\u00e2les promesses de la finance verte "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:11 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Cet \u00e9t\u00e9, la Commission europ\u00e9enne a propos\u00e9 de taxer les \u00e9missions de CO2 des entreprises \u00e9trang\u00e8res qui vendent leurs produits en Europe. Une rh\u00e9torique accueillie avec froideur, voire avec hostilit\u00e9 par la communaut\u00e9 internationale.  - invit\u00e9s : Alice Pirlot Chercheuse en droit \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Oxford et membre du centre sur la fiscalit\u00e9 des entreprises; Nicolas Berghmans Chercheur senior en politiques climatiques et \u00e9nerg\u00e9tiques \u00e0 l\u2019IDDRI;  Wojtek Kalinowski Economiste, co-directeur du cercle de r\u00e9flexion de l\u2019Institut Veblen et sp\u00e9cialiste de la transition \u00e9cologique en Europe ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:11 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Cet \u00e9t\u00e9, la Commission europ\u00e9enne a propos\u00e9 de taxer les \u00e9missions de CO2 des entreprises \u00e9trang\u00e8res qui vendent leurs produits en Europe. Une rh\u00e9torique accueillie avec froideur, voire avec hostilit\u00e9 par la communaut\u00e9 internationale.  - invit\u00e9s : Alice Pirlot Chercheuse en droit \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Oxford et membre du centre sur la fiscalit\u00e9 des entreprises; Nicolas Berghmans Chercheur senior en politiques climatiques et \u00e9nerg\u00e9tiques \u00e0 l\u2019IDDRI;  Wojtek Kalinowski Economiste, co-directeur du cercle de r\u00e9flexion de l\u2019Institut Veblen et sp\u00e9cialiste de la transition \u00e9cologique en Europe",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55882005",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/4935b950-c00c-4b86-9f87-352121057f3a/11701-26.10.2021-ITEMA_22818877-2021C16756S0299-21.mp3"
            },
            "guid": "76ec3e8d-dea8-42b0-a0f9-1b24c09573bf",
            "isoDate": "2021-10-26T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian Delorme",
                "duration": "00:58:11",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "La,taxe,carbone\u00a0au,risque,de\u00a0la,guerre,commerciale",
                "subtitle": "La taxe carbone\u00a0au risque de\u00a0la guerre commerciale",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:11 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Cet \u00e9t\u00e9, la Commission europ\u00e9enne a propos\u00e9 de taxer les \u00e9missions de CO2 des entreprises \u00e9trang\u00e8res qui vendent leurs produits en Europe. Une rh\u00e9torique accueillie avec froideur, voire avec hostilit\u00e9 par la communaut\u00e9 internationale.  - invit\u00e9s : Alice Pirlot Chercheuse en droit \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Oxford et membre du centre sur la fiscalit\u00e9 des entreprises; Nicolas Berghmans Chercheur senior en politiques climatiques et \u00e9nerg\u00e9tiques \u00e0 l\u2019IDDRI;  Wojtek Kalinowski Economiste, co-directeur du cercle de r\u00e9flexion de l\u2019Institut Veblen et sp\u00e9cialiste de la transition \u00e9cologique en Europe "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/la-taxe-carbone-au-risque-de-la-guerre-commerciale",
            "pubDate": "Tue, 26 Oct 2021 11:58:45 +0200",
            "title": "La taxe carbone\u00a0au risque de\u00a0la guerre commerciale"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:44 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Alors que la France, les Etats-Unis, la Chine et la Russie engagent un tournant vers l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire sous des formes revisit\u00e9es, l\u2019Allemagne consid\u00e8re que la gestion des d\u00e9chets nucl\u00e9aires exclut cette solution des \u00e9nergies propres.  - invit\u00e9s : Patrick Criqui \u00e9conomiste, directeur de recherche au CNRS au laboratoire d\u2019\u00e9conomie appliqu\u00e9e de l\u2019Universit\u00e9 de Grenoble.; Marc-Antoine Eyl-Mazzega Directeur du Centre Energie et Climat de l\u2019Ifri, sp\u00e9cialiste des \u00e9changes gaziers entre la Russie, l\u2019Ukraine et l\u2019Union europ\u00e9enne; Tatiana Kasperski Chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Pompeu Fabra de Barcelone ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:44 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Alors que la France, les Etats-Unis, la Chine et la Russie engagent un tournant vers l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire sous des formes revisit\u00e9es, l\u2019Allemagne consid\u00e8re que la gestion des d\u00e9chets nucl\u00e9aires exclut cette solution des \u00e9nergies propres.  - invit\u00e9s : Patrick Criqui \u00e9conomiste, directeur de recherche au CNRS au laboratoire d\u2019\u00e9conomie appliqu\u00e9e de l\u2019Universit\u00e9 de Grenoble.; Marc-Antoine Eyl-Mazzega Directeur du Centre Energie et Climat de l\u2019Ifri, sp\u00e9cialiste des \u00e9changes gaziers entre la Russie, l\u2019Ukraine et l\u2019Union europ\u00e9enne; Tatiana Kasperski Chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Pompeu Fabra de Barcelone",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55464713",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/cbbed892-03d3-4fb7-978a-0a42e381a8d5/11701-25.10.2021-ITEMA_22817645-2021C16756S0298-21.mp3"
            },
            "guid": "f320dc43-e302-45a5-ac0b-5e93ccbbd279",
            "isoDate": "2021-10-25T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian Delorme",
                "duration": "00:57:44",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Vers,un,nouveau\u00a0printemps,nucl\u00e9aire",
                "subtitle": "Vers un nouveau\u00a0printemps nucl\u00e9aire",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:44 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Alors que la France, les Etats-Unis, la Chine et la Russie engagent un tournant vers l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire sous des formes revisit\u00e9es, l\u2019Allemagne consid\u00e8re que la gestion des d\u00e9chets nucl\u00e9aires exclut cette solution des \u00e9nergies propres.  - invit\u00e9s : Patrick Criqui \u00e9conomiste, directeur de recherche au CNRS au laboratoire d\u2019\u00e9conomie appliqu\u00e9e de l\u2019Universit\u00e9 de Grenoble.; Marc-Antoine Eyl-Mazzega Directeur du Centre Energie et Climat de l\u2019Ifri, sp\u00e9cialiste des \u00e9changes gaziers entre la Russie, l\u2019Ukraine et l\u2019Union europ\u00e9enne; Tatiana Kasperski Chercheuse associ\u00e9e \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Pompeu Fabra de Barcelone "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/vers-un-nouveau-printemps-nucleaire",
            "pubDate": "Mon, 25 Oct 2021 11:58:45 +0200",
            "title": "Vers un nouveau\u00a0printemps nucl\u00e9aire"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:08 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re \u00e9tape au Y\u00e9men, o\u00f9 la prise de Marib marquerait une \u00e9tape d\u00e9cisive dans la strat\u00e9gie houthie, direction le Liban, o\u00f9 les r\u00e9centes d\u00e9clarations d'Hassan Nasrallah agitent le spectre de la guerre civile.  - invit\u00e9s : Quentin M\u00fcller journaliste ind\u00e9pendant, sp\u00e9cialiste du pourtour du Golfe Persique; Agn\u00e8s Levallois Ma\u00eetre de recherche \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique, vice-pr\u00e9sidente de l'iReMMO (Institut de Recherche et d'\u00e9tudes M\u00e9diterran\u00e9e Moyen-Orient); Ziad Majed chercheur et politiste franco-libanais, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 am\u00e9ricaine de Paris ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:08 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re \u00e9tape au Y\u00e9men, o\u00f9 la prise de Marib marquerait une \u00e9tape d\u00e9cisive dans la strat\u00e9gie houthie, direction le Liban, o\u00f9 les r\u00e9centes d\u00e9clarations d'Hassan Nasrallah agitent le spectre de la guerre civile.  - invit\u00e9s : Quentin M\u00fcller journaliste ind\u00e9pendant, sp\u00e9cialiste du pourtour du Golfe Persique; Agn\u00e8s Levallois Ma\u00eetre de recherche \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique, vice-pr\u00e9sidente de l'iReMMO (Institut de Recherche et d'\u00e9tudes M\u00e9diterran\u00e9e Moyen-Orient); Ziad Majed chercheur et politiste franco-libanais, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 am\u00e9ricaine de Paris",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55837608",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/eed96514-f0a1-46c7-ada8-abf4386af179/11701-22.10.2021-ITEMA_22815239-2021C16756S0295-21.mp3"
            },
            "guid": "c5d0a567-eb20-4a2c-a145-11870f65687c",
            "isoDate": "2021-10-22T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian Delorme",
                "duration": "00:58:08",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Liban,:,le,spectre,de,la,guerre,civile",
                "subtitle": "Liban : le spectre de la guerre civile",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:08 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s une premi\u00e8re \u00e9tape au Y\u00e9men, o\u00f9 la prise de Marib marquerait une \u00e9tape d\u00e9cisive dans la strat\u00e9gie houthie, direction le Liban, o\u00f9 les r\u00e9centes d\u00e9clarations d'Hassan Nasrallah agitent le spectre de la guerre civile.  - invit\u00e9s : Quentin M\u00fcller journaliste ind\u00e9pendant, sp\u00e9cialiste du pourtour du Golfe Persique; Agn\u00e8s Levallois Ma\u00eetre de recherche \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique, vice-pr\u00e9sidente de l'iReMMO (Institut de Recherche et d'\u00e9tudes M\u00e9diterran\u00e9e Moyen-Orient); Ziad Majed chercheur et politiste franco-libanais, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 am\u00e9ricaine de Paris "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/liban-le-spectre-de-la-guerre-civile",
            "pubDate": "Fri, 22 Oct 2021 11:58:45 +0200",
            "title": "Liban : le spectre de la guerre civile"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:31 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Les cours de l'\u00e9nergie atteignent des niveaux records depuis l\u2019\u00e9t\u00e9 2021, provoquant le triplement du co\u00fbt de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, des factures qui s\u2019alourdissent pour les m\u00e9nages et les entreprises et la crainte de voir la reprise \u00e9conomique s\u2019\u00e9tioler.      - invit\u00e9s : Catherine Locatelli \u00e9conomiste, charg\u00e9e de recherche au CNRS, membre du laboratoire d\u2019Economie Appliqu\u00e9e de Grenoble (GAEL). Sp\u00e9cialiste des industries p\u00e9troli\u00e8re et gazi\u00e8re en Russie et en Chine.; Ang\u00e9lique Palle G\u00e9ographe, chercheuse \u00e0 l'IRSEM, membre du projet ANR Army; Fatiha Talahite Chercheuse au CNRS et sp\u00e9cialiste des politiques \u00e9conomiques alg\u00e9riennes ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:31 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Les cours de l'\u00e9nergie atteignent des niveaux records depuis l\u2019\u00e9t\u00e9 2021, provoquant le triplement du co\u00fbt de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, des factures qui s\u2019alourdissent pour les m\u00e9nages et les entreprises et la crainte de voir la reprise \u00e9conomique s\u2019\u00e9tioler.      - invit\u00e9s : Catherine Locatelli \u00e9conomiste, charg\u00e9e de recherche au CNRS, membre du laboratoire d\u2019Economie Appliqu\u00e9e de Grenoble (GAEL). Sp\u00e9cialiste des industries p\u00e9troli\u00e8re et gazi\u00e8re en Russie et en Chine.; Ang\u00e9lique Palle G\u00e9ographe, chercheuse \u00e0 l'IRSEM, membre du projet ANR Army; Fatiha Talahite Chercheuse au CNRS et sp\u00e9cialiste des politiques \u00e9conomiques alg\u00e9riennes",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55256336",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/90a5deea-b26f-49c6-be66-7fd5f4e57ce3/11701-21.10.2021-ITEMA_22813942-2021C16756S0294-21.mp3"
            },
            "guid": "92249550-0381-44e7-b8ab-fa77b9360cdf",
            "isoDate": "2021-10-21T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian Delorme",
                "duration": "00:57:31",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "March\u00e9,de,l\u2019\u00e9nergie,:,le,grand,emballement",
                "subtitle": "March\u00e9 de l\u2019\u00e9nergie : le grand emballement",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:31 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Les cours de l'\u00e9nergie atteignent des niveaux records depuis l\u2019\u00e9t\u00e9 2021, provoquant le triplement du co\u00fbt de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, des factures qui s\u2019alourdissent pour les m\u00e9nages et les entreprises et la crainte de voir la reprise \u00e9conomique s\u2019\u00e9tioler.      - invit\u00e9s : Catherine Locatelli \u00e9conomiste, charg\u00e9e de recherche au CNRS, membre du laboratoire d\u2019Economie Appliqu\u00e9e de Grenoble (GAEL). Sp\u00e9cialiste des industries p\u00e9troli\u00e8re et gazi\u00e8re en Russie et en Chine.; Ang\u00e9lique Palle G\u00e9ographe, chercheuse \u00e0 l'IRSEM, membre du projet ANR Army; Fatiha Talahite Chercheuse au CNRS et sp\u00e9cialiste des politiques \u00e9conomiques alg\u00e9riennes "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/marche-de-l-energie-le-grand-emballement",
            "pubDate": "Thu, 21 Oct 2021 11:58:45 +0200",
            "title": "March\u00e9 de l\u2019\u00e9nergie : le grand emballement"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:11 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En comparant Facebook \u00e0 l\u2019industrie du tabac devant le Congr\u00e8s am\u00e9ricain le 5 octobre dernier, la lanceuse d\u2019alerte Frances Haugen a confort\u00e9 les l\u00e9gislateurs dans l'id\u00e9e d'une urgence \u00e0 encadrer les g\u00e9ants du num\u00e9rique.  - invit\u00e9s : Florence G'sell Professeure de droit \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Lorraine, co-titulaire de la chaire digital, gouvernance et souverainet\u00e9 de Sciences Po.; Romain Badouard Ma\u00eetre de conf\u00e9rences et chercheur en sciences de l\u2019information et de la communication \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris II Panth\u00e9on-Assas; Charles Thibout Chercheur en science politique \u00e0 la Joint European Disruptive Initiative, \u00e0 l\u2019IRIS et \u00e0 Paris 1 ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:11 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En comparant Facebook \u00e0 l\u2019industrie du tabac devant le Congr\u00e8s am\u00e9ricain le 5 octobre dernier, la lanceuse d\u2019alerte Frances Haugen a confort\u00e9 les l\u00e9gislateurs dans l'id\u00e9e d'une urgence \u00e0 encadrer les g\u00e9ants du num\u00e9rique.  - invit\u00e9s : Florence G'sell Professeure de droit \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Lorraine, co-titulaire de la chaire digital, gouvernance et souverainet\u00e9 de Sciences Po.; Romain Badouard Ma\u00eetre de conf\u00e9rences et chercheur en sciences de l\u2019information et de la communication \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris II Panth\u00e9on-Assas; Charles Thibout Chercheur en science politique \u00e0 la Joint European Disruptive Initiative, \u00e0 l\u2019IRIS et \u00e0 Paris 1",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55884889",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/78f60955-fd97-433a-9fbd-e7007ef7698b/11701-20.10.2021-ITEMA_22812722-2021C16756S0293-21.mp3"
            },
            "guid": "5eafea44-0e47-4dfa-a861-b2a8110a2580",
            "isoDate": "2021-10-20T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian Delorme",
                "duration": "00:58:11",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "R\u00e9seaux,sociaux,:,scrollez,,y,a,rien,\u00e0,voir",
                "subtitle": "R\u00e9seaux sociaux : scrollez, y a rien \u00e0 voir",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:11 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En comparant Facebook \u00e0 l\u2019industrie du tabac devant le Congr\u00e8s am\u00e9ricain le 5 octobre dernier, la lanceuse d\u2019alerte Frances Haugen a confort\u00e9 les l\u00e9gislateurs dans l'id\u00e9e d'une urgence \u00e0 encadrer les g\u00e9ants du num\u00e9rique.  - invit\u00e9s : Florence G'sell Professeure de droit \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Lorraine, co-titulaire de la chaire digital, gouvernance et souverainet\u00e9 de Sciences Po.; Romain Badouard Ma\u00eetre de conf\u00e9rences et chercheur en sciences de l\u2019information et de la communication \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris II Panth\u00e9on-Assas; Charles Thibout Chercheur en science politique \u00e0 la Joint European Disruptive Initiative, \u00e0 l\u2019IRIS et \u00e0 Paris 1 "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/reseaux-sociaux-scrollez-y-a-rien-a-voir",
            "pubDate": "Wed, 20 Oct 2021 11:58:45 +0200",
            "title": "R\u00e9seaux sociaux : scrollez, y a rien \u00e0 voir"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:57:46 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Le secteur immobilier, longtemps locomotive de l\u2019Empire du milieu, s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 un surendettement croissant. Apr\u00e8s la mise au pas des g\u00e9ants de la tech et de l'\u00e9ducation, le gouvernement renforce la mainmise du pouvoir central sur son \u00e9conomie.  - invit\u00e9s : Mary-Fran\u00e7oise Renard Economiste, professeure \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Clermont-Auvergne, responsable de l\u2019Institut de recherches sur l\u2019\u00e9conomie de la Chine (IDREC); Philippe Aguignier Enseignant \u00e0 l\u2019INALCO sur l\u2019\u00e9conomie chinoise, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019Institut Montaigne; Jean-Yves Heurtebise Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019universit\u00e9 catholique Fu-Jen \u00e0 Taipei (Ta\u00efwan), chercheur associ\u00e9 au CEFC (Hong-Kong) et cor\u00e9dacteur-en-chef de la revue Monde Chinois Nouvelle Asie ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:57:46 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Le secteur immobilier, longtemps locomotive de l\u2019Empire du milieu, s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 un surendettement croissant. Apr\u00e8s la mise au pas des g\u00e9ants de la tech et de l'\u00e9ducation, le gouvernement renforce la mainmise du pouvoir central sur son \u00e9conomie.  - invit\u00e9s : Mary-Fran\u00e7oise Renard Economiste, professeure \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Clermont-Auvergne, responsable de l\u2019Institut de recherches sur l\u2019\u00e9conomie de la Chine (IDREC); Philippe Aguignier Enseignant \u00e0 l\u2019INALCO sur l\u2019\u00e9conomie chinoise, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019Institut Montaigne; Jean-Yves Heurtebise Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019universit\u00e9 catholique Fu-Jen \u00e0 Taipei (Ta\u00efwan), chercheur associ\u00e9 au CEFC (Hong-Kong) et cor\u00e9dacteur-en-chef de la revue Monde Chinois Nouvelle Asie",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55490367",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/b218d047-0f1a-4a44-b583-95405cd84331/11701-19.10.2021-ITEMA_22811518-2021C16756S0292-21.mp3"
            },
            "guid": "fffaed51-8229-4343-bd4a-a9d0c97319aa",
            "isoDate": "2021-10-19T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian Delorme",
                "duration": "00:57:46",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Entreprises,chinoises,:,Xi,Jinping,reprend,la,main,",
                "subtitle": "Entreprises chinoises : Xi Jinping reprend la main ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:57:46 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Le secteur immobilier, longtemps locomotive de l\u2019Empire du milieu, s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 un surendettement croissant. Apr\u00e8s la mise au pas des g\u00e9ants de la tech et de l'\u00e9ducation, le gouvernement renforce la mainmise du pouvoir central sur son \u00e9conomie.  - invit\u00e9s : Mary-Fran\u00e7oise Renard Economiste, professeure \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Clermont-Auvergne, responsable de l\u2019Institut de recherches sur l\u2019\u00e9conomie de la Chine (IDREC); Philippe Aguignier Enseignant \u00e0 l\u2019INALCO sur l\u2019\u00e9conomie chinoise, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019Institut Montaigne; Jean-Yves Heurtebise Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019universit\u00e9 catholique Fu-Jen \u00e0 Taipei (Ta\u00efwan), chercheur associ\u00e9 au CEFC (Hong-Kong) et cor\u00e9dacteur-en-chef de la revue Monde Chinois Nouvelle Asie "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/entreprises-chinoises-xi-jinping-reprend-la-main",
            "pubDate": "Tue, 19 Oct 2021 11:58:45 +0200",
            "title": "Entreprises chinoises : Xi Jinping reprend la main "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:39 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - L'enqu\u00eate des Pandora Papers, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e le 3 octobre 2021, met en cause de nombreux particuliers qui cherchent \u00e0 \u00e9viter l\u2019imp\u00f4t, notamment les chefs d\u2019Etat encore en fonction. Des r\u00e9v\u00e9lations qui font douter de la volont\u00e9 des pouvoirs politiques \u00e0 lutter efficacement contre l\u2019\u00e9vasion fiscale.  - invit\u00e9s : Christian Chavagneux Journaliste et \u00e9ditorialiste \u00e0 Alternatives Economiques.; Vincent Vicard Economiste au CEPII, responsable du programme analyse du commerce international; Alexia Van Rij Chercheuse en \u00e9conomie, rattach\u00e9e au laboratoire J-Pal. ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:39 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - L'enqu\u00eate des Pandora Papers, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e le 3 octobre 2021, met en cause de nombreux particuliers qui cherchent \u00e0 \u00e9viter l\u2019imp\u00f4t, notamment les chefs d\u2019Etat encore en fonction. Des r\u00e9v\u00e9lations qui font douter de la volont\u00e9 des pouvoirs politiques \u00e0 lutter efficacement contre l\u2019\u00e9vasion fiscale.  - invit\u00e9s : Christian Chavagneux Journaliste et \u00e9ditorialiste \u00e0 Alternatives Economiques.; Vincent Vicard Economiste au CEPII, responsable du programme analyse du commerce international; Alexia Van Rij Chercheuse en \u00e9conomie, rattach\u00e9e au laboratoire J-Pal.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56337678",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/6890ac7d-43a8-470f-b013-2b2726e4f887/11701-18.10.2021-ITEMA_22810177-2021C16756S0291-21.mp3"
            },
            "guid": "91110a12-c43e-44d1-a25b-1c3bc27709d0",
            "isoDate": "2021-10-18T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian Delorme",
                "duration": "00:58:39",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "Paradis,fiscaux,:,l\u2019hydre,aux,mille,t\u00eates,",
                "subtitle": "Paradis fiscaux : l\u2019hydre aux mille t\u00eates ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:39 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - L'enqu\u00eate des Pandora Papers, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e le 3 octobre 2021, met en cause de nombreux particuliers qui cherchent \u00e0 \u00e9viter l\u2019imp\u00f4t, notamment les chefs d\u2019Etat encore en fonction. Des r\u00e9v\u00e9lations qui font douter de la volont\u00e9 des pouvoirs politiques \u00e0 lutter efficacement contre l\u2019\u00e9vasion fiscale.  - invit\u00e9s : Christian Chavagneux Journaliste et \u00e9ditorialiste \u00e0 Alternatives Economiques.; Vincent Vicard Economiste au CEPII, responsable du programme analyse du commerce international; Alexia Van Rij Chercheuse en \u00e9conomie, rattach\u00e9e au laboratoire J-Pal. "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/paradis-fiscaux-l-hydre-aux-mille-tetes",
            "pubDate": "Mon, 18 Oct 2021 11:58:45 +0200",
            "title": "Paradis fiscaux : l\u2019hydre aux mille t\u00eates "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:21 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s un retour de Gr\u00e8ce, o\u00f9 les nouveaux camps de r\u00e9fugi\u00e9s contreviennent aux droits humains, direction l'Europe de l'Est, o\u00f9 des voix de plus en plus fortes s'\u00e9l\u00e8vent contre la l\u00e9gitimit\u00e9 de l'Union Europ\u00e9enne.  - invit\u00e9s : Elisa Perrigueur Journaliste ind\u00e9pendante et illustratrice; Jacques Rupnik Directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite au CERI/ Sciences Po; Florent Parmentier Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du CEVIPOF/ Sciences Po, chercheur associ\u00e9 au Centre de g\u00e9opolitique de HEC. ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:21 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s un retour de Gr\u00e8ce, o\u00f9 les nouveaux camps de r\u00e9fugi\u00e9s contreviennent aux droits humains, direction l'Europe de l'Est, o\u00f9 des voix de plus en plus fortes s'\u00e9l\u00e8vent contre la l\u00e9gitimit\u00e9 de l'Union Europ\u00e9enne.  - invit\u00e9s : Elisa Perrigueur Journaliste ind\u00e9pendante et illustratrice; Jacques Rupnik Directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite au CERI/ Sciences Po; Florent Parmentier Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du CEVIPOF/ Sciences Po, chercheur associ\u00e9 au Centre de g\u00e9opolitique de HEC.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56042491",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/8aeb7caa-bee4-4dc8-b415-f58d3d5d2b9c/11701-15.10.2021-ITEMA_22807670-2021C16756S0288-21.mp3"
            },
            "guid": "e2ad8509-a18b-4224-a8e4-0159ba5b7dc3",
            "isoDate": "2021-10-15T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian Delorme",
                "duration": "00:58:21",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "De,Varsovie,\u00e0,Prague,:,le,r\u00e9veil,europ\u00e9en,est-il,encore,possible,?,",
                "subtitle": "De Varsovie \u00e0 Prague : le r\u00e9veil europ\u00e9en est-il encore possible ? ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:21 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Apr\u00e8s un retour de Gr\u00e8ce, o\u00f9 les nouveaux camps de r\u00e9fugi\u00e9s contreviennent aux droits humains, direction l'Europe de l'Est, o\u00f9 des voix de plus en plus fortes s'\u00e9l\u00e8vent contre la l\u00e9gitimit\u00e9 de l'Union Europ\u00e9enne.  - invit\u00e9s : Elisa Perrigueur Journaliste ind\u00e9pendante et illustratrice; Jacques Rupnik Directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite au CERI/ Sciences Po; Florent Parmentier Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du CEVIPOF/ Sciences Po, chercheur associ\u00e9 au Centre de g\u00e9opolitique de HEC. "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/de-varsovie-a-prague-le-reveil-europeen-est-il-encore-possible",
            "pubDate": "Fri, 15 Oct 2021 11:58:45 +0200",
            "title": "De Varsovie \u00e0 Prague : le r\u00e9veil europ\u00e9en est-il encore possible ? "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:23 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En Allemagne comme en Belgique, la g\u00e9n\u00e9ration \u00ab Greta Thunberg \u00bb, confort\u00e9e dans son impression d\u2019urgence par les inondations meurtri\u00e8res de cet \u00e9t\u00e9, est d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 ne rien l\u00e2cher. - invit\u00e9s : Annette Lensing Maitresse de conf\u00e9rences en \u00e9tudes germaniques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Caen Normandie; Louise Knops Chercheuse en sciences politiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 catholique de Louvain et \u00e0 la Vrije Universiteit Brussel; Paolo Stuppia Sociologue, membre du Centre Europ\u00e9en de Sociologie et de Science Politique de l\u2019Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on Sorbonne (CESSP) et sp\u00e9cialiste des mouvements sociaux. ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:23 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En Allemagne comme en Belgique, la g\u00e9n\u00e9ration \u00ab Greta Thunberg \u00bb, confort\u00e9e dans son impression d\u2019urgence par les inondations meurtri\u00e8res de cet \u00e9t\u00e9, est d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 ne rien l\u00e2cher. - invit\u00e9s : Annette Lensing Maitresse de conf\u00e9rences en \u00e9tudes germaniques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Caen Normandie; Louise Knops Chercheuse en sciences politiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 catholique de Louvain et \u00e0 la Vrije Universiteit Brussel; Paolo Stuppia Sociologue, membre du Centre Europ\u00e9en de Sociologie et de Science Politique de l\u2019Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on Sorbonne (CESSP) et sp\u00e9cialiste des mouvements sociaux.",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "56086267",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/d97af21f-4a36-477b-a112-b69f5929f7ba/11701-14.10.2021-ITEMA_22806369-2021C16756S0287-21.mp3"
            },
            "guid": "425714ea-02bd-4c04-a680-d37517666c26",
            "isoDate": "2021-10-14T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian Delorme",
                "duration": "00:58:23",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "De,Berlin,\u00e0,Milan,:,en,d\u00e9coudre,pour,le,climat",
                "subtitle": "De Berlin \u00e0 Milan : en d\u00e9coudre pour le climat",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:23 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - En Allemagne comme en Belgique, la g\u00e9n\u00e9ration \u00ab Greta Thunberg \u00bb, confort\u00e9e dans son impression d\u2019urgence par les inondations meurtri\u00e8res de cet \u00e9t\u00e9, est d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 ne rien l\u00e2cher. - invit\u00e9s : Annette Lensing Maitresse de conf\u00e9rences en \u00e9tudes germaniques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Caen Normandie; Louise Knops Chercheuse en sciences politiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 catholique de Louvain et \u00e0 la Vrije Universiteit Brussel; Paolo Stuppia Sociologue, membre du Centre Europ\u00e9en de Sociologie et de Science Politique de l\u2019Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on Sorbonne (CESSP) et sp\u00e9cialiste des mouvements sociaux. "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/de-berlin-a-milan-en-decoudre-pour-le-climat",
            "pubDate": "Thu, 14 Oct 2021 11:58:45 +0200",
            "title": "De Berlin \u00e0 Milan : en d\u00e9coudre pour le climat"
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "categories": [
                "Society & Culture"
            ],
            "content": "dur\u00e9e : 00:58:07 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Particuli\u00e8rement affect\u00e9e par le ch\u00f4mage et l\u2019absence de perspectives, la jeunesse libanaise a \u00e9t\u00e9 l\u2019un des moteurs de la \"R\u00e9volution\" d'octobre 2019. Deux ans plus tard, la d\u00e9sillusion semble \u00eatre \u00e0 la hauteur des espoirs soulev\u00e9s par ce mouvement. - invit\u00e9s : Lama Kabbanji D\u00e9mographe, charg\u00e9e de recherche \u00e0 l\u2019IRD (Institut de Recherche pour le D\u00e9veloppement); Jean Kassir Journaliste, fondateur du media libanais ind\u00e9pendant Megaphone; Sarah Daoud Doctorante au CERI de Sciences-Po ",
            "contentSnippet": "dur\u00e9e : 00:58:07 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Particuli\u00e8rement affect\u00e9e par le ch\u00f4mage et l\u2019absence de perspectives, la jeunesse libanaise a \u00e9t\u00e9 l\u2019un des moteurs de la \"R\u00e9volution\" d'octobre 2019. Deux ans plus tard, la d\u00e9sillusion semble \u00eatre \u00e0 la hauteur des espoirs soulev\u00e9s par ce mouvement. - invit\u00e9s : Lama Kabbanji D\u00e9mographe, charg\u00e9e de recherche \u00e0 l\u2019IRD (Institut de Recherche pour le D\u00e9veloppement); Jean Kassir Journaliste, fondateur du media libanais ind\u00e9pendant Megaphone; Sarah Daoud Doctorante au CERI de Sciences-Po",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "55825684",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://rf.proxycast.org/23cd7a28-7162-4909-9420-8d62b0f57034/11701-13.10.2021-ITEMA_22805067-2021C16756S0286-21.mp3"
            },
            "guid": "0e1e5174-eb50-46e4-802f-f5bdaf660367",
            "isoDate": "2021-10-13T09:58:45.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Florian Delorme",
                "duration": "00:58:07",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/08/d6e8af8f-fd85-45af-b595-b82c66ed1da3/1400x1400_cultures-monde.jpg",
                "keywords": "De,Beyrouth,\u00e0,Ramallah,:,entre,R\u00e9volution,et,r\u00e9signation,",
                "subtitle": "De Beyrouth \u00e0 Ramallah : entre R\u00e9volution et r\u00e9signation ",
                "summary": "dur\u00e9e : 00:58:07 - Cultures Monde - par : Florian Delorme - Particuli\u00e8rement affect\u00e9e par le ch\u00f4mage et l\u2019absence de perspectives, la jeunesse libanaise a \u00e9t\u00e9 l\u2019un des moteurs de la \"R\u00e9volution\" d'octobre 2019. Deux ans plus tard, la d\u00e9sillusion semble \u00eatre \u00e0 la hauteur des espoirs soulev\u00e9s par ce mouvement. - invit\u00e9s : Lama Kabbanji D\u00e9mographe, charg\u00e9e de recherche \u00e0 l\u2019IRD (Institut de Recherche pour le D\u00e9veloppement); Jean Kassir Journaliste, fondateur du media libanais ind\u00e9pendant Megaphone; Sarah Daoud Doctorante au CERI de Sciences-Po "
            },
            "link": "https://www.franceculture.fr/emissions/cultures-monde/de-beyrouth-a-ramallah-entre-revolution-et-resignation",
            "pubDate": "Wed, 13 Oct 2021 11:58:45 +0200",
            "title": "De Beyrouth \u00e0 Ramallah : entre R\u00e9volution et r\u00e9signation "
        },
        {
            "author": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "content": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
            "contentSnippet": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
            "creator": "podcast@radiofrance.com (Radio France)",
            "enclosure": {
                "length": "0",
                "type": "audio/mpeg",
                "url": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/autopromo_replay_franceculture.mp3"
            },
            "guid": "https://media.radiofrance-podcast.net/podcast09/autopromo_replay_franceculture.mp3",
            "isoDate": "2010-12-20T22:59:59.000Z",
            "itunes": {
                "author": "Radio France",
                "duration": "00:00:12",
                "explicit": "no",
                "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/06/78e817b5-7bfc-4301-925d-abea3acc8dae/1400x1400_radiofrance-jpg.jpg",
                "subtitle": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France",
                "summary": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France"
            },
            "link": "https://www.radiofrance.fr/application-mobile-radio-france",
            "pubDate": "Mon, 20 Dec 2010 23:59:59 +0100",
            "title": "Retrouvez tous les \u00e9pisodes sur l\u2019appli Radio France"
        }
    ],
    "itunes": {
        "author": "France Culture",
        "categories": [
            "Society & Culture"
        ],
        "categoriesWithSubs": [
            {
                "name": "Society & Culture",
                "subs": null
            }
        ],
        "explicit": "no",
        "image": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/09/a17cddc8-d4fd-43fb-83c4-e46bd843e7f1/1400x1400_rf_omm_0000031338_ite.jpg",
        "owner": {
            "email": "podcast@radiofrance.com",
            "name": "Radio France"
        },
        "subtitle": "Cultures monde",
        "summary": "Les probl\u00e9matiques contemporaines selon les pays et les r\u00e9gions du monde Rendez-vous sur l'application Radio France pour d\u00e9couvrir tous les autres \u00e9pisodes."
    },
    "language": "fr",
    "lastBuildDate": "Sat, 13 Nov 2021 09:48:10 +0100",
    "link": "http://www.radiofrance.fr/",
    "title": "Cultures monde"
}